{"class":"金融常識", "sn":"001", "type":"single", "question":"下列何者不是金融市場的主要功能？", "options":[{"option":"提供金融工具交易的場所","answer":false},{"option":"擔任資金需求者與供給者的橋樑","answer":false},{"option":"促進投資活動的效率，提升經濟發展","answer":false},{"option":"提供交易者投機的場所","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"002", "type":"single", "question":"下列何者不是金融市場交易的工具？", "options":[{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"銀行存款","answer":false},{"option":"股票","answer":false},{"option":"房地產","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"003", "type":"single", "question":"當金融市場管理的品質較佳時，企業發行的成本會______，金融工具的流動性會______。", "options":[{"option":"較低，較低","answer":false},{"option":"較高，較低","answer":false},{"option":"較低，較高","answer":true},{"option":"較高，較高","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"004", "type":"single", "question":"當企業需要資金來進行投資，最好不要用下列何種方式尋求融通？", "options":[{"option":"向銀行借錢","answer":false},{"option":"發行股票","answer":false},{"option":"發行債券","answer":false},{"option":"向地下錢莊借錢","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"005", "type":"single", "question":"下列何者不是近年來國內主管機關管理金融市場的發展方向？", "options":[{"option":"減少法規的限制","answer":false},{"option":"鼓勵金融創新","answer":false},{"option":"對國外資金進行更嚴格的限制與管理","answer":true},{"option":"加強國際金融的流通","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"006", "type":"single", "question":"在金融市場中主管機關訂定法律規範的目的在於：", "options":[{"option":"增加政府的收入","answer":false},{"option":"促進金融市場健全發展與有效經營","answer":true},{"option":"增加金融機構的進入障礙","answer":false},{"option":"提高金融機構的經營成本","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"007", "type":"single", "question":"目前國內監理銀行、票券、證券及保險等金融機構的主管機關為：", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"內政部","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"經濟部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"008", "type":"single", "question":"依照國內金融監督管理制度的架構，主管證券相關事業的監理單位為：", "options":[{"option":"銀行局","answer":false},{"option":"保險局","answer":false},{"option":"證券期貨局","answer":true},{"option":"檢查局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"009", "type":"single", "question":"依照國內金融監理制度的架構，主掌金融業檢查業務的單位為：", "options":[{"option":"銀行局","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"中央存款保險公司","answer":false},{"option":"檢查局","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"010", "type":"single", "question":"下列何者非隸屬「金融監督管理委員會」？", "options":[{"option":"銀行局","answer":false},{"option":"公務人員退休撫卹基金管理委員會","answer":true},{"option":"證券期貨局","answer":false},{"option":"檢查局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"011", "type":"single", "question":"下列何者不屬證券期貨局監理的機構？", "options":[{"option":"投信公司","answer":false},{"option":"期貨公司","answer":false},{"option":"證券商","answer":false},{"option":"保險公司","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"012", "type":"single", "question":"下列何者不是檢查局業務檢查的機構？", "options":[{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"銀行","answer":false},{"option":"證券公司","answer":false},{"option":"金融資訊服務公司","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"013", "type":"single", "question":"下列何者非政府管理金融市場的措施？", "options":[{"option":"訂定金融機構的資本適足率","answer":false},{"option":"金融檢查的立即糾正措施","answer":false},{"option":"訂定金融機構呆帳準備的提列","answer":false},{"option":"限制存款戶的存款金額","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"014", "type":"single", "question":"發行公司可以自下列何種市場募集資金？", "options":[{"option":"次級市場","answer":false},{"option":"初級市場","answer":true},{"option":"法人市場","answer":false},{"option":"散戶市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"015", "type":"single", "question":"下列何者非次級市場交易？", "options":[{"option":"個別投資人透過他的經紀商買入中鋼公司股票","answer":false},{"option":"機構法人透過它的經紀商出售一些台積電股票","answer":false},{"option":"台塑公司透過承銷商發行新股","answer":true},{"option":"上述均為次級市場之交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"016", "type":"single", "question":"股票在下列那個市場進行交易？", "options":[{"option":"貨幣市場","answer":false},{"option":"期貨市場","answer":false},{"option":"資本市場","answer":true},{"option":"歐洲美元市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"017", "type":"single", "question":"如何分辨國外地下保單？", "options":[{"option":"未經我國主管機關許可，在本地市場上銷售的國外保單","answer":false},{"option":"未經我國主管機關許可，以低保費、高報酬之保單條件吸引消費者購買之國外保單","answer":false},{"option":"在本地無完善合法之代理公司可以妥適處理商品售後服務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"018", "type":"single", "question":"下列那個市場主要是買賣已發行流通的證券？", "options":[{"option":"發行市場","answer":false},{"option":"現貨市場","answer":false},{"option":"初級市場","answer":false},{"option":"次級市場","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"019", "type":"single", "question":"區分資本市場和貨幣市場的差異主要在於？", "options":[{"option":"金管會核准發行的數量","answer":false},{"option":"證券發行期限的長短","answer":true},{"option":"證券收益率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"020", "type":"single", "question":"公司債在以下何種金融市場交易？", "options":[{"option":"貨幣市場","answer":false},{"option":"同業拆款市場","answer":false},{"option":"資本市場","answer":true},{"option":"歐洲美元市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"021", "type":"single", "question":"資金需求者以發行證券方式來向大眾募集資金者稱為：", "options":[{"option":"直接金融","answer":true},{"option":"間接金融","answer":false},{"option":"再融資金融","answer":false},{"option":"機構金融","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"022", "type":"single", "question":"下列何種金融市場可以提供企業短期的資金融通？", "options":[{"option":"貨幣市場","answer":true},{"option":"資本市場","answer":false},{"option":"初級市場","answer":false},{"option":"次級市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"023", "type":"single", "question":"資金需求者可以在何種金融市場發行中、長期的證券來募集資金？", "options":[{"option":"貨幣市場","answer":false},{"option":"資本市場","answer":true},{"option":"流通市場","answer":false},{"option":"次級市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"024", "type":"single", "question":"證券自營商主要從事何種業務？", "options":[{"option":"自行買賣有價證券","answer":true},{"option":"受他人委託買賣證券","answer":false},{"option":"包銷公司所發行之證券","answer":false},{"option":"代理證券結算交割 第 1 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"025", "type":"single", "question":"何種證券商為發行市場主幹？", "options":[{"option":"經紀商","answer":false},{"option":"承銷商","answer":true},{"option":"自營商","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"026", "type":"single", "question":"下列何種市場最有助於短期資金的流動？", "options":[{"option":"資本市場","answer":false},{"option":"貨幣市場","answer":true},{"option":"法人市場","answer":false},{"option":"散戶市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"027", "type":"single", "question":"承銷商在初次公開發行市場所扮演的主要角色為：", "options":[{"option":"為其本身的投資考量，購買所有證券的發行量","answer":false},{"option":"針對單一大額法人機構投資資金","answer":false},{"option":"對多位投資者宣傳並募集資金，使發行總額銷售完","answer":true},{"option":"提供大額投資者融資融券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"028", "type":"single", "question":"證券經紀商所扮演的角色為：", "options":[{"option":"對新發行的證券提供評估的價格","answer":false},{"option":"根據其本身持有特定證券的部位進行買賣造市","answer":false},{"option":"受理委託執行買賣雙方之間的交易","answer":true},{"option":"以本身的帳戶來買賣證券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"029", "type":"single", "question":"台灣證券交易所按組織類型乃為下列何種市場？", "options":[{"option":"集中市場","answer":true},{"option":"自營商交易市場","answer":false},{"option":"店頭市場","answer":false},{"option":"發行市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"030", "type":"single", "question":"下列何者非屬專業銀行？", "options":[{"option":"工業信用銀行","answer":false},{"option":"中小企業信用銀行","answer":false},{"option":"商業銀行","answer":true},{"option":"輸出入信用銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"031", "type":"single", "question":"下列何者非為投信公司之業務？", "options":[{"option":"發行共同基金","answer":false},{"option":"代客操作","answer":false},{"option":"全權委託投資","answer":false},{"option":"收購委託書","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"032", "type":"single", "question":"下列何者為投顧公司之業務？", "options":[{"option":"發行共同基金","answer":false},{"option":"代客操作","answer":true},{"option":"融資融券","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"033", "type":"single", "question":"下列對於金融控股公司的描述何者為非？", "options":[{"option":"結合銀行、證券、保險等相關行業","answer":false},{"option":"提供客戶一次購足的多元化服務","answer":false},{"option":"控股公司旗下金融機構的關係平等，與綜合銀行之組織型態不同","answer":false},{"option":"母公司可以非金融產業公司主導","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"034", "type":"single", "question":"證券金融公司的業務下列何者為非？", "options":[{"option":"對客戶的授信","answer":false},{"option":"對證券商的轉融通","answer":false},{"option":"結算交割","answer":true},{"option":"融資融券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"035", "type":"single", "question":"對證券投資顧問公司的服務需求，若以台灣的市場狀況來看，下列何者非為可能的原因？", "options":[{"option":"散戶投資人占多數","answer":false},{"option":"投資事業的專業分工","answer":false},{"option":"一般投資人缺乏廣泛且精確的資訊","answer":false},{"option":"可以聯合炒作股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"036", "type":"single", "question":"目前集中市場、櫃買市場之結算交割作業，以及券的保管，乃委託下列何者機構辦理？", "options":[{"option":"台灣證券集中保管結算所","answer":true},{"option":"櫃檯買賣中心","answer":false},{"option":"台灣證券交易所","answer":false},{"option":"證券商","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"037", "type":"single", "question":"下列何者不屬於資本市場？", "options":[{"option":"股票市場","answer":false},{"option":"公債市場","answer":false},{"option":"公司債市場","answer":false},{"option":"商業本票市場","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"038", "type":"single", "question":"下列何者非屬金融監督管理委員會之職掌？", "options":[{"option":"票券市場之監督","answer":false},{"option":"保險市場之監督","answer":false},{"option":"稅改","answer":true},{"option":"金融檢查","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"039", "type":"single", "question":"下列何者非屬次級市場的功能？", "options":[{"option":"提供投資人調節其證券投資組合的場所","answer":false},{"option":"提供投資人認購新發行證券的場所","answer":true},{"option":"提供投資人變現其證券的場所","answer":false},{"option":"有助於初級市場的發展","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"040", "type":"single", "question":"下列何者非屬於金融體系的一環？", "options":[{"option":"銀行","answer":false},{"option":"台灣證券交易所","answer":false},{"option":"公司債","answer":false},{"option":"飾金買賣","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"041", "type":"single", "question":"目前台灣股市的交易方式以何者為主？", "options":[{"option":"電腦輔助交易","answer":false},{"option":"電腦自動交易","answer":true},{"option":"人工喊價交易","answer":false},{"option":"場外交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"042", "type":"single", "question":"下列何者不是貨幣市場的信用工具？", "options":[{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"公司股票","answer":true},{"option":"可轉讓定期存單","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"043", "type":"single", "question":"下列何者不屬於衍生性金融商品？", "options":[{"option":"股票選擇權","answer":false},{"option":"債券期貨","answer":false},{"option":"組合式股票基金","answer":true},{"option":"利率交換合約","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"044", "type":"single", "question":"關於金融機構於大陸設立分行之審核，為下列那一個機關的職責？", "options":[{"option":"金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"經濟建設發展委員會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"045", "type":"single", "question":"下列何者不是金融市場所提供的主要功能？", "options":[{"option":"提供公司融資的管道","answer":false},{"option":"提供投機的環境","answer":true},{"option":"提供避險的管道","answer":false},{"option":"促進經濟的發展","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"046", "type":"single", "question":"下列何者為金融市場？", "options":[{"option":"資金供應者和資金需求者雙方通過信用工具進行交易而融通資金的市場","answer":false},{"option":"是實現貨幣借貸和資金融通、辦理各種票據和有價證券交易活動的市場","answer":false},{"option":"是資金融通市場","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"047", "type":"single", "question":"有關資金融通之描述，下列何者正確？", "options":[{"option":"是指在經濟運行過程中，資金供求雙方運用各種金融工具調節資金盈餘的活動","answer":false},{"option":"是所有金融交易活動的總稱","answer":false},{"option":"分為直接融資和間接融資兩種","answer":false},{"option":"以上皆是 第 2 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"048", "type":"single", "question":"有關金融市場的構成，下列何者正確？", "options":[{"option":"一般根據金融市場上交易工具的期限，把金融市場分為貨幣市場和資本市場兩大類","answer":true},{"option":"貨幣市場是融通長期資金的市場","answer":false},{"option":"資本市場是融通短期資金的市場","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"049", "type":"single", "question":"下列何者為金融市場的功能？", "options":[{"option":"融資","answer":false},{"option":"調節","answer":false},{"option":"避險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"050", "type":"single", "question":"有關金融市場的種類，下列何者正確？", "options":[{"option":"國際金融市場，由經營國際間貨幣業務的金融機構組成，其經營內容包括資金借貸、外匯買賣、證券買賣、資金交易等","answer":false},{"option":"國內金融市場，由國內金融機構組成，辦理各種貨幣、證券及作用業務活動","answer":false},{"option":"有形金融市場，指有固定場所和操作設施的金融市場","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"051", "type":"single", "question":"有關金融市場的種類，下列何者正確？", "options":[{"option":"長期資金市場（資本市場），主要供應一年以上的中長期資金","answer":true},{"option":"次級市場，是新證券發行的市場；它可以增加公司資本","answer":false},{"option":"初級市場，是已經發行、處在流通中的證券的買賣市場","answer":false},{"option":"貨幣市場是長期資金市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"052", "type":"single", "question":"下列何者為金融市場之參與者？", "options":[{"option":"個人、企業、銀行","answer":false},{"option":"證券公司、票券公司、保險公司","answer":false},{"option":"投資機構以及政府機構","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"053", "type":"single", "question":"金融市場按業務活動期限劃分可分為哪幾種市場？", "options":[{"option":"貨幣市場和資本市場","answer":true},{"option":"現貨市場和期貨市場","answer":false},{"option":"初級市場和次級市場","answer":false},{"option":"地方性金融市場、國內性金融市場、國際性金融市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"054", "type":"single", "question":"金融市場按地域範圍可分為哪幾種市場？", "options":[{"option":"貨幣市場和資本市場","answer":false},{"option":"現貨市場和期貨市場","answer":false},{"option":"初級市場和次級市場","answer":false},{"option":"地方性金融市場、國內性金融市場、國際性金融市場","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"055", "type":"single", "question":"金融市場較常見的一種分類是分為短期資金市場和長期資金市場。短期與長期的劃分通常以多久時間為準？", "options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false},{"option":"1年","answer":true},{"option":"2年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"056", "type":"single", "question":"下列何者屬於短期資金市場？", "options":[{"option":"票券市場","answer":true},{"option":"債券市場","answer":false},{"option":"基金市場","answer":false},{"option":"期貨市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"057", "type":"single", "question":"下列何者非屬台灣貨幣市場投資工具？", "options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"歐洲美元借款","answer":true},{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"商業本票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"058", "type":"single", "question":"政府對金融業做特殊的監督與管理的理由為：", "options":[{"option":"保護投資人權益","answer":false},{"option":"金融體系的穩定會影響經濟的穩定","answer":false},{"option":"監管金融體系可以讓政府政策更有效率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"059", "type":"single", "question":"證券買賣雙方或他們的經紀商", "options":[{"option":"集中市場","answer":true},{"option":"店頭市場","answer":false},{"option":"短期市場","answer":false},{"option":"長期市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"060", "type":"single", "question":"由座落於不同地點的交易商", "options":[{"option":"集中市場","answer":false},{"option":"店頭市場","answer":true},{"option":"短期市場","answer":false},{"option":"長期市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"061", "type":"single", "question":"資金剩餘者直接購買資金不足者所發行之有價證券", "options":[{"option":"間接金融","answer":false},{"option":"直接金融","answer":true},{"option":"財務金融","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"062", "type":"single", "question":"資金剩餘者將剩餘之資金存入金融機構，金融機構再間接將此資金貸放給資金不足者或購買資金不足者所發行之有價證券。謂之：", "options":[{"option":"間接金融","answer":true},{"option":"直接金融","answer":false},{"option":"財務金融","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"063", "type":"single", "question":"金融市場的功能，包括下列何者？", "options":[{"option":"調度資金供需，提高資金分配效率","answer":false},{"option":"減少尋求訊息成本，降低交易之不確定性","answer":false},{"option":"作為中央銀行貨幣政策的參考","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"064", "type":"single", "question":"下列何者為我國證券交易法所稱有價證券？", "options":[{"option":"政府債券","answer":false},{"option":"公司股票","answer":false},{"option":"公司債券","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"065", "type":"single", "question":"期貨交易，指依國內外期貨交易所或其他期貨市場之規則或實務，從事衍生自商品、貨幣、有價證券、利率、指數或其他利益之下列何種契約之交易？", "options":[{"option":"期貨契約","answer":false},{"option":"選擇權契約","answer":false},{"option":"期貨選擇權契約","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"066", "type":"single", "question":"下列何者非為健全的金融市場所需之條件？", "options":[{"option":"金融商品的價格不透明","answer":true},{"option":"大量的儲蓄資金供給","answer":false},{"option":"多樣化的交易工具","answer":false},{"option":"健全的銀行制度與中央銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"067", "type":"single", "question":"有效率的金融市場所需條件為？", "options":[{"option":"金融廣度","answer":false},{"option":"金融深度","answer":false},{"option":"金融彈性","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"068", "type":"single", "question":"下列何者非為金融中介的功能？", "options":[{"option":"降低融資成本","answer":false},{"option":"降低融資風險","answer":false},{"option":"提高資金流動性","answer":false},{"option":"證券產品少樣化","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"069", "type":"single", "question":"金融中介機構（financialintermediation）依其本身的信用條件，發行債務憑證向資金供給者取得資金，再將資金貸放給資金需求者，完成資金移轉的融通方式，謂之：", "options":[{"option":"直接金融","answer":false},{"option":"間接金融","answer":true},{"option":"財務金融","answer":false},{"option":"金融中介 第 3 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"070", "type":"single", "question":"資金需求者藉由原始證券（例如股票、債券或票券）的發行（或稱承銷），並透過市場交易（經紀或自營），撮合資金供需雙方完成資金交易的融通方式，謂之：", "options":[{"option":"直接金融","answer":true},{"option":"間接金融","answer":false},{"option":"財務金融","answer":false},{"option":"金融中介","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"071", "type":"single", "question":"下列何者屬金融市場？", "options":[{"option":"銀行市場","answer":false},{"option":"票券市場","answer":false},{"option":"證券市場","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"072", "type":"single", "question":"下列何者非屬行政院金融監督管理委員會之主管業務？", "options":[{"option":"金融控股公司","answer":false},{"option":"證券業","answer":false},{"option":"金融支付系統","answer":true},{"option":"期貨業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"073", "type":"single", "question":"有關發行市場「私募」制度，何者正確？", "options":[{"option":"招募對象不受限制","answer":false},{"option":"招募人數不受限制","answer":false},{"option":"必須向特定人招募","answer":true},{"option":"私募發行的成本通常高於公開發行的成本","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"074", "type":"single", "question":"股票的本益比係指：", "options":[{"option":"股價/每股盈餘","answer":true},{"option":"每股盈餘/股價","answer":false},{"option":"股價/每股股利","answer":false},{"option":"股價/每股淨值","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"075", "type":"single", "question":"下列何者為散戶最常使用之申購股票方式？", "options":[{"option":"競價拍賣","answer":false},{"option":"詢價圈購","answer":false},{"option":"洽特定人承銷","answer":false},{"option":"公開申購","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"076", "type":"single", "question":"民國100年12月30日開始施行的金融消費者保護法，其主管機關為？", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"法務部","answer":false},{"option":"公平交易委員會","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"077", "type":"single", "question":"境外基金需經核准方得在我國境內募集及銷售，下列何者不是合法的銷售機構？", "options":[{"option":"證券投資信託事業","answer":false},{"option":"證券投資顧問事業","answer":false},{"option":"資產管理顧問公司","answer":true},{"option":"證券經紀商","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"078", "type":"single", "question":"下列何種類型的基金適合短期資金停泊的投資人？", "options":[{"option":"股票型基金","answer":false},{"option":"貨幣市場基金","answer":true},{"option":"固定收益型基金","answer":false},{"option":"保本型基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"079", "type":"single", "question":"外國企業來臺灣以存託憑證方式籌措資金，稱之發行：", "options":[{"option":"美國存託憑證(ADR)","answer":false},{"option":"臺灣存託憑證(TDR)","answer":true},{"option":"全球存託憑證(GDR)","answer":false},{"option":"歐洲可轉換公司債(ECB)","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"080", "type":"single", "question":"下列何者是店頭衍生性金融商品之特性？", "options":[{"option":"集中競價","answer":false},{"option":"定型化合約","answer":false},{"option":"買賣雙方直接交易","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"081", "type":"single", "question":"自101年4月2日起銀行及證券商從事店頭衍生性金融商品交易須向下列何者建置之店頭衍生性金融商品交易資訊儲存庫申報相關資訊？", "options":[{"option":"臺灣證券交易所","answer":false},{"option":"證券櫃檯買賣中心","answer":true},{"option":"臺灣期貨交易所","answer":false},{"option":"臺灣集中保管結算所","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"082", "type":"single", "question":"期貨交易人不可透過下列何者從事期貨交易？", "options":[{"option":"專營期貨經紀商","answer":false},{"option":"兼營期貨經紀商","answer":false},{"option":"期貨交易輔助人","answer":false},{"option":"金融資訊服務公司","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"083", "type":"single", "question":"期貨商接受期貨交易人委託從事期貨交易，下列敘述何者不正確？", "options":[{"option":"期貨商接受期貨交易人開戶時，應由具有業務員資格者為之","answer":false},{"option":"在期貨交易人開戶前應告知各種期貨商品之性質、交易條件及可能之風險，並應將風險預告書交付期貨交易人","answer":false},{"option":"期貨商不得僱用非業務員接受期貨交易人委託進行期貨交易事宜","answer":false},{"option":"期貨商於成交後僅須以電話通知期貨交易人，無須作成買賣報告書及對帳單交付期貨交易人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"084", "type":"single", "question":"期貨商客戶保證金專戶之管理，下列敘述何者不正確？", "options":[{"option":"兼營期貨業務之金融機構得將其客戶保證金專戶開設於其所經營之金融機構","answer":true},{"option":"期貨商應將所開設客戶保證金專戶之機構名稱及帳號於營業場所顯著位置公告","answer":false},{"option":"客戶保證金專戶內所有款項之提取作業應以轉帳方式辦理，同時應有詳實之紀錄及收付憑證","answer":false},{"option":"期貨商對客戶在客戶保證金專戶內之存款或有價證券，不得進行透支、設定擔保或他項權利，且不得挪用為其他客戶保證金、權利金、結算交割費用、佣金、手續費或不足款項之代墊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"085", "type":"single", "question":"證券投資人及期貨交易人對紛爭之解決機制：", "options":[{"option":"只可依金融消費者保護法向評議中心申請評議","answer":false},{"option":"只可依證券投資人及期貨交易人保護法向投保中心申請調處、或授權提付仲裁或提起團體訴訟","answer":false},{"option":"以上均可選擇尋求解決","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"086", "type":"single", "question":"下列何者並非屬強化公司治理的措施？", "options":[{"option":"擴大獨立董事強制設置範圍","answer":false},{"option":"鼓勵企業善盡社會責任","answer":false},{"option":"限制員工跳槽以留住人才","answer":true},{"option":"強制設置薪資報酬委員會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"087", "type":"single", "question":"證券商研究員或分析人員接受媒體採訪時：", "options":[{"option":"不必經過公司內部同意就可接受媒體採訪","answer":false},{"option":"於接受媒體採訪時，要多多建議買賣個股，以增加公司業績","answer":false},{"option":"對市場行情研判、市場分析及產業趨勢，不必說明合理研判依據","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"088", "type":"single", "question":"上市（櫃）公司依規定，財務報表及重大訊息須在何處公告？", "options":[{"option":"公開資訊觀測站","answer":true},{"option":"國內報紙","answer":false},{"option":"上市（櫃）公司自家網站","answer":false},{"option":"奇摩或鉅亨網","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"089", "type":"single", "question":"上市（櫃）公司之年度財務報告，自101年會計年度開始，最遲應於年度終了後幾個月內公告並申報？", "options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"090", "type":"single", "question":"上市（櫃）公司之股東常會應於每會計年度終了後幾個月內召開？", "options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月 第 4 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"091", "type":"single", "question":"以下有關證券投資信託基金之描述，何者為非？", "options":[{"option":"基金資產交由證券投資信託事業保管","answer":true},{"option":"基金資產應分散投資","answer":false},{"option":"股票型基金係指投資股票達淨資產價值70%以上之基金","answer":false},{"option":"指數股票型基金（ETF）可上市或上櫃，投資人可透過證券商從事買賣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"092", "type":"single", "question":"甲上市公司董事長掏空公司資產，持有甲公司股票之股東所受損害可採取之措施，以下何者正確？", "options":[{"option":"向財團法人證券投資人及期貨交易人保護中心（投保中心）請求動用保護基金償付","answer":false},{"option":"向財團法人金融消費評議中心請求評議","answer":false},{"option":"由投保中心提起團體訴訟求償","answer":true},{"option":"向證券商求償","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"093", "type":"single", "question":"有關對期貨商收取客戶保證金之管理，以下何者為非？", "options":[{"option":"期貨商應開設客戶保證金專戶，並與自有資產分離存放","answer":false},{"option":"為期貨交易人支付必須支付之保證金，得自客戶保證金專戶提取款項","answer":false},{"option":"為期貨交易人支付期貨經紀商之佣金，得自客戶保證金專戶提取款項","answer":false},{"option":"客戶保證金專戶得投資之債券限投資等級以上","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"094", "type":"single", "question":"有關國內貨幣市場基金之描述，何者為非？", "options":[{"option":"主要投資標的為銀行存款、短期票券及附買回交易","answer":false},{"option":"加權平均存續期間不得大於180日","answer":false},{"option":"不得投資於股票或其他具股權性質之有價證券","answer":false},{"option":"具保本性質，每單位淨資產價值逐日平穩上升，不會下降","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"095", "type":"single", "question":"下列何者屬於金融機構防制洗錢措施之核心原則？", "options":[{"option":"客戶審查、確認身分","answer":false},{"option":"建立洗錢交易監控機制、做好交易申報","answer":false},{"option":"內部控制、稽核與法令遵循制度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"096", "type":"single", "question":"洗錢防制法規定金融機構對於達一定金額以上之通貨交易，應確認客戶身分及留存交易紀錄憑證，並應向指定之機構申報。所稱之一定金額係指新台幣多少之單筆現金或換鈔交易？", "options":[{"option":"25萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":true},{"option":"75萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"097", "type":"single", "question":"下列何者不屬於金融機構防制洗錢措施，訂定內部控制、稽核及法令遵行之事項？", "options":[{"option":"確認客戶身分之程序及留存交易紀錄憑證之方式與期限","answer":false},{"option":"申報流程及程序及保密規定","answer":false},{"option":"定期檢討及辦理在職訓練","answer":false},{"option":"無需專責人員負責協調監督","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"098", "type":"single", "question":"下列何者不屬於金融機構防制洗錢措施所稱之金融機構？", "options":[{"option":"辦理儲金匯兌之郵政機構","answer":false},{"option":"銀樓業","answer":false},{"option":"證券集中保管事業","answer":true},{"option":"信託業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"099", "type":"single", "question":"下列何者是選擇存款金融機構的方式？", "options":[{"option":"不要到未經主管機關核准設立銀行之一般公司機構或個人網站存款","answer":false},{"option":"選擇已加入中央存款保險機制的金融機構","answer":false},{"option":"存入經營良好的銀行（逾放比率低、資本適足率高及損失準備提足）","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"100", "type":"single", "question":"現行每一存款人在同一家金融機構的最高保額為存款本金是多少？", "options":[{"option":"新台幣100萬元","answer":false},{"option":"新台幣150萬元","answer":false},{"option":"新台幣300萬元","answer":true},{"option":"新台幣500萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"101", "type":"single", "question":"學生申請信用卡有什麼限制？", "options":[{"option":"正卡申請人應年滿20歲，附卡申請人應年滿15歲","answer":false},{"option":"以3家發卡機構為限","answer":false},{"option":"每家總額度最高新台幣2萬元","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"102", "type":"single", "question":"依民法規定，有關保證之敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"保證債務對主債務均有其從屬性，故主債務人拋棄其抗辯權者，保證人即不得為該主張","answer":true},{"option":"保證人之負擔較主債務人為重者，應減縮至主債務人之程度","answer":false},{"option":"債權人允許主債務人延期清償時，須經保證人同意，否則不負保證責任","answer":false},{"option":"保證人向債權人清償後，於其清償限度內取得債權人對於主債務人之債權","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"103", "type":"single", "question":"提供下列何者作為對銀行授信之擔保，不屬於銀行法所稱之擔保授信？", "options":[{"option":"定期存單設定之權利質權","answer":false},{"option":"不動產或動產抵押權","answer":false},{"option":"鄉鎮市公所所出具之保證函","answer":true},{"option":"借款人營業交易所發生之匯票或本票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"104", "type":"single", "question":"良好的內部控制可以利用環境相扣的內控措施減少弊端的發生，降低損失，下列何者不屬於內控措施？", "options":[{"option":"日常運作之牽制","answer":false},{"option":"獎懲制度","answer":true},{"option":"命令休假","answer":false},{"option":"內部自行查核","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"105", "type":"single", "question":"銀行理財專員介紹金融商品時，下列何者為錯誤之行為？", "options":[{"option":"提供商品說明書、告知金融商品投資之標的，管理費用及相關費用等","answer":false},{"option":"先對客戶進行客戶屬性之問卷，暸解客戶之投資屬性","answer":false},{"option":"未提供客戶金融商品之風險預告書並做說明","answer":true},{"option":"充分告知商品之獲利及可能之損失，不提供獲利之保證","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"106", "type":"single", "question":"下列何者機構可以辦理特定金錢信託業務？", "options":[{"option":"銷售共同信託基金之證券投資信託公司","answer":false},{"option":"核准辦理信託業務之銀行及證券商","answer":true},{"option":"受委託代操證券投資之證券商","answer":false},{"option":"提供金融商品投資分析之證券投資顧問公司","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"107", "type":"single", "question":"下列何者為錯誤之保險商品購買行為？", "options":[{"option":"?充分保障，不考慮自己的財務狀況，各種類型保險商品都購買","answer":false},{"option":"用日常收支結餘全數購買保險商品","answer":false},{"option":"?獲取較高之回報，購買投資型保險商品","answer":false},{"option":"以上皆是 第 5 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"108", "type":"single", "question":"以下何者不是投保時應該注意的事項？", "options":[{"option":"確認銷售人員所代表的保險公司及是否具有保險業務員的資格","answer":false},{"option":"瞭解保單的承保範圍，並要求業務員詳細說明保單的內容","answer":false},{"option":"僅聽從業務員對保單之說，未判斷業務員說明內容是否誇大","answer":true},{"option":"應親自填寫要保書，對於要保書的詢問事項（如過去的生病紀錄）據實告知簽名前並應確認所簽文件內容","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"109", "type":"single", "question":"對寄達之壽險保單看後，多久之內可以撤回，請求退還保費", "options":[{"option":"收到第2天起算5天內","answer":false},{"option":"收到第2天起算10天內","answer":true},{"option":"收到第2天起算14天內","answer":false},{"option":"收到第2天起算30天內","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"110", "type":"single", "question":"下列何者不是投資型保單之特性？", "options":[{"option":"具有結合保險與投資二方面功能","answer":false},{"option":"具保證將來一定之收益","answer":true},{"option":"依約定方式扣除各項費用後，依保戶同意或指定之投資分配方式","answer":false},{"option":"以部分之保費投資金融商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"111", "type":"single", "question":"下列何者不是產物保險？", "options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"人身保險","answer":true},{"option":"地震保險","answer":false},{"option":"船舶保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"112", "type":"single", "question":"下列何者為不正確的理財行為？", "options":[{"option":"建立自己的財務目標並排列順序，以收入的生活支出節餘部分進行","answer":false},{"option":"有自律的能力，能依訂定的承受目標損益採取退場行動","answer":false},{"option":"慎選金融機構及有資格的理財人員","answer":false},{"option":"投資以後不再過問，未做定期的收益檢視","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"113", "type":"single", "question":"有關債券的種類，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"依發行形式可分為實體公債與無實體公債","answer":false},{"option":"依發行機構可分為公債、公司債、金融債券","answer":false},{"option":"依債權之性質可分為普通債券與次順位債券","answer":false},{"option":"依票息之有無可分為有息債券與永久債券","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"114", "type":"single", "question":"下列何者不是普通股之特性？", "options":[{"option":"可參與公司經營權利","answer":false},{"option":"公司增資發行新股之優先認購權","answer":false},{"option":"承擔公司的經營成敗後果","answer":false},{"option":"可優先參與分配股息","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"115", "type":"single", "question":"下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"利率下跌對股市較為不利","answer":true},{"option":"當物價明顯上漲時，政府通常會採用緊縮性的貨幣政策","answer":false},{"option":"當新台幣升值時，對我國之出口商較為不利","answer":false},{"option":"當景氣對策信號為藍燈時，代表景氣衰退","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"116", "type":"single", "question":"有關客戶委託保管有價證券，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"經辦人員核符後蓋章核發保管憑條給委託人","answer":true},{"option":"經常不定期盤點有價證券並做成紀錄","answer":false},{"option":"依規定收取保管手續費並即時入帳","answer":false},{"option":"保管有價證券之送存與提領，經主管人核准後依規定辦理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"117", "type":"single", "question":"下列何者非屬國人投資共同基金的優點？", "options":[{"option":"可適度的規避市場風險","answer":false},{"option":"由專業投資機構代投資人管理和運用資金","answer":false},{"option":"具有節稅的功能","answer":false},{"option":"投資容易但變現性差","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"118", "type":"single", "question":"以下何者係屬應對金融機構建立並為維持適當有效之內部控制制度負最終責任之人：", "options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董(理)事會","answer":true},{"option":"分行經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"119", "type":"single", "question":"銀行辦理自用住宅及消費性貸款，如已徵提足額擔保，下列何者敘述是錯誤的？", "options":[{"option":"借款人如為補強信用，仍可主動提供一般保證人","answer":false},{"option":"貸款人就業不久，恐無負擔能力，得徵提連帶保證人","answer":true},{"option":"銀行辦理擔保貸款應以一定金額為限","answer":false},{"option":"銀行未來求償時，應先就借款人求償，不足部分得向保證人求償","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"120", "type":"single", "question":"下列何者係指金融資產之變現能力或指無法以合理價格軋平部位所產生之風險？", "options":[{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"121", "type":"single", "question":"下列何者是金融從業人員正確之倫理觀念？", "options":[{"option":"遵守金融法規及自律規範之規定","answer":false},{"option":"自己之報酬應與正當營業活動之收益有關聯性","answer":false},{"option":"?客戶服務應善盡專業者之注意義務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"122", "type":"single", "question":"下列何者不是結構型商品的主要風險？", "options":[{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"匯兌風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"123", "type":"single", "question":"結構型商品因連結標的價格變動，隨市場變化而有較高的風險報酬，下列何者是不正當的銷售行為？", "options":[{"option":"應充分告知結構型商品高報酬相對也會有高風險","answer":false},{"option":"充分讓投資者了解商品連結標的之內容、損益計算方式及可能最大之損失金額","answer":false},{"option":"充分了解投資人之財務能力及所願承擔之損失範圍","answer":false},{"option":"結構型商品與一般存款性質相同，但其收益較高，鼓勵將存款轉為投資結構型商品","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"124", "type":"single", "question":"銀行、保險及證券等金融機構間跨業行銷他業金融商品，下列何者為不正確之敘述？", "options":[{"option":"金融機構辦理共同行銷或合作推廣，經核准後未經客戶同意將資料交付他業運用向客戶行銷商品","answer":true},{"option":"跨業行銷他業金融商品，首次須經主管機關之核准","answer":false},{"option":"金融機構辦裡跨業行銷，應建立共同行銷或合作推廣資料儲存、處理、交互運用之內部控制管理規範","answer":false},{"option":"共同行銷之業務人員辦理他業業務時，其行為直接對他業機構發生效力 第 6 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"125", "type":"single", "question":"金控公司子公司間辦理跨業共同行銷，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"金融控股公司之子公司間依使用目的得交互運用客戶之基本資料、帳務資料、信用資料等往來交易資料","answer":false},{"option":"辦理共同行銷之業務人員，應符合各業管法規所訂業務人員必須之資格或證照","answer":false},{"option":"共同行銷之業務人員辦理他業業務時，其行為直接對他業機構發生效力","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"126", "type":"single", "question":"以下何者是屬初級市場活動？", "options":[{"option":"集中交易市場交易","answer":false},{"option":"未上市股票盤商交易","answer":false},{"option":"店頭市場交易","answer":false},{"option":"企業之現金增資","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"127", "type":"single", "question":"初級", "options":[{"option":"交易市場","answer":false},{"option":"發行市場","answer":true},{"option":"店頭市場","answer":false},{"option":"流通市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"128", "type":"single", "question":"台灣的興櫃市場是何種股票可以合法流通的市場", "options":[{"option":"上市","answer":false},{"option":"上櫃","answer":false},{"option":"上市與上櫃","answer":false},{"option":"未上市與未上櫃股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"129", "type":"single", "question":"利率之1個基本點", "options":[{"option":"0.001%","answer":false},{"option":"0.01%","answer":true},{"option":"0.1%","answer":false},{"option":"1%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"130", "type":"single", "question":"利率之一碼為：", "options":[{"option":"0.25%","answer":true},{"option":"0.5%","answer":false},{"option":"1%","answer":false},{"option":"5%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"131", "type":"single", "question":"臺灣證券交易所上市股票買賣，多少股以下的交易是屬零股買賣？", "options":[{"option":"999股","answer":true},{"option":"99股","answer":false},{"option":"9股","answer":false},{"option":"1股","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"132", "type":"single", "question":"臺灣企業赴美國以存託憑證方式籌措資金，稱之發行：", "options":[{"option":"臺灣存託憑證(TDR)","answer":false},{"option":"美國存託憑證(ADR)","answer":true},{"option":"歐洲可轉換公司債(ECB)","answer":false},{"option":"浮動利率債券(FRN)","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"133", "type":"single", "question":"定期公開資訊中，資訊內容最具即時、攸關性者為：", "options":[{"option":"營業額公告","answer":true},{"option":"年報","answer":false},{"option":"取得與處分資產報告","answer":false},{"option":"財務報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"134", "type":"single", "question":"不定期公開資訊中，資訊內容最具即時、攸關性者為：", "options":[{"option":"財務預測","answer":false},{"option":"重大資訊之公開","answer":true},{"option":"公開說明書","answer":false},{"option":"財務報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"135", "type":"single", "question":"下列何者金融商品不是國內上市公司到海外籌措資金的方式？", "options":[{"option":"TDR","answer":true},{"option":"ADR","answer":false},{"option":"GDR","answer":false},{"option":"HKDR","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"136", "type":"single", "question":"老年投資人最好投資下列那一種基金？", "options":[{"option":"小型股基金","answer":false},{"option":"保本型基金","answer":true},{"option":"積極成長型基金","answer":false},{"option":"高科技基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"137", "type":"single", "question":"老年人較適合投資下列那一種資產？", "options":[{"option":"股票","answer":false},{"option":"定存","answer":true},{"option":"認購權證","answer":false},{"option":"期貨","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"138", "type":"single", "question":"年輕人較適合投資下列那一種資產？", "options":[{"option":"高成長基金","answer":true},{"option":"定存","answer":false},{"option":"票券","answer":false},{"option":"公債","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"139", "type":"single", "question":"下列何者不是市場風險", "options":[{"option":"利率之變化","answer":false},{"option":"通貨膨脹率之變化","answer":false},{"option":"特定企業之營運變化","answer":true},{"option":"全球石油危機","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"140", "type":"single", "question":"就投資管理而言，認為市場隨時存在價格失衡之證券，而利用研究分析選出價格低估之證券，以求績效擊敗大盤之管理方式稱為？", "options":[{"option":"被動式管理(passivemanagement)","answer":false},{"option":"部位式管理(positionmanagement)","answer":false},{"option":"主動式管理(activemanagement)","answer":true},{"option":"效能式管理(effectivemanagement)","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"141", "type":"single", "question":"通常而言，零息債券（Zero-CouponBond）的票面價格較市價為：", "options":[{"option":"高","answer":true},{"option":"相等","answer":false},{"option":"低","answer":false},{"option":"沒有一定關係","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"142", "type":"single", "question":"公債自營商在公債發行消息公布後，於正式標售之前，以約定利率和投資人進行買賣，而交割日訂在發行日之後，此種市場為？", "options":[{"option":"公債發行前期交易市場","answer":true},{"option":"發行市場","answer":false},{"option":"次級市場","answer":false},{"option":"店頭市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"143", "type":"single", "question":"登錄公債係指：", "options":[{"option":"無風險債券","answer":false},{"option":"無實體公債","answer":true},{"option":"垃圾債券","answer":false},{"option":"固定利率公債","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"144", "type":"single", "question":"公債於何處流通買賣：", "options":[{"option":"集中交易市場","answer":false},{"option":"同時在集中與店頭市場","answer":true},{"option":"店頭市場","answer":false},{"option":"櫃檯市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"145", "type":"single", "question":"公司之債券評等下降時，則？A.表示其違約風險下降；B.表示其違約風險上升；C.債券價格會下降；D.債券價格會上升", "options":[{"option":"A.、C.","answer":false},{"option":"A.、D.","answer":false},{"option":"B.、C.","answer":true},{"option":"B.、D.","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"146", "type":"single", "question":"債券價格隨著到期日的接近，會愈來愈趨近於：", "options":[{"option":"承銷價","answer":false},{"option":"贖回價值","answer":false},{"option":"市價","answer":false},{"option":"面值","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"147", "type":"single", "question":"A國的發行者在B國發行以B國貨幣計價的債券稱為：", "options":[{"option":"歐洲債券","answer":false},{"option":"海外債券","answer":false},{"option":"普通債券","answer":false},{"option":"外國債券","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"148", "type":"single", "question":"下列何者對「垃圾債券」的敘述為真？", "options":[{"option":"預期報酬低的債券","answer":false},{"option":"屬於投資等級的債券","answer":false},{"option":"高風險、高殖利率之債券","answer":true},{"option":"高品質的債券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"149", "type":"single", "question":"乙債券4年後到期，其面額為10萬元，每年付息一次5,000元，若該債券以105,000元賣出，則其到期殖利率：", "options":[{"option":"小於5%","answer":true},{"option":"等於5%","answer":false},{"option":"大於5%","answer":false},{"option":"大於或等於5%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"150", "type":"single", "question":"下列何者為債券投資所面臨的風險？", "options":[{"option":"違約風險","answer":false},{"option":"購買力風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"151", "type":"single", "question":"債券市價與市場利率常作何種變動關係？", "options":[{"option":"同方向變動","answer":false},{"option":"反方向變動","answer":true},{"option":"沒有關連性","answer":false},{"option":"同方向或反方向變動均有可能 第 7 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"152", "type":"single", "question":"下列何種金融工具的利率風險最高？", "options":[{"option":"短期公債","answer":false},{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"長期公債","answer":true},{"option":"商業本票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"153", "type":"single", "question":"證券商在國外證券市場買賣「小龍債券」之結算交割是？", "options":[{"option":"現款現券","answer":false},{"option":"臺灣集保結算所","answer":false},{"option":"透過Euroclear或Cedel國際性結算交割辦理","answer":true},{"option":"臺灣證券交易所","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"154", "type":"single", "question":"在標準普爾", "options":[{"option":"BB","answer":false},{"option":"BBB","answer":true},{"option":"A","answer":false},{"option":"AA","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"155", "type":"single", "question":"公司債的持有人為公司的：", "options":[{"option":"債權人","answer":true},{"option":"股東","answer":false},{"option":"董事","answer":false},{"option":"經理人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"156", "type":"single", "question":"歐洲債券", "options":[{"option":"歐洲債券是指A國發行者在B國發行以B國幣計價之債券","answer":false},{"option":"外國債券是指A國發行者在B國發行不以B國幣計價之債券","answer":false},{"option":"歐洲債券發行的相關條件與規定均較外國債券來得有彈性","answer":true},{"option":"亞銀所發行的亞洲小龍債券系列屬於歐洲債券的一種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"157", "type":"single", "question":"目前在我國賣出公司債時須課徵多少證券交易稅？", "options":[{"option":"千分之一","answer":false},{"option":"千分之二","answer":false},{"option":"千分之三","answer":false},{"option":"免稅","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"158", "type":"single", "question":"下列何者不屬於債券？", "options":[{"option":"政府公債","answer":false},{"option":"公司債","answer":false},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"認購權證","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"159", "type":"single", "question":"可贖回公司債之贖回權利是操之於：", "options":[{"option":"債權人","answer":false},{"option":"發行公司","answer":true},{"option":"承銷之證券商","answer":false},{"option":"選項(1)、(2)、(3)均有可能","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"160", "type":"single", "question":"零息債券", "options":[{"option":"以高於面額發行","answer":false},{"option":"每間隔一固定期間，定期給付利息","answer":false},{"option":"每間隔一固定期間，定期償還本金","answer":false},{"option":"到期時，按面額贖回","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"161", "type":"single", "question":"在其他條件相同下，到期期間愈長的債券，其價格對利率的敏感性：", "options":[{"option":"愈大","answer":true},{"option":"愈小","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"無從得知","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"162", "type":"single", "question":"在其他條件不變下，可轉換公司債的凍結期間愈長，則其價值會：", "options":[{"option":"愈低","answer":true},{"option":"愈高","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"無從得知","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"163", "type":"single", "question":"在其他條件相同下，當殖利率變動1%時，高票面利率債券價格的變動會比低票面利率債券價格的變動：", "options":[{"option":"大","answer":false},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"小","answer":true},{"option":"不一定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"164", "type":"single", "question":"國內證券市場上認購權證的發行人為？", "options":[{"option":"證券金融公司","answer":false},{"option":"臺灣證券交易所","answer":false},{"option":"綜合證券商","answer":true},{"option":"證券投資信託公司","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"165", "type":"single", "question":"申請股票上櫃必須有幾家以上證券商書面推薦？", "options":[{"option":"1家","answer":false},{"option":"2家","answer":true},{"option":"3家","answer":false},{"option":"4家","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"166", "type":"single", "question":"A股除權前一營業日收盤價60元，無償配股每股2元，則除權參考價為：", "options":[{"option":"58元","answer":false},{"option":"50元","answer":true},{"option":"48元","answer":false},{"option":"40元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"167", "type":"single", "question":"一般發行公司申請股票上市，申請時須已依公司法設立登記屆滿：", "options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":true},{"option":"4年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"168", "type":"single", "question":"何種承銷方式所決定出來的價格較具市場性？", "options":[{"option":"競價拍賣","answer":true},{"option":"詢價圈購","answer":false},{"option":"洽商銷售","answer":false},{"option":"公開申購配售","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"169", "type":"single", "question":"國內股票漲跌幅的限制係指：", "options":[{"option":"當日開盤價的上、下10%的範圍內成交","answer":false},{"option":"當日開盤競價基準的上、下10%的範圍內成交","answer":true},{"option":"當日開盤價的上、下5%的範圍內成交","answer":false},{"option":"當日開盤競價基準的上、下5%的範圍內成交","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"170", "type":"single", "question":"證券商應多久計算一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？", "options":[{"option":"每日","answer":true},{"option":"每週","answer":false},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"171", "type":"single", "question":"下列何種承銷方式較具公平性及股權分散？", "options":[{"option":"競價拍賣","answer":false},{"option":"詢價圈購","answer":false},{"option":"洽商銷售","answer":false},{"option":"公開申購配售","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"172", "type":"single", "question":"國內股票市場的證券交易成本包括：", "options":[{"option":"交易稅及證所稅","answer":false},{"option":"手續費及證所稅","answer":false},{"option":"手續費及交易稅","answer":true},{"option":"手續費、交易稅及證所稅","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"173", "type":"single", "question":"國內股票市場證券交易手續費收取的對象為：", "options":[{"option":"僅就買方收取","answer":false},{"option":"僅就賣方收取","answer":false},{"option":"買進、賣出雙方均收取","answer":true},{"option":"買進、賣出雙方均不須收取","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"174", "type":"single", "question":"國內證券市場交易所謂鉅額交易係指買或賣同一種有價證券，其交易數量在多少交易單位以上？", "options":[{"option":"100單位","answer":false},{"option":"500單位","answer":true},{"option":"1,000單位","answer":false},{"option":"5,000單位","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"175", "type":"single", "question":"國內股票市場的競價交易制度為以下哪一種？", "options":[{"option":"連續競價交易制度","answer":false},{"option":"集合競價交易制度","answer":true},{"option":"連續競價、集合競價混合交易制度","answer":false},{"option":"人工喊價交易制度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"176", "type":"single", "question":"盤後定價交易係指每日收盤後，有價證券依照上午集中交易市場何種價格進行定價交易的方式？", "options":[{"option":"開盤價","answer":false},{"option":"收盤價","answer":true},{"option":"平盤價","answer":false},{"option":"平均價","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"177", "type":"single", "question":"關於當日沖銷，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"不收取融資利息","answer":true},{"option":"不收取融券手續費","answer":false},{"option":"當日沖抵額度可以循環使用","answer":false},{"option":"交割須款券預先收足 第 8 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"178", "type":"single", "question":"融券的成本不包括下列何者？", "options":[{"option":"交易稅","answer":false},{"option":"融券手續費","answer":false},{"option":"交易手續費","answer":false},{"option":"融券利息","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"179", "type":"single", "question":"下列因素何者不直接影響公司債券價格的波動？", "options":[{"option":"公司信用評等狀況","answer":false},{"option":"公司股利","answer":true},{"option":"市場利率","answer":false},{"option":"時間","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"180", "type":"single", "question":"上市股票的交易，下列何者係屬場外交易？", "options":[{"option":"一般交易","answer":false},{"option":"鉅額交易","answer":false},{"option":"盤後交易","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"181", "type":"single", "question":"下列何者非期貨合約（futurescontract）之特性？", "options":[{"option":"集中競價","answer":false},{"option":"每日結算保證金盈虧","answer":false},{"option":"買賣雙方均承擔對方的信用風險","answer":true},{"option":"定型化合約","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"182", "type":"single", "question":"下列何者不是期交所在調整期貨合約保證金時之考量因素？", "options":[{"option":"期貨合約價格波動性大小","answer":false},{"option":"期貨合約總值大小","answer":false},{"option":"期貨合約交易量大小","answer":true},{"option":"現貨價格波動性大小","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"183", "type":"single", "question":"下列何者不是期貨契約標準化要求一致之因素？", "options":[{"option":"品質","answer":false},{"option":"數量","answer":false},{"option":"價格","answer":true},{"option":"交割地點","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"184", "type":"single", "question":"期貨市場中所謂「正向市場」乃指所有期貨價格與現貨價格比較時，期貨價值會：", "options":[{"option":"高於現貨價格","answer":true},{"option":"等於現貨價格","answer":false},{"option":"低於現貨價格","answer":false},{"option":"與現貨價格無關","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"185", "type":"single", "question":"期貨經紀商不得從事何種行為？", "options":[{"option":"代收保證金","answer":false},{"option":"代客戶下單至交易所","answer":false},{"option":"代替買賣雙方直接撮合","answer":true},{"option":"代客戶進行實物交割","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"186", "type":"single", "question":"有些業務員因想獲得不當之較多佣金，於是鼓勵客戶多作交易而未顧及客戶利益，此種情形稱之為：", "options":[{"option":"對作","answer":false},{"option":"擠壓","answer":false},{"option":"炒單","answer":true},{"option":"搶帽子","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"187", "type":"single", "question":"最近油價飆漲，某甲若完全根據預期而直接放空利率期貨且賺了不少，請問他屬於：", "options":[{"option":"避險者","answer":false},{"option":"投機者","answer":true},{"option":"價差交易者","answer":false},{"option":"賭客","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"188", "type":"single", "question":"主管機關開放的摩根臺指期貨（MSCITaiwanindex）在那一個交易所交易？", "options":[{"option":"CME","answer":false},{"option":"CBOT","answer":false},{"option":"HKFE（HongKongFuturesExchange）","answer":false},{"option":"SGX-DT","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"189", "type":"single", "question":"下列對「基差」描述何者為非？", "options":[{"option":"基差＝現貨價格－期貨價格","answer":false},{"option":"正常市場基差為負值","answer":false},{"option":"期貨契約到期時，基差為正值","answer":true},{"option":"逆價市場基差為正值","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"190", "type":"single", "question":"期貨合約的價格於到期日收盤後，期貨價格必須等於現貨價格，其原因或理由是：", "options":[{"option":"未平倉部位必須於到期日收盤後進行交割","answer":true},{"option":"期貨交易必須逐日結算","answer":false},{"option":"期貨交易量大於現貨交易量","answer":false},{"option":"人們對期貨價格沒有偏好","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"191", "type":"single", "question":"交易人開戶時，下列何者非屬必要？", "options":[{"option":"風險預告書簽名","answer":false},{"option":"營業員確信交易人適合期貨交易","answer":false},{"option":"徵信客戶的信用狀況","answer":false},{"option":"$10,000的保證金存入","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"192", "type":"single", "question":"下列敘述何者符合風險告知書之內容精神？", "options":[{"option":"期貨交易可能產生極大的利潤或損失","answer":false},{"option":"客戶若有超額損失，必須補繳","answer":false},{"option":"差價交易的風險並不一定較單純的買單或賣單小","answer":false},{"option":"以上皆正確","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"193", "type":"single", "question":"中華民國期貨市場主管機關為：", "options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"行政院金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"期貨交易所","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"194", "type":"single", "question":"下列各種委託單，除了何者之外，皆需標明價格？", "options":[{"option":"限價單","answer":false},{"option":"市價單","answer":true},{"option":"停損單","answer":false},{"option":"觸價單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"195", "type":"single", "question":"停損單在價位的執行上是：", "options":[{"option":"與觸價單一樣","answer":false},{"option":"與市價單一樣","answer":false},{"option":"即是在下列價位有效執行：買單在目前市價之下，賣單在目前市價之上時","answer":false},{"option":"即是在下列價位有效執行：買單在目前市價之上，賣單在目前市價之下時","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"196", "type":"single", "question":"客戶的保證金淨值，因市場行情往不利的方向發展，當淨值跌破某一水位，期貨商就會向客戶發出追繳保證金的通知，此一特定水位稱為：", "options":[{"option":"原始保證金","answer":false},{"option":"維持保證金","answer":true},{"option":"差異保證金","answer":false},{"option":"零和保證金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"197", "type":"single", "question":"客戶保證金不足時，需補足至：", "options":[{"option":"變動保證金","answer":false},{"option":"原始保證金","answer":true},{"option":"維持保證金","answer":false},{"option":"結算保證金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"198", "type":"single", "question":"目前國內各種指數期貨契約交易保證金可以何種形式繳存？", "options":[{"option":"現金","answer":false},{"option":"現金、債券","answer":false},{"option":"現金、債券、定存單","answer":false},{"option":"現金、債券、股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"199", "type":"single", "question":"客戶若要將其存入保證金提出，則其出金數額必須是：", "options":[{"option":"小於或等於（客戶保證金淨值減未平倉部位所需保證金）","answer":true},{"option":"保證金既為客戶存入的錢，故客戶的出金數額不受限制","answer":false},{"option":"期貨商可以自由決定","answer":false},{"option":"法規並未規範","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"200", "type":"single", "question":"我國期貨交易之保證金制度採用：", "options":[{"option":"總額保證金法","answer":true},{"option":"淨額保證金法","answer":false},{"option":"針對交易人採總額保證金法、結算會員與期貨商則採淨額保證金法","answer":false},{"option":"由當事人自由選擇 第 9 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"201", "type":"single", "question":"一般而言，當期貨價格與未平倉數量同步上漲時，代表：", "options":[{"option":"未來期貨價格持續看漲","answer":true},{"option":"未來期貨價格可能反轉而下","answer":false},{"option":"未來期貨價格可能反轉而上","answer":false},{"option":"未來期貨價格持續看跌","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"202", "type":"single", "question":"“買進黃豆期貨，同時賣出黃豆粉、黃豆油期貨”之委託稱為：", "options":[{"option":"市場間價差委託","answer":false},{"option":"商品間價差委託","answer":false},{"option":"加工產品間價差委託","answer":true},{"option":"無效的委託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"203", "type":"single", "question":"臺灣期貨交易所30天期利率期貨之交易標的為國內之何種票券工具？", "options":[{"option":"30天期融資性商業本票","answer":true},{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"可轉讓定期存單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"204", "type":"single", "question":"通常避險策略會一直維持，而且儘可能愈接近期貨契約到期日時，才結束避險策略，其中最主要的考量為：", "options":[{"option":"交易成本低","answer":false},{"option":"價格波動性大","answer":false},{"option":"基差風險小","answer":true},{"option":"基差風險大","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"205", "type":"single", "question":"利用合成資產的觀念，當股票型基金經理人看壞股票市場時，應採行何種方式進行資產重置，而使現行資產轉移成合成債券以規避股市風險？", "options":[{"option":"買進指數期貨","answer":false},{"option":"賣空指數期貨","answer":true},{"option":"買進指數期貨而且買進債券","answer":false},{"option":"賣空指數期貨而且賣空債券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"206", "type":"single", "question":"採行完全避險策略時，避險者仍有可能遭遇追繳保證金之情況，其主要原因為：", "options":[{"option":"現貨價格與期貨價格之變動相關性改變所致","answer":false},{"option":"逐日結算制度所致","answer":true},{"option":"基差值改變所致","answer":false},{"option":"現貨價格波動性增大所致","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"207", "type":"single", "question":"輕油裂解廠通常會如何避險？", "options":[{"option":"買有鉛汽油期貨，賣無鉛汽油期貨","answer":false},{"option":"買無鉛汽油期貨，賣有鉛汽油期貨","answer":false},{"option":"買原油期貨，賣無鉛汽油期貨","answer":true},{"option":"買有鉛汽油期貨，賣原油期貨","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"208", "type":"single", "question":"股價指數期貨無法規避：", "options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"系統風險","answer":false},{"option":"指數型投資組合之風險","answer":false},{"option":"股利變動之風險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"209", "type":"single", "question":"以下何者不是期貨投機活動的正常功能？", "options":[{"option":"風險移轉","answer":false},{"option":"增加市場的流動性","answer":false},{"option":"有助於期貨價格的穩定","answer":false},{"option":"操控期貨價格","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"210", "type":"single", "question":"認購權證之「發行者」相當於下列選擇權策略中那一種角色？", "options":[{"option":"買進買權（BuyCall）","answer":false},{"option":"買進賣權（BuyPut）","answer":false},{"option":"賣出買權（SellCall）","answer":true},{"option":"賣出賣權（SellPut）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"211", "type":"single", "question":"以下那一種交易者不必繳交保證金？", "options":[{"option":"期貨的買方","answer":false},{"option":"選擇權的買方","answer":true},{"option":"期貨的賣方","answer":false},{"option":"選擇權的賣方","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"212", "type":"single", "question":"S&P500現貨指數675點，則：", "options":[{"option":"680買權為價內／680賣權為價外","answer":false},{"option":"670買權為價內／670賣權為價外","answer":true},{"option":"670買權及賣權皆為價內","answer":false},{"option":"665買權及賣權皆為價外","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"213", "type":"single", "question":"當賣出期貨賣權", "options":[{"option":"取得多頭期貨契約","answer":true},{"option":"取得空頭期貨契約","answer":false},{"option":"取得相等數量之現貨","answer":false},{"option":"取得現金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"214", "type":"single", "question":"價內（in-the-money）期貨賣權（put）越深價內，其時間價值（timevalue）會：", "options":[{"option":"上升","answer":false},{"option":"下降","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"不受影響","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"215", "type":"single", "question":"結算所在期貨交易中所扮演的角色不包括下列哪一項？", "options":[{"option":"進行每日結算","answer":false},{"option":"介入每筆交易成為買方的賣方，以及賣方的買方","answer":false},{"option":"承擔買賣雙方的信用風險","answer":false},{"option":"負責監視不法交易行為","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"216", "type":"single", "question":"股價指數期貨之交割方式為", "options":[{"option":"現金交割","answer":true},{"option":"實物交割","answer":false},{"option":"由賣方決定","answer":false},{"option":"由買方決定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"217", "type":"single", "question":"依期交法規定，期貨交易人於何時繳交交易保證金？", "options":[{"option":"下單買賣之前","answer":true},{"option":"下單買賣之後","answer":false},{"option":"成交之後","answer":false},{"option":"成交當日之收盤後","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"218", "type":"single", "question":"履約價格7,200之加權股價指數賣權在最後結算價7,150點時，每口會有多少價值？", "options":[{"option":"10,000元","answer":false},{"option":"2,500元","answer":true},{"option":"0元","answer":false},{"option":"50元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"219", "type":"single", "question":"目前台灣市場上的封閉型基金比開放型基金數量", "options":[{"option":"多","answer":false},{"option":"少","answer":true},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"220", "type":"single", "question":"基金經理人掌握增減基金持股比率的時機，這就是一種：", "options":[{"option":"積極式(主動式)的資產配置(Assetallocation)","answer":true},{"option":"消極式(被動式)的資產配置","answer":false},{"option":"精挑細選證券(Selection)","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"221", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？A.就投資組合管理而言，積極式的操作包括尋找股價偏低的股票來投資；B.就投資組合管理而言，消極式的操作包括購買指數型基金", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":true},{"option":"只A.正確","answer":false},{"option":"只B.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"222", "type":"single", "question":"金控公司員工退休基金如果重視投資風險之分散，其退休基金股票組合中對於金融類股的權數最好應該要：", "options":[{"option":"降低權數，以規避員工收益過度集中之分散","answer":true},{"option":"加重權數，因為自認為相當了解此一產業","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"零持股 第 10 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"223", "type":"single", "question":"國內已有很多已上市公司鼓勵員工以購買自家股票之方式儲存退休金，其並非基於下列那一項並非主要理由？", "options":[{"option":"穩定公司股票籌碼","answer":false},{"option":"員工盼望，如果公司營運將來大幅成長的話，將來可能有筆很可觀之退休金","answer":false},{"option":"分散風險","answer":true},{"option":"降低員工流動率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"224", "type":"single", "question":"收入穩定的年輕投資人較適合投資下列那一種基金？", "options":[{"option":"積極成長型基金","answer":true},{"option":"保本型基金","answer":false},{"option":"固定收益型基金","answer":false},{"option":"債券型基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"225", "type":"single", "question":"下列那一種股票型基金屬於較積極型投資人所投資的？", "options":[{"option":"指數型基金","answer":false},{"option":"成長型股票基金","answer":true},{"option":"價值型股票基金","answer":false},{"option":"低本益比股票基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"226", "type":"single", "question":"下列那一種股票型基金較屬於保守型投資人所投資的？", "options":[{"option":"積極成長型股票基金","answer":false},{"option":"價值型股票基金","answer":true},{"option":"中小型股基金","answer":false},{"option":"高本益比股票基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"227", "type":"single", "question":"積極的投資人較可能投資下列那一種股票？", "options":[{"option":"低本益比股票","answer":false},{"option":"高本益比股票","answer":true},{"option":"低市價淨值比股票","answer":false},{"option":"低市價現金流量比股票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"228", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？A.投信投顧公司代客操作應顧及職業道德；B.投信投顧公司代客操作應建立防火牆", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":true},{"option":"只A.正確","answer":false},{"option":"只B.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"229", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？A.投信投顧公司代客操作應顧及客戶的投資目標與限制條件；B.投信投顧公司代客操作應顧及客戶的財富背景與承擔風險的限度", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":true},{"option":"只A.正確","answer":false},{"option":"只B.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"230", "type":"single", "question":"下列敘述何者不正確？", "options":[{"option":"投信投顧公司代客操作應顧及客戶的投資目標","answer":false},{"option":"投信投顧公司代客操作應顧及客戶的投資限制條件","answer":false},{"option":"投信投顧公司代客操作應顧及客戶的財務狀況","answer":false},{"option":"投信投顧公司代客操作不需考慮防火牆的建立","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"231", "type":"single", "question":"下列敘述何者較正確？", "options":[{"option":"投資人應該相信基金經理人的專業知識與能力，但不一定能保證獲利","answer":true},{"option":"因為專業經理人的專業知識與能力都佳，所以操作績效一定佳","answer":false},{"option":"投資人應該相信有線電視(第四台)投顧解盤節目推薦之股票","answer":false},{"option":"投資人應該相信有線電視(第四台)投顧解盤節目推薦進出股市之時機","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"232", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？A.只要簽定充份授權合約，投顧代客操作就可以不管投資人的年齡與財務狀況，積極操作。B.如果客戶是退休人員，投顧代客操作就應該注意投資安全性。", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":false},{"option":"只A.正確","answer":false},{"option":"只B.正確","answer":true},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"233", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？A.投信基金經理人不應該一方面替公家退撫基金操盤，同時私下替個人大戶代客操作。B.投顧公司應該定期與委託操作之客戶保持聯繫，告知績效近況與對未來證券市場之看法。", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":true},{"option":"只A.正確","answer":false},{"option":"只B.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"234", "type":"single", "question":"如果目前某檔股票的真實價值遠高於其市場價值，投資人應該", "options":[{"option":"增加其在投資組合內之權數","answer":true},{"option":"降低其在投資組合內之權數","answer":false},{"option":"出清此股票","answer":false},{"option":"不需變動投資組合","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"235", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確，何者錯誤？a.股市投資屬於高風險，所以一定能得到高報酬b.想要獲得高報酬，可以投資股市，因為股市風險高。", "options":[{"option":"敘述a錯誤，b正確","answer":true},{"option":"敘述a正確，b錯誤","answer":false},{"option":"敘述a、b皆錯誤","answer":false},{"option":"敘述a、b皆正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"236", "type":"single", "question":"投資BBB股票，成本每股是20元，賣出價格是22元，投資期間收到現金股息3元，如果不考慮交易成本，則投資報酬率是", "options":[{"option":"25%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"0%","answer":false},{"option":"40%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"237", "type":"single", "question":"根據投信投顧相關法規，下列敘述何者正確？A.合法的投信投顧業者可以私募基金；B.私人也可以私募基金來投資", "options":[{"option":"只有A.正確","answer":true},{"option":"只有B.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"238", "type":"single", "question":"投資人如何降低其投資組合之系統風險？", "options":[{"option":"系統風險只要透過分散投資風險性資產就可降低","answer":false},{"option":"系統風險是不可分散之風險，所以投資組合無法降低系統風險","answer":false},{"option":"系統風險是可以透過部份投資無風險性資產來降低","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"239", "type":"single", "question":"下列那一敘述何者正確？A.假設其他條件一樣的話，股票之系統風險越高，其股票市場價值越高；B.假設其他條件一樣的話，股票之風險貼水越低，其股票市場價值越高", "options":[{"option":"只有B.正確","answer":true},{"option":"A.、B.都正確","answer":false},{"option":"只有A.正確","answer":false},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"240", "type":"single", "question":"開放型共同基金", "options":[{"option":"追逐絕對報酬","answer":false},{"option":"追逐相對於標竿(benchmark)高的報酬","answer":true},{"option":"報酬波動性一定很低的投資","answer":false},{"option":"投資人與投信公司議價買進基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"241", "type":"single", "question":"某基金的市場波動度是9.9%，而同一時間市場波動度是9%，則該基金的β值是？", "options":[{"option":"1.2","answer":false},{"option":"0.09","answer":false},{"option":"1.1","answer":true},{"option":"以上皆非 第 11 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"242", "type":"single", "question":"下列敘述何者較正確？A.針對全國基金績效評比時，不管基金經理人管的是何種基金，只要報酬率最高，基金經理人績效就是最好；B.針對全國基金績效評比時，不管基金經理人管的是何種基金，只要調整風險後的報酬率最高，基金經理人績效就是最好", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":false},{"option":"A.正確","answer":false},{"option":"B.正確","answer":true},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"243", "type":"single", "question":"下列敘述何者較正確？A.專門投資高科技產業股票的基金，其最適合用來比較績效的標竿", "options":[{"option":"A.、B.都正確","answer":false},{"option":"A.較正確","answer":false},{"option":"B.較正確","answer":true},{"option":"A.、B.都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"244", "type":"single", "question":"股票型基金經理人作挑選證券決策時，較會考慮：", "options":[{"option":"那一類資產有較佳之展望？","answer":false},{"option":"那一產業有較佳之展望？","answer":true},{"option":"要不要決定買那一種股票指數型商品？","answer":false},{"option":"那一證券有較多利多的小道消息？","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"245", "type":"single", "question":"投資人在挑選基金時比較不會受到下列哪項因素之影響？", "options":[{"option":"基金公司聲譽","answer":false},{"option":"基金的績效","answer":false},{"option":"基金規模","answer":false},{"option":"基金經理人的性別","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"246", "type":"single", "question":"如果軍公教人員退撫基金採消極式操作之策略，可將基金：", "options":[{"option":"交由專業經理人挑選證券","answer":false},{"option":"交由專業經理人決定投資某一類資產之時機","answer":false},{"option":"投資指數型基金","answer":true},{"option":"大部份投資在熱門股上","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"247", "type":"single", "question":"如果軍公教人員退撫基金採積極式操作之策略，可將基金：A.部份委託國內專業基金經理人管理；B.部份委託國外專業基金經理人管理", "options":[{"option":"不能採用A.法","answer":false},{"option":"不能採用B.法","answer":false},{"option":"A.及B.法皆可用","answer":true},{"option":"A.及B.法皆不可用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"248", "type":"single", "question":"下列敘述，何者為真？A.封閉型基金有時候會產生折價之現象；B.開放型基金則是以淨值贖回，所以無折價之現象", "options":[{"option":"只有A.為真","answer":false},{"option":"只有B.為真","answer":false},{"option":"A.與B.都為真","answer":true},{"option":"A.與B.都不真","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"249", "type":"single", "question":"下列敘述，何者為真？A.封閉型基金是在集中市場交易；B.開放型基金（ETF除外）也可以在集中市場交易", "options":[{"option":"只有A.為真","answer":true},{"option":"只有B.為真","answer":false},{"option":"A.與B.都為真","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"250", "type":"single", "question":"採定期定額投資共同基金時，下列敘述何者正確？I.當股價愈高時，可購得之基金單位數愈多；II.當股價愈高時，可購得之基金單位數愈少；III.當股價下跌時，可購得之基金單位數愈多；IV.當股價下跌時，可購得之基金單位數愈少", "options":[{"option":"I、III對","answer":false},{"option":"II、III對","answer":true},{"option":"I、IV對","answer":false},{"option":"II、IV對","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"251", "type":"single", "question":"定期定額投資開放式基金：", "options":[{"option":"應該短線高出低進","answer":false},{"option":"不適合沒有時間看盤的投資人","answer":false},{"option":"不適合長期投資","answer":false},{"option":"認為基金淨值早晚會漲超過定期定額投資的平均成本","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"252", "type":"single", "question":"下列何者不是封閉型基金的特性？", "options":[{"option":"發行單位數是固定的","answer":false},{"option":"買賣價格是依基金淨值","answer":true},{"option":"基金沒有贖回壓力","answer":false},{"option":"基金大部份時間會有折溢價的狀況發生","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"253", "type":"single", "question":"下列何者是開放型基金的特性？", "options":[{"option":"買賣價格是依交易所市價","answer":false},{"option":"基金沒有贖回壓力","answer":false},{"option":"發行單位數是非固定的","answer":true},{"option":"基金大部份時間是處於折價狀態","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"254", "type":"single", "question":"下列何者不是投資共同基金的好處？", "options":[{"option":"分散投資風險","answer":false},{"option":"專業機構管理","answer":false},{"option":"基金經理人保證獲利","answer":true},{"option":"具有良好的流通性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"255", "type":"single", "question":"開放型基金可以下列那種方式贖回？", "options":[{"option":"淨值","answer":true},{"option":"掛牌市價","answer":false},{"option":"買進成本","answer":false},{"option":"面額","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"256", "type":"single", "question":"以下何者是一般對沖基金操作手法或目的？", "options":[{"option":"高度槓桿","answer":false},{"option":"套利","answer":false},{"option":"積極買賣衍生性商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"257", "type":"single", "question":"以下何者不是共同基金操作手法或目的？", "options":[{"option":"獲利目標是要擊敗標竿之報酬率","answer":false},{"option":"積極買賣衍生性商品","answer":true},{"option":"追求相對報酬","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"258", "type":"single", "question":"以下何者是一般對沖基金操作手法？A：套利，B：積極買賣衍生性商品", "options":[{"option":"只有A正確","answer":false},{"option":"只有B正確","answer":false},{"option":"A與B都正確","answer":true},{"option":"A與B都不正確","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"259", "type":"single", "question":"下列何者係獨占發行通貨，執行貨幣政策之機構？", "options":[{"option":"專業銀行","answer":false},{"option":"商業銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"260", "type":"single", "question":"下列何者非屬專業銀行？", "options":[{"option":"工業銀行","answer":false},{"option":"輸出入銀行","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":true},{"option":"中小企業銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"261", "type":"single", "question":"下列何者非屬信託投資公司經營之業務項目？", "options":[{"option":"收受、經理及運用各種信託資金","answer":false},{"option":"保證發行公司債券","answer":false},{"option":"承銷及自營或代客買賣有價證券","answer":false},{"option":"簽發國內外信用狀","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"262", "type":"single", "question":"下列何者非屬中央銀行之業務範疇？", "options":[{"option":"發行貨幣","answer":false},{"option":"進行公開市場操作","answer":false},{"option":"直接對企業融通資金","answer":true},{"option":"保管國際準備 第 12 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"263", "type":"single", "question":"有關我國中央銀行之功能，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"執行貨幣政策","answer":false},{"option":"穩定匯率","answer":false},{"option":"維持安全有效率之支付制度","answer":false},{"option":"核定各商業銀行之牌告利率","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"264", "type":"single", "question":"若其他條件不變，下列何者會使本國貨幣供給量增加？", "options":[{"option":"國際收支順差","answer":true},{"option":"國際收支逆差","answer":false},{"option":"全體銀行對企業及個人信用緊縮","answer":false},{"option":"政府財政赤字餘額減少","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"265", "type":"single", "question":"為保障銀行經營的安全性，本國銀行自有資本與風險性資產之比率，不得低於多少百分比？", "options":[{"option":"6%","answer":false},{"option":"8%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"12%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"266", "type":"single", "question":"銀行對於隨時可能發生的資金需求，因其變現能力與準備部位不足所產生的風險，稱為下列何者？", "options":[{"option":"信用風險（creditrisk）","answer":false},{"option":"市場風險（marketrisk）","answer":false},{"option":"流動性風險（liquidityrisk）","answer":true},{"option":"營運風險（operationalrisk）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"267", "type":"single", "question":"當借款人或交易對手違約，致無法履行原先對銀行承諾的債務時，銀行將承受下列何種風險？", "options":[{"option":"營運風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":true},{"option":"法律風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"268", "type":"single", "question":"下列何項比率愈低，表示銀行資產品質愈佳？", "options":[{"option":"淨值報酬率","answer":false},{"option":"資產週轉率","answer":false},{"option":"逾放比率","answer":true},{"option":"存放比率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"269", "type":"single", "question":"假設其他條件不變，下列何者可使存款貨幣的創造能力提高而增加貨幣供給量？", "options":[{"option":"法定存款準備率提高","answer":false},{"option":"銀行授信增列補償性存款之規定","answer":false},{"option":"銀行超額準備增加","answer":false},{"option":"法定存款準備率降低","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"270", "type":"single", "question":"為穩健經營，有關商業銀行資金運用之原則，下列何者有誤？", "options":[{"option":"安全性","answer":false},{"option":"投機性","answer":true},{"option":"流動性","answer":false},{"option":"獲利性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"271", "type":"single", "question":"銀行內部控管制度如欠完備，造成人為疏失、舞弊或資訊系統操作不良，將使銀行承受何種風險所致損失？", "options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"法律風險","answer":false},{"option":"營運風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"272", "type":"single", "question":"銀行將利率敏感性缺口控制在一適當水準，係用來管理下列何項風險？", "options":[{"option":"營運風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"273", "type":"single", "question":"銀行依約定，憑存款人簽發支票或利用自動化設備委託支付，不計利息之存款，稱為下列何者？", "options":[{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"支票存款","answer":true},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"活期儲蓄存款","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"274", "type":"single", "question":"存款有一定時期之限制，存款人憑存單或依約定方式提取，並得以之質借之存款，稱為下列何者？", "options":[{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"活期儲蓄存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"275", "type":"single", "question":"銀行兌付可轉讓定期存單、商業本票、國庫券之利息時，應按給付額多少百分比扣繳利息所得稅？", "options":[{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"276", "type":"single", "question":"依「洗錢防制法」之規定，金融機構對疑似洗錢之交易，應向下列何者申報？", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"警察局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"277", "type":"single", "question":"提供下列何者予銀行辦理貸款者，不屬於擔保授信？", "options":[{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"動產或權利質權","answer":false},{"option":"政府核准設立之信用保證機構保證","answer":false},{"option":"借款人開立之票據","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"278", "type":"single", "question":"可轉讓定期存單以新台幣多少元為一單位，並按其倍數發行？", "options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"五萬元","answer":false},{"option":"十萬元","answer":true},{"option":"五十萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"279", "type":"single", "question":"借款人提供房地產為擔保設定抵押權予銀行，其房屋應投保適當之保險，並以下列何者為受益人？", "options":[{"option":"借款人","answer":false},{"option":"房地產所有權人","answer":false},{"option":"保證人","answer":false},{"option":"銀行","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"280", "type":"single", "question":"有關銀行評估授信申請案件之主要考慮因素，下列何者有誤？", "options":[{"option":"借款人之資信","answer":false},{"option":"借款資金用途","answer":false},{"option":"還款財源","answer":false},{"option":"介紹人之政治背景","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"281", "type":"single", "question":"正常情況下，下列何種消費者貸款利率最低？", "options":[{"option":"小額信用貸款","answer":false},{"option":"首次購屋貸款","answer":true},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"現金卡循環信用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"282", "type":"single", "question":"信用卡持卡人在繳款截止日前，繳足最低應繳金額，即可維持其良好信用紀錄，其餘由發卡銀行依未繳金額按月收取利息，此授信方式稱為下列何者？", "options":[{"option":"小額信用貸款","answer":false},{"option":"循環信用","answer":true},{"option":"簡易貸款","answer":false},{"option":"資本支出貸款","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"283", "type":"single", "question":"接受特約商店持簽帳單請款者稱為下列何者？", "options":[{"option":"發卡銀行","answer":false},{"option":"信用卡客服中心","answer":false},{"option":"收單銀行","answer":true},{"option":"持卡人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"284", "type":"single", "question":"與卡片結合，提供消費者隨時透過自動提款機支借現金，以利救急使用之無擔保消費性貸款稱為下列何者？", "options":[{"option":"現金卡","answer":true},{"option":"簽帳卡","answer":false},{"option":"認同卡","answer":false},{"option":"轉帳卡","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"285", "type":"single", "question":"有關銀行發行信用卡之風險防範措施，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"加強對申請人之徵信","answer":false},{"option":"研發信用卡之防偽技術","answer":false},{"option":"加強特約商店偽卡辨識訓練","answer":false},{"option":"將持卡人之個人及交易資料公開化","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"286", "type":"single", "question":"經營外匯相關業務者，為處理國際間收付與國際清算之需要，進行不同貨幣間的相互交換之市場，稱為下列何者？", "options":[{"option":"貨幣市場（MoneyMarket）","answer":false},{"option":"資本市場（CapitalMarket）","answer":false},{"option":"外匯市場（ForeignExchangeMarket）","answer":true},{"option":"權益市場（EquityMarket） 第 13 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"287", "type":"single", "question":"本國外匯市場係由不同型態的外匯交易參與者所組成，下列何者非屬其組織成員？", "options":[{"option":"進出口商及旅行、投資者","answer":false},{"option":"外匯指定銀行","answer":false},{"option":"外匯經紀商","answer":false},{"option":"期貨交易所","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"288", "type":"single", "question":"有關國際外匯市場之主要功能，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"提供國際匯兌與清算","answer":false},{"option":"擴大國際間各種貨幣之利差","answer":true},{"option":"提高國際資金運用效率","answer":false},{"option":"提供規避匯率風險的工具","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"289", "type":"single", "question":"外匯交易雙方在一特定時點簽訂契約，決定匯率，並於交易後第二個營業日完成契約金額的交割，稱為下列何者？", "options":[{"option":"即期交易","answer":true},{"option":"遠期交易","answer":false},{"option":"期貨交易","answer":false},{"option":"選擇權交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"290", "type":"single", "question":"交易雙方在某特定時點決定匯率，並同意在未來某一時日交割的外匯交易市場，稱為下列何者？", "options":[{"option":"即期外匯市場","answer":false},{"option":"遠期外匯市場","answer":true},{"option":"外匯期貨市場","answer":false},{"option":"國際資本市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"291", "type":"single", "question":"兩國之間通貨交換的比率，稱為下列何者？", "options":[{"option":"利率","answer":false},{"option":"折現率","answer":false},{"option":"匯率","answer":true},{"option":"準備率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"292", "type":"single", "question":"衡量一國通貨的對外價值時，如考慮到兩國間物價相對變動而加以調整，所得到之匯率稱為下列何者？", "options":[{"option":"名目匯率","answer":false},{"option":"交叉匯率","answer":false},{"option":"均衡匯率","answer":false},{"option":"實質匯率","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"293", "type":"single", "question":"當任何兩種通貨無直接兌換比率，必須透過第三種通貨間接計算而得的兌換率，稱為下列何者？", "options":[{"option":"名目匯率","answer":false},{"option":"實質匯率","answer":false},{"option":"交叉匯率","answer":true},{"option":"均衡匯率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"294", "type":"single", "question":"遠期匯率與即期匯率的差額，稱為下列何者？", "options":[{"option":"實質匯率","answer":false},{"option":"換匯匯率","answer":true},{"option":"交叉匯率","answer":false},{"option":"均衡匯率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"295", "type":"single", "question":"中央銀行為緩和本國通貨匯價的急遽升貶，可利用下列何種方式調節外匯供需，使達成適當匯率水準？", "options":[{"option":"重貼現政策","answer":false},{"option":"準備金政策","answer":false},{"option":"選擇性信用管制","answer":false},{"option":"外匯干預","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"296", "type":"single", "question":"外匯市場上，報價銀行EUR/USD之報價為1.1713/17，表示詢價者買入一歐元之價格為何？", "options":[{"option":"1.1713美元","answer":false},{"option":"1.1717美元","answer":true},{"option":"1.1700美元","answer":false},{"option":"0.8534美元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"297", "type":"single", "question":"外資匯入美元，投資台灣股市，唯恐將來匯出時新台幣貶值，可如何規避匯率風險？", "options":[{"option":"買無本金交割遠期美元（NDF）","answer":true},{"option":"買入即期美元","answer":false},{"option":"買入美元賣權","answer":false},{"option":"賣出美元買權","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"298", "type":"single", "question":"依中央銀行規定，下列何者非屬銀行應提存準備金之存款範圍？", "options":[{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"儲蓄存款","answer":false},{"option":"公教人員退休金存款","answer":true},{"option":"定期存款","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"299", "type":"single", "question":"下列何者非屬主管機關對於金融機構流動性風險之規範？", "options":[{"option":"法定準備金","answer":false},{"option":"最低流動比率","answer":false},{"option":"存放比率","answer":false},{"option":"資本適足率","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"300", "type":"single", "question":"銀行承辦授信業務之基本原則，下列何者非屬之？", "options":[{"option":"公開性","answer":true},{"option":"安全性","answer":false},{"option":"流動性","answer":false},{"option":"收益性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"301", "type":"single", "question":"在其他條件不變下，下列何者會使本國貨幣貶值？", "options":[{"option":"本國利率上升","answer":false},{"option":"本國進口關稅下降","answer":true},{"option":"本國相對物價下跌","answer":false},{"option":"本國相對生產力提高","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"302", "type":"single", "question":"依信託法之規定，信託依設立方式之不同分為三種，下列何者非屬之？", "options":[{"option":"契約信託","answer":false},{"option":"遺囑信託","answer":false},{"option":"宣言信託","answer":false},{"option":"法定信託","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"303", "type":"single", "question":"委託人將財產權移轉予受託人，使依委託人意旨，為受益人利益管理或處分財產之法律關係為下列何者？", "options":[{"option":"委任","answer":false},{"option":"信託","answer":true},{"option":"寄託","answer":false},{"option":"讓與擔保","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"304", "type":"single", "question":"信託關係之委託人，須將其信託財產權主體變更為下列何者之名義？", "options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"受託人","answer":true},{"option":"信託監察人","answer":false},{"option":"第二受益人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"305", "type":"single", "question":"委託人將其船舶信託移轉予受託人，使依委託人意旨管理或處分，稱為下列何種信託？", "options":[{"option":"動產信託","answer":true},{"option":"不動產信託","answer":false},{"option":"金錢信託","answer":false},{"option":"權利信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"306", "type":"single", "question":"委託人將其土地信託移轉予受託人，使依委託人意旨管理或處分，稱之為下列何種信託？", "options":[{"option":"不動產信託","answer":true},{"option":"動產信託","answer":false},{"option":"地上權信託","answer":false},{"option":"租賃權信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"307", "type":"single", "question":"「以給付一定數額之金錢為標的」之債權信託，稱之為下列何種信託？", "options":[{"option":"金錢信託","answer":false},{"option":"金錢債權信託","answer":true},{"option":"動產信託","answer":false},{"option":"不動產信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"308", "type":"single", "question":"委託人將股票信託移轉予受託人管理，稱為下列何種信託？", "options":[{"option":"金錢信託","answer":false},{"option":"金錢債權信託","answer":false},{"option":"有價證券信託","answer":true},{"option":"動產信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"309", "type":"single", "question":"下列何者不得作為信託財產？", "options":[{"option":"動產","answer":false},{"option":"不動產","answer":false},{"option":"專利權","answer":false},{"option":"商譽","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"310", "type":"single", "question":"下列何者得擔任信託財產之受託人？", "options":[{"option":"未成年人","answer":false},{"option":"受監護或輔助宣告之人","answer":false},{"option":"破產人","answer":false},{"option":"經主管機關許可經營信託業務之公司","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"311", "type":"single", "question":"有關受託人對受益人之責任，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"得承諾擔保本金","answer":false},{"option":"得擔保最低收益率","answer":false},{"option":"不得承諾擔保本金或最低收益率","answer":true},{"option":"僅得對大戶承諾擔保本金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"312", "type":"single", "question":"受託人處理信託事務，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"應依信託本旨處理","answer":false},{"option":"應以善良管理人之注意處理","answer":false},{"option":"自有財產得與信託財產合併管理","answer":true},{"option":"受託人管理不當致信託財產發生損害時應予賠償 第 14 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"313", "type":"single", "question":"下列何種制度係以自己為財產名義權利人，為他人利益管理財產？", "options":[{"option":"信託","answer":true},{"option":"寄託","answer":false},{"option":"委任","answer":false},{"option":"代理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"314", "type":"single", "question":"有關委任與信託之敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"信託關係之委託人須將財產權移轉給受託人","answer":false},{"option":"委任關係之委任人無須將財產權移轉給受任人","answer":false},{"option":"委任人管理或處分受任財產之效果歸屬於受任人","answer":true},{"option":"委任人並不因委任關係之成立而喪失其管理或處分財產之權限","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"315", "type":"single", "question":"委託人以其享有之租賃權為信託標的，將之移轉與受託人管理使用，稱之為下列何種信託？", "options":[{"option":"租賃權信託","answer":true},{"option":"地上權信託","answer":false},{"option":"專利權信託","answer":false},{"option":"金錢信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"316", "type":"single", "question":"有關信託財產之敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"受託人死亡時信託財產不屬於其遺產","answer":false},{"option":"受託人破產時信託財產不屬於其破產財團","answer":false},{"option":"受託人關於信託財產之占有，承繼委託人占有之瑕疵","answer":false},{"option":"屬於信託財產之債權與不屬於信託財產之債務得互相抵銷","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"317", "type":"single", "question":"信託關係消滅時，除信託行為另有訂定外，有關信託財產之歸屬，下列何者為第一順位？", "options":[{"option":"國庫","answer":false},{"option":"受託人","answer":false},{"option":"目的事業主管機關","answer":false},{"option":"享有全部信託利益之受益人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"318", "type":"single", "question":"有價證券中之股票及公司債券，除須依目的事業主管機關規定，於證券上載明其為信託財產外，尚須通知下列何者，始得對抗該公司？", "options":[{"option":"證券期貨商","answer":false},{"option":"證券交易所","answer":false},{"option":"發行公司","answer":true},{"option":"經濟部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"319", "type":"single", "question":"依信託法規定，公益信託之監督機關為下列何者？", "options":[{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"目的事業主管機關","answer":true},{"option":"法院","answer":false},{"option":"財政部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"320", "type":"single", "question":"下列何者不屬於信託業法規定信託業得經營之信託業務？", "options":[{"option":"金錢信託","answer":false},{"option":"不動產信託","answer":false},{"option":"專利權信託","answer":false},{"option":"商譽信託","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"321", "type":"single", "question":"主管機關基於風險考量，依信託業法規定，信託業辦理委託人不指定營運範圍或方法之金錢信託，其營運範圍下列何者非屬之？", "options":[{"option":"現金","answer":false},{"option":"銀行存款","answer":false},{"option":"短期票券","answer":false},{"option":"上市股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"322", "type":"single", "question":"依信託業法規定，信託業得經營之業務項目，下列何者非屬之？", "options":[{"option":"著作權信託","answer":false},{"option":"人格權信託","answer":true},{"option":"專利權信託","answer":false},{"option":"有價證券信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"323", "type":"single", "question":"依信託業法規定，營業信託契約之訂定，應以何種方式為之？", "options":[{"option":"書面","answer":true},{"option":"口頭","answer":false},{"option":"電話","answer":false},{"option":"錄音","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"324", "type":"single", "question":"下列哪一種契約信託，可以口頭為之或書面為之？", "options":[{"option":"民事信託","answer":true},{"option":"金錢信託","answer":false},{"option":"有價證券信託","answer":false},{"option":"不動產信託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"325", "type":"single", "question":"特殊目的公司應由金融機構組織設立，其公司型態為下列何者？", "options":[{"option":"有限公司","answer":false},{"option":"股份有限公司","answer":true},{"option":"兩合公司","answer":false},{"option":"無限公司","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"326", "type":"single", "question":"下列何者非屬金融資產證券化條例所指之資產？", "options":[{"option":"汽車貸款債權","answer":false},{"option":"房屋貸款債權","answer":false},{"option":"信用卡債權","answer":false},{"option":"不動產","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"327", "type":"single", "question":"有關金融資產證券化之特性，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"由創始機構發行有價證券","answer":true},{"option":"現金流量可委由服務機構代為管理","answer":false},{"option":"金融資產證券化得採信用增強機制","answer":false},{"option":"所受讓特定金融資產為信用評等之基礎","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"328", "type":"single", "question":"有關金融資產證券化之創始機構將金融資產移轉予特殊目的機構之會計項目，下列何者正確？", "options":[{"option":"出售資產","answer":true},{"option":"借入款項","answer":false},{"option":"同業往來","answer":false},{"option":"票據貼現","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"329", "type":"single", "question":"依金融資產證券化條例之規定，受益人會議係由下列何者召集之？", "options":[{"option":"創始機構或受託機構","answer":false},{"option":"受託機構或信託監察人","answer":true},{"option":"服務機構或信託監察人","answer":false},{"option":"監督機構或服務機構","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"330", "type":"single", "question":"依不動產證券化條例規定，所稱不動產管理機構，下列何者非屬之？", "options":[{"option":"不動產投資業","answer":false},{"option":"營造業","answer":false},{"option":"信託業","answer":true},{"option":"建築經理業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"331", "type":"single", "question":"依信託法規定，信託行為有害於委託人之債權人權利者，債權人應如何主張權利？", "options":[{"option":"向受託人主張信託契約無效","answer":false},{"option":"聲請法院撤銷信託行為","answer":true},{"option":"聲請召開債權人會議","answer":false},{"option":"聲請強制執行信託財產","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"332", "type":"single", "question":"依信託法規定，有關信託關係消滅原因，下列何者正確？", "options":[{"option":"委託人死亡","answer":false},{"option":"受託人破產","answer":false},{"option":"信託目的不能完成","answer":true},{"option":"委託人喪失行為能力","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"333", "type":"single", "question":"依信託法及信託業法相關規定，信託業應負之義務，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"忠實義務","answer":false},{"option":"分別管理義務","answer":false},{"option":"保證收益義務","answer":true},{"option":"善良管理人注意義務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"334", "type":"single", "question":"依信託業法規定，有關信託業之利害關係人，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"擔任信託業之負責人","answer":false},{"option":"持有信託業資本總額5%以上者","answer":false},{"option":"對信託財產具有運用決定權者","answer":false},{"option":"擔任信託業定型化契約之審定人員 第 15 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"335", "type":"single", "question":"運用一年期以內短期信用工具，調節短期資金供需的交易市場，稱為下列何者？", "options":[{"option":"債券市場","answer":false},{"option":"貨幣市場","answer":true},{"option":"股票市場","answer":false},{"option":"期貨市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"336", "type":"single", "question":"金融機構間之新台幣拆款市場，係屬下列何者？", "options":[{"option":"債券市場","answer":false},{"option":"貨幣市場","answer":true},{"option":"股票市場","answer":false},{"option":"外匯市場","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"337", "type":"single", "question":"下列何者非屬短期票券市場之信用工具？", "options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"可轉讓定存單","answer":false},{"option":"匯票","answer":false},{"option":"公司債","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"338", "type":"single", "question":"下列何者係在貨幣市場上擔任市場監督信用管理者及市場資金最後調節者？", "options":[{"option":"票券商","answer":false},{"option":"商業銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"339", "type":"single", "question":"下列何者非屬貨幣市場的功能？", "options":[{"option":"配合中央銀行執行貨幣政策","answer":false},{"option":"提供法人及個人理財工具","answer":false},{"option":"提供股票買賣的機制","answer":true},{"option":"建立利率指標","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"340", "type":"single", "question":"中央政府為調節國庫收支，得發行未滿一年之信用工具，下列何者係屬之？", "options":[{"option":"政府公債","answer":false},{"option":"建設公債","answer":false},{"option":"國庫券","answer":true},{"option":"金融債券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"341", "type":"single", "question":"銀行為了提高流動性，發行一種具有可轉讓但不可中途解約特性，並承諾一定時間後之到期日按票載利率支付本息予存款人之短期信用工具，係屬下列何者？", "options":[{"option":"定期存單","answer":false},{"option":"可轉讓定期存單","answer":true},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"商業承兌匯票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"342", "type":"single", "question":"發票人簽發一定之金額，委託付款人於指定之到期日，無條件支付與受款人或執票人之票據，稱之為下列何者？", "options":[{"option":"匯票","answer":true},{"option":"本票","answer":false},{"option":"支票","answer":false},{"option":"保付支票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"343", "type":"single", "question":"凡出售商品或提供勞務之相對人簽發之匯票，委託銀行為付款人而經其承兌者，稱之為下列何者？", "options":[{"option":"銀行承兌匯票","answer":true},{"option":"商業承兌匯票","answer":false},{"option":"交易性商業本票","answer":false},{"option":"融資性商業本票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"344", "type":"single", "question":"凡出售商品或提供勞務之相對人簽發之匯票，以相對人", "options":[{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"商業承兌匯票","answer":true},{"option":"交易性商業本票","answer":false},{"option":"融資性商業本票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"345", "type":"single", "question":"發票人簽發一定之金額，於指定之到期日，由自己無條件支付與受款人或執票人之票據，稱之為下列何者？", "options":[{"option":"匯票","answer":false},{"option":"本票","answer":true},{"option":"支票","answer":false},{"option":"承兌匯票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"346", "type":"single", "question":"下列何者非屬因出售商品或勞務之交易行為所簽發之票據？", "options":[{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"商業承兌匯票","answer":false},{"option":"交易性商業本票","answer":false},{"option":"融資性商業本票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"347", "type":"single", "question":"下列貨幣市場的短期信用工具中，何者簡稱為RP？", "options":[{"option":"附買回協議","answer":true},{"option":"附賣回協議","answer":false},{"option":"可轉讓定存單","answer":false},{"option":"國庫券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"348", "type":"single", "question":"下列貨幣市場的短期信用工具中，何者簡稱為RS？", "options":[{"option":"附買回協議","answer":false},{"option":"附賣回協議","answer":true},{"option":"可轉讓定存單","answer":false},{"option":"國庫券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"349", "type":"single", "question":"下列何者為間接金融？", "options":[{"option":"發行股票","answer":false},{"option":"發行短期票券","answer":false},{"option":"發行公司債","answer":false},{"option":"向銀行借款","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"350", "type":"single", "question":"短期票券集中保管結算機構應以幾家為限？", "options":[{"option":"一家","answer":true},{"option":"二家","answer":false},{"option":"三家","answer":false},{"option":"四家","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"351", "type":"single", "question":"票券交割作業中，有關買賣雙方款項部分的清算作業，係由下列何者負責？", "options":[{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"財金資訊網路","answer":false},{"option":"央行同資系統","answer":true},{"option":"聯徵中心","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"352", "type":"single", "question":"下列何者為票券次級市場之交割方式？", "options":[{"option":"無實體化","answer":true},{"option":"實體化","answer":false},{"option":"無實體化與實體化","answer":false},{"option":"人工作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"353", "type":"single", "question":"下列何者為票券集中保管之結算交割方式？", "options":[{"option":"款券同步交割","answer":true},{"option":"款先券後交割","answer":false},{"option":"券先款後交割","answer":false},{"option":"與券商協議而定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"354", "type":"single", "question":"下列何者之利息所得非採分離課稅方式扣繳，須依規定將利息所得併入綜合所得總額申報所得稅？", "options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"可轉讓定存單","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"活期存款","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"355", "type":"single", "question":"目前短期票券之利息所得採分離課稅，按給付額扣繳多少？", "options":[{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"356", "type":"single", "question":"投資人購買一張可轉讓定存單，假設其利息所得為十萬元，請問採分離課稅", "options":[{"option":"七萬元","answer":false},{"option":"七萬五仟元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":false},{"option":"九萬元","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"357", "type":"single", "question":"投資人購買一張國庫券，假設其利息所得為二十萬元，請問其利息收入之分離課稅額為多少？", "options":[{"option":"二萬元","answer":true},{"option":"四萬元","answer":false},{"option":"五萬元","answer":false},{"option":"六萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"358", "type":"single", "question":"下列何種信用工具之承銷價格非採貼現方式計算？", "options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":false},{"option":"可轉讓定存單","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"359", "type":"single", "question":"票券商接受發行人之委託，依約定包銷或代銷票券之行為，稱為下列何者？", "options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"簽證","answer":false},{"option":"承銷","answer":true},{"option":"標售","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"360", "type":"single", "question":"下列何者亦稱為初級市場？", "options":[{"option":"發行市場","answer":true},{"option":"流通市場","answer":false},{"option":"期貨市場","answer":false},{"option":"拆款市場 第 16 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"361", "type":"single", "question":"下列何者非屬我國貨幣市場流通之主要信用工具？", "options":[{"option":"可轉讓定存單","answer":false},{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"362", "type":"single", "question":"下列哪一種固定收益的信用工具，其信用風險最大？", "options":[{"option":"政府公債","answer":false},{"option":"商業本票","answer":false},{"option":"垃圾債券","answer":true},{"option":"國庫券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"363", "type":"single", "question":"在貨幣市場上，我們常聽到「利率上升一碼」的說詞，請問「一碼」是多少？", "options":[{"option":"0.01%","answer":false},{"option":"0.125%","answer":false},{"option":"0.25%","answer":true},{"option":"0.5%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"364", "type":"single", "question":"國庫券之發行、買回及還本付息等業務，係委由下列何者經理？", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"商業銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"365", "type":"single", "question":"國庫券的競標者，其投標利率低於底標利率時，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"由低至高依次得標","answer":true},{"option":"由高至低依次得標","answer":false},{"option":"由投標時間先後依次得標","answer":false},{"option":"由投標金額大小依次得標","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"366", "type":"single", "question":"國庫券的非競標者，其申購價格係按下列何者計算？", "options":[{"option":"競標發行價格","answer":true},{"option":"競標最低價格","answer":false},{"option":"競標最高價格","answer":false},{"option":"競標最高價與最低價之平均價","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"367", "type":"single", "question":"銀行發行可轉讓定期存單可按月發行或指定到期日，其最低天期為何？", "options":[{"option":"七天","answer":false},{"option":"十四天","answer":false},{"option":"二十一天","answer":false},{"option":"一個月","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"368", "type":"single", "question":"銀行為資金調度需要，發行可轉讓定期存單，其發行天期最長為多久？", "options":[{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"369", "type":"single", "question":"金融機構經營拆款業務所得之利息收入，應繳納多少營業稅？", "options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"25%","answer":false},{"option":"免徵","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"370", "type":"single", "question":"為符合國際慣例，中央銀行於何時起，要求各拆款會員單位，拆款利息支付方式一律採到期支付？", "options":[{"option":"86年1月1日","answer":false},{"option":"88年1月1日","answer":true},{"option":"89年1月1日","answer":false},{"option":"90年1月1日","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"371", "type":"single", "question":"目前拆款市場的交割清算，大多採用下列何種方式辦理？", "options":[{"option":"央行支票","answer":false},{"option":"央行同資系統","answer":true},{"option":"財金網路系統","answer":false},{"option":"ATM轉帳","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"372", "type":"single", "question":"下列何者不得作為流動準備？", "options":[{"option":"超額準備","answer":false},{"option":"金融業互拆借差","answer":false},{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"股票","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"373", "type":"single", "question":"金融業專屬本業之營業稅稅率為多少？", "options":[{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五","answer":true},{"option":"百分之十","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"374", "type":"single", "question":"下列何者於購買短期票券時，其利息收入免予扣繳所得稅？", "options":[{"option":"教育機構","answer":true},{"option":"個人","answer":false},{"option":"上市公司","answer":false},{"option":"合夥事業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"375", "type":"single", "question":"下列何者非屬中央銀行執行貨幣政策的工具？", "options":[{"option":"公開市場操作","answer":false},{"option":"重貼現率政策","answer":false},{"option":"存款準備率政策","answer":false},{"option":"調整稅率政策","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"376", "type":"single", "question":"下列何者為我國中央銀行作為經常性信用控管的一項政策工具，其在執行貨幣政策時，較具時效性、機動性及主動性？", "options":[{"option":"公開市場操作","answer":true},{"option":"重貼現率政策","answer":false},{"option":"存款準備率政策","answer":false},{"option":"財政政策","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"377", "type":"single", "question":"中央銀行如欲採取寬鬆貨幣政策，則應採取下列何項措施？", "options":[{"option":"提高存款準備率","answer":false},{"option":"提高重貼現率","answer":false},{"option":"買進可轉讓定存單","answer":true},{"option":"賣出可轉讓定存單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"378", "type":"single", "question":"下列何者係中央銀行實施公開市場操作的短期目標？", "options":[{"option":"影響貨幣數量及利率水準","answer":true},{"option":"實現穩定物價","answer":false},{"option":"經濟成長","answer":false},{"option":"充分就業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"379", "type":"single", "question":"依票券金融管理法規定，融資性商業本票之發行，需委由經信用評等機構評等之金融機構保證，下列何者非屬前述所稱之金融機構？", "options":[{"option":"銀行","answer":false},{"option":"投顧公司","answer":true},{"option":"信託投資公司","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"380", "type":"single", "question":"下列何者非屬票券商辦理簽證作業之內容？", "options":[{"option":"核驗發行人簽章","answer":false},{"option":"核驗保證人簽章","answer":false},{"option":"核驗票面額、發行日及到期日","answer":false},{"option":"洽定交易條件","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"381", "type":"single", "question":"發行人所發行之商業本票，票券商承諾全數買入，並於承銷當日給付價款的方式，稱之為下列何者？", "options":[{"option":"包銷","answer":true},{"option":"代銷","answer":false},{"option":"寄售","answer":false},{"option":"委辦","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"382", "type":"single", "question":"中央銀行可轉讓定期存單之發行面額分為三種，下列何者非屬之？", "options":[{"option":"新台幣一百萬元","answer":true},{"option":"新台幣五百萬元","answer":false},{"option":"新台幣一千萬元","answer":false},{"option":"新台幣一億元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"383", "type":"single", "question":"發行人運用融資性商業本票籌集資金，其需經過之程序，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"簽證","answer":false},{"option":"承銷","answer":false},{"option":"兌償","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"384", "type":"single", "question":"「損失的不確定性」指的是下列何者？", "options":[{"option":"風險","answer":true},{"option":"風險因素","answer":false},{"option":"風險事故","answer":false},{"option":"風險標的","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"385", "type":"single", "question":"人的健康狀況屬於下列那一個名詞？", "options":[{"option":"風險標的","answer":false},{"option":"風險程度","answer":false},{"option":"風險因素","answer":true},{"option":"風險事故 第 17 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"386", "type":"single", "question":"下列何者?述不正確？", "options":[{"option":"風險事故會影響風險因素","answer":true},{"option":"風險因素會影損失幅度","answer":false},{"option":"風險事故為造成損失的意外事故","answer":false},{"option":"損失指非自願性的經濟價值減少","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"387", "type":"single", "question":"下列何者屬於純粹風險？", "options":[{"option":"外匯風險","answer":false},{"option":"生產風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":true},{"option":"政治風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"388", "type":"single", "question":"會影響整個群體或大部份人的風險屬何種風險？", "options":[{"option":"純粹風險","answer":false},{"option":"客觀風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":false},{"option":"基本風險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"389", "type":"single", "question":"下列何者屬於風險控制措施？", "options":[{"option":"損失抑制","answer":true},{"option":"風險自留","answer":false},{"option":"投保保險","answer":false},{"option":"提撥準備金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"390", "type":"single", "question":"針對損失頻率小但損失幅度大的風險，採何種風險管理方法較適宜？", "options":[{"option":"損失抑減","answer":false},{"option":"風險避免","answer":false},{"option":"自己保險","answer":false},{"option":"保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"391", "type":"single", "question":"對於損失幅度不大，且損失成本較能精確估計的風險，最宜採用下列何種風險管理方法？", "options":[{"option":"損失預防","answer":false},{"option":"風險自留","answer":true},{"option":"風險避免","answer":false},{"option":"保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"392", "type":"single", "question":"下列何種風險管理方法可以完全將損失發生之頻率降為零？", "options":[{"option":"損失預防","answer":false},{"option":"損失抑減","answer":false},{"option":"風險避免","answer":true},{"option":"風險隔離","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"393", "type":"single", "question":"下列何種風險管理方法具有降低損失頻率的功能？", "options":[{"option":"損失預防","answer":true},{"option":"風險隔離","answer":false},{"option":"計劃性風險自留","answer":false},{"option":"自己保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"394", "type":"single", "question":"下列何者屬於損失抑減措施？", "options":[{"option":"投保汽車保險","answer":false},{"option":"檢修汽車","answer":false},{"option":"搶救車禍傷患","answer":true},{"option":"賣掉汽車","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"395", "type":"single", "question":"保險所承保的風險，一般僅限於：", "options":[{"option":"動態風險","answer":false},{"option":"純粹風險","answer":true},{"option":"投機風險","answer":false},{"option":"基本風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"396", "type":"single", "question":"下列何者為可保風險？", "options":[{"option":"創新風險","answer":false},{"option":"行銷風險","answer":false},{"option":"財產風險","answer":true},{"option":"生產風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"397", "type":"single", "question":"下列何者不是可保風險之要件？", "options":[{"option":"損失機率須可以預測","answer":false},{"option":"損失須為明確且可衡量","answer":false},{"option":"須有大量異質性風險單位","answer":true},{"option":"須有釀成個別經濟單位重大損失之可能","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"398", "type":"single", "question":"保險契約的當事人為：", "options":[{"option":"被保險人與要保人","answer":false},{"option":"被保險人與保險人","answer":false},{"option":"要保人與保險人","answer":true},{"option":"要保人與受益人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"399", "type":"single", "question":"保險與儲蓄相同的是：", "options":[{"option":"都是基於自助互助的行為","answer":false},{"option":"都是以現在的剩餘作將來的準備","answer":true},{"option":"都是需要精密的計算","answer":false},{"option":"都必須透過多數經濟濟單位的結合","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"400", "type":"single", "question":"在保險事故發生時，保險人支付給被保險人或受益人的補償金額稱為：", "options":[{"option":"保險金額","answer":false},{"option":"保險價額","answer":false},{"option":"保險費","answer":false},{"option":"保險金","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"401", "type":"single", "question":"保險契約的關係人指：", "options":[{"option":"保險人與被保險人","answer":false},{"option":"被保險人與受益人","answer":true},{"option":"要保人與受益人","answer":false},{"option":"要保人與被保險人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"402", "type":"single", "question":"我國保險法將保險分為：", "options":[{"option":"財產保險與人壽保險","answer":false},{"option":"產物保險與人壽保險","answer":false},{"option":"財產保險與人身保險","answer":true},{"option":"產物保險與人身保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"403", "type":"single", "question":"下列何者不是我國保險法上人身保險的分類之一？", "options":[{"option":"疾病保險","answer":true},{"option":"人壽保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"404", "type":"single", "question":"一般人壽保險屬於：", "options":[{"option":"費用保險","answer":false},{"option":"損害保險","answer":false},{"option":"定值保險","answer":false},{"option":"定額保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"405", "type":"single", "question":"下列何者不屬於人壽保險之性質？", "options":[{"option":"保險期間長","answer":false},{"option":"多屬個人保險","answer":false},{"option":"保險價額高","answer":true},{"option":"屬定額保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"406", "type":"single", "question":"產險公司不得經營下列何種保險？", "options":[{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"旅行平安保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"407", "type":"single", "question":"下列何者不是我國保險法上財產保險的分類之一？", "options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"陸空保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":false},{"option":"汽車保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"408", "type":"single", "question":"財產保險為：", "options":[{"option":"定額保險","answer":false},{"option":"費用保險","answer":true},{"option":"儲蓄保險","answer":false},{"option":"長期保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"409", "type":"single", "question":"下列何者不屬於財產保險之性質？", "options":[{"option":"保險事故之發生相當規則","answer":true},{"option":"保險金額差距甚大","answer":false},{"option":"保險期間通常為一年或少於一年","answer":false},{"option":"依賴再保險程度較深","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"410", "type":"single", "question":"財產保險不承保下列何種標的？", "options":[{"option":"建築物","answer":false},{"option":"動產","answer":false},{"option":"土地","answer":true},{"option":"收益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"411", "type":"single", "question":"人壽保險是依約給付一定金額的一種：", "options":[{"option":"定值保險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"定額保險","answer":true},{"option":"死亡保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"412", "type":"single", "question":"人身保險不包括下列那一險種？", "options":[{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"旅行平安保險","answer":false},{"option":"信用保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"413", "type":"single", "question":"下列何者是人壽保險的主要特徵？", "options":[{"option":"保險給付不確定","answer":false},{"option":"保險事故較不確定","answer":false},{"option":"僅是利己的單純投保動機","answer":false},{"option":"保險期間長","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"414", "type":"single", "question":"貸款購買房屋最好配合下列何種保險？", "options":[{"option":"遞增型定期保險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"可變更型定期保險","answer":false},{"option":"遞減型定期保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"415", "type":"single", "question":"下列有關定期保險之敘述何者為非？", "options":[{"option":"期滿仍生存，保障全失","answer":false},{"option":"中途退保保費不能退還","answer":false},{"option":"適合債權人購買","answer":false},{"option":"被保人於保險期間內死亡，保險人應退還大部份保險費 第 18 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"416", "type":"single", "question":"就保障目的而論，年輕夫妻養育子女期間應購買何種人壽保險？", "options":[{"option":"遞增型定期保險","answer":true},{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"生死合險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"417", "type":"single", "question":"依我國保險法規定，人壽保險契約如涉及死亡給付之情況，發生保險事故之被保險人應年滿幾歲？", "options":[{"option":"1歲","answer":false},{"option":"15歲","answer":true},{"option":"67歲","answer":false},{"option":"80歲","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"418", "type":"single", "question":"依我國保險法規定，人壽保險之保險費到期未交付者，除契約另有訂定外，經催告到達後屆多少日仍不交付時，保險契約之效力停止？", "options":[{"option":"2日","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"30日","answer":true},{"option":"五年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"419", "type":"single", "question":"依我國保險法規定，保險契約載有被保險人故意自殺，保險人仍應給付保險金額之條款者，其條款於訂約多久後始生效力？", "options":[{"option":"2年","answer":true},{"option":"5年","answer":false},{"option":"10年","answer":false},{"option":"20年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"420", "type":"single", "question":"下列有關終身繳費終身保險之敘述何者為非？", "options":[{"option":"具有儲蓄性","answer":false},{"option":"年紀愈大保費愈低","answer":true},{"option":"退休失去所得能力須持續繳費","answer":false},{"option":"平均保險費率較高","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"421", "type":"single", "question":"生存保險主要之目的為：", "options":[{"option":"保障","answer":false},{"option":"保障加儲蓄","answer":false},{"option":"儲蓄","answer":true},{"option":"生存","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"422", "type":"single", "question":"父母親為籌備子女教育基金，應該考慮購買的最適當保險為：", "options":[{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"生死合險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":true},{"option":"終身保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"423", "type":"single", "question":"人壽保險公司給付之生存保險金，來自：", "options":[{"option":"被保人在保險期間屆滿前死亡者所繳付之保費","answer":false},{"option":"要保人所繳付保費之累積儲存生息","answer":false},{"option":"被保人在保險期間屆滿前死亡者所繳付之保費與要保人所繳付保費之累積儲存生息","answer":true},{"option":"保險公司的投資收入","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"424", "type":"single", "question":"所謂養老保險在性質上是一種？", "options":[{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"生存保險與定期保險","answer":true},{"option":"終身保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"425", "type":"single", "question":"保險期間較長的生死合險，其主要用途為？", "options":[{"option":"組合工作年齡保障與晚年生活準備","answer":true},{"option":"為子女預備學費","answer":false},{"option":"為未來債務預為償還準備","answer":false},{"option":"年輕人初入社會所需之基本保障","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"426", "type":"single", "question":"下列何者屬於健康保險之範疇？", "options":[{"option":"失業保險","answer":false},{"option":"專門職業責任保險","answer":false},{"option":"失能保險","answer":true},{"option":"傷害保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"427", "type":"single", "question":"影響傷害保險之保險費率最大的因素是？", "options":[{"option":"年齡大小","answer":false},{"option":"婚姻狀況","answer":false},{"option":"性別","answer":false},{"option":"職業類別","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"428", "type":"single", "question":"下列何者非傷害保險事故之「意外事故」，之構成要件？", "options":[{"option":"內在原因觸發","answer":true},{"option":"意外事故所致","answer":false},{"option":"外在原因觸發","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"429", "type":"single", "question":"傷害保險殘廢保險金主要決定因素為：", "options":[{"option":"住院長短","answer":false},{"option":"保險事故","answer":false},{"option":"殘廢級數","answer":true},{"option":"職業種類","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"430", "type":"single", "question":"下列何種年金旨在照顧基本經濟生活？", "options":[{"option":"公共年金保險","answer":true},{"option":"企業年金保險","answer":false},{"option":"商業年金保險","answer":false},{"option":"個人年金保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"431", "type":"single", "question":"下列何者不屬於社會年金保險之範疇？", "options":[{"option":"老年年金","answer":false},{"option":"殘廢年金","answer":false},{"option":"遺屬年金","answer":false},{"option":"延期年金","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"432", "type":"single", "question":"保險人於被保險人生存期間或特定期間內，依照契約負一次或分期給付一定金額之責，此種保險稱為：", "options":[{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"退休金保險","answer":false},{"option":"死亡保險","answer":false},{"option":"養老保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"433", "type":"single", "question":"年金保險契約中，如規定有保證給付金額，年金受領人死亡之時，如有一部份尚未支領，此時保險人應將該差額", "options":[{"option":"繳交國庫","answer":false},{"option":"保留一定年限成為公司盈餘","answer":false},{"option":"給付給年金受領人之身故受益人","answer":true},{"option":"成為其他受領人之分紅","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"434", "type":"single", "question":"下列何者為投資型保險的特點？", "options":[{"option":"主要功能為提供保障","answer":false},{"option":"仍具有保障與投資雙重功能","answer":true},{"option":"風險全由被保險人承擔","answer":false},{"option":"要保人領取保單紅利","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"435", "type":"single", "question":"下列變額壽險之敘述何者為正確之敘述？", "options":[{"option":"保費固定","answer":false},{"option":"保險金不固定","answer":false},{"option":"投資方式採用分離帳戶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"436", "type":"single", "question":"下列萬能變額壽險之敘述何者為是？", "options":[{"option":"現金價值不固定","answer":false},{"option":"較低的保證利率","answer":false},{"option":"保險保障彈性較大","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"437", "type":"single", "question":"下列有關團體人壽保險的敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"承保時僅簽發一張總保險單","answer":false},{"option":"要保人為企業負責人","answer":false},{"option":"被保險人須接受體檢","answer":true},{"option":"核保簡單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"438", "type":"single", "question":"依我國團體一年定期人壽保單示範條款規定，所謂「團體」，其最低人數通常為多少？", "options":[{"option":"5人","answer":true},{"option":"100人","answer":false},{"option":"500人","answer":false},{"option":"1,000人 第 19 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"439", "type":"single", "question":"下列何者非團體傷害保險之保險費考慮因素？", "options":[{"option":"年齡","answer":true},{"option":"職業","answer":false},{"option":"工作環境","answer":false},{"option":"意外事故發生率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"440", "type":"single", "question":"下列何者非屬團體保險之險種？", "options":[{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"信用人壽保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"職業責任保險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"441", "type":"single", "question":"我國公教人員保險的主管機關為：", "options":[{"option":"內政部","answer":false},{"option":"考試院銓敘部","answer":true},{"option":"行政院","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"442", "type":"single", "question":"下列何者非我國公教人員保險給付項目之一？", "options":[{"option":"醫療給付","answer":true},{"option":"養老給付","answer":false},{"option":"死亡給付","answer":false},{"option":"育嬰留職停薪","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"443", "type":"single", "question":"下列何者非我國勞工保險承保的給付項目之一？", "options":[{"option":"生育給付","answer":false},{"option":"傷病給付","answer":false},{"option":"失業給付","answer":true},{"option":"眷屬喪葬津貼","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"444", "type":"single", "question":"下列何者為我國勞工保險中職業災害保險的承保項目？", "options":[{"option":"傷病給付","answer":true},{"option":"生育給付","answer":false},{"option":"失業給付","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"445", "type":"single", "question":"下列何者為我國勞工保險中普通事故保險與職業災害保險二者均會給付之項目？", "options":[{"option":"生育給付","answer":false},{"option":"傷病給付","answer":true},{"option":"失業給付","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"446", "type":"single", "question":"我國勞工保險主管機關在中央為：", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"勞動部","answer":true},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"保險局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"447", "type":"single", "question":"我國勞工保險規定，被保險人的年齡限制為：", "options":[{"option":"15歲以上65歲以下","answer":true},{"option":"20歲以上65歲以下","answer":false},{"option":"18歲以上60歲以下","answer":false},{"option":"16歲以上65歲以下","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"448", "type":"single", "question":"我國就業保險之中央主管機關為：", "options":[{"option":"勞動部","answer":true},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"勞工保險局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"449", "type":"single", "question":"下列何者非我國就業保險之給付項目？", "options":[{"option":"失業給付","answer":false},{"option":"提早就業獎助津貼","answer":false},{"option":"職業訓練生活津貼","answer":false},{"option":"殘廢給付","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"450", "type":"single", "question":"我國就業保險規定，被保險人的年齡限制為：", "options":[{"option":"15歲以上65歲以下","answer":true},{"option":"20歲以上65歲以下","answer":false},{"option":"18歲以上60歲以下","answer":false},{"option":"16歲以上65歲以下","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"451", "type":"single", "question":"我國就業保險規定，被保險人包括：", "options":[{"option":"公教人員","answer":false},{"option":"受雇之外國籍勞工","answer":false},{"option":"受雇之本國籍勞工","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"452", "type":"single", "question":"下列何者非我國農民健康保險承保的給付項目之一？", "options":[{"option":"生育給付","answer":false},{"option":"傷病給付","answer":true},{"option":"殘廢給付","answer":false},{"option":"喪葬津貼","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"453", "type":"single", "question":"下列何者非我國農民健康保險承保的危險事故之一種？", "options":[{"option":"生育","answer":false},{"option":"身心障礙","answer":false},{"option":"老年","answer":true},{"option":"死亡","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"454", "type":"single", "question":"我國農民健康保險的被保險人不包括：", "options":[{"option":"自耕農","answer":false},{"option":"佃農","answer":false},{"option":"農業學校畢業從事農業推廣工作者","answer":false},{"option":"農業學校職員","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"455", "type":"single", "question":"我國軍人保險中所稱「軍人」，係指：", "options":[{"option":"現役軍人","answer":true},{"option":"退役軍人","answer":false},{"option":"後備軍人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"456", "type":"single", "question":"我國軍人保險之給付項目之種類不包括：", "options":[{"option":"死亡","answer":false},{"option":"殘廢","answer":false},{"option":"退伍","answer":false},{"option":"育嬰留職留薪津貼","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"457", "type":"single", "question":"我國軍人保險之主管機關為：", "options":[{"option":"國防部","answer":true},{"option":"台灣銀行","answer":false},{"option":"行政院","answer":false},{"option":"勞保局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"458", "type":"single", "question":"我國軍人保險退伍及殘廢給付，受益人為：", "options":[{"option":"被保險人本人","answer":true},{"option":"被保險人之配偶","answer":false},{"option":"被保險人之子女","answer":false},{"option":"被保險人之父母","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"459", "type":"single", "question":"我國全民健康保險承保的危險事故不包括：", "options":[{"option":"疾病","answer":false},{"option":"傷害","answer":false},{"option":"生育","answer":false},{"option":"殘廢","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"460", "type":"single", "question":"我國全民健康保險第一類的保險對象不包括：", "options":[{"option":"公教人員","answer":false},{"option":"榮民","answer":true},{"option":"專門職業人員","answer":false},{"option":"私校教職員","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"461", "type":"single", "question":"我國全民健康保險規定第一類被保險人負擔其眷屬之保險費，最高以幾口為限？", "options":[{"option":"三口","answer":true},{"option":"六口","answer":false},{"option":"九口","answer":false},{"option":"十二口","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"462", "type":"single", "question":"設", "options":[{"option":"甲之投保方式為強制性","answer":false},{"option":"乙之給付按法律規定","answer":true},{"option":"甲之經營主體為政府機關","answer":false},{"option":"甲乙之保險成本均賴精算原理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"463", "type":"single", "question":"下列何者不可作為財產保險之保險標的？", "options":[{"option":"貨物","answer":false},{"option":"專利權","answer":false},{"option":"利潤","answer":false},{"option":"走私品 第 20 頁，共 22 頁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"464", "type":"single", "question":"廠房因火災而遭燒毀，則此損失屬：", "options":[{"option":"直接損失","answer":true},{"option":"間接損失","answer":false},{"option":"從屬損失","answer":false},{"option":"連帶營業中斷損失","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"465", "type":"single", "question":"下列何者為間接損失保險？", "options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"營業中斷保險","answer":true},{"option":"營造綜合保險","answer":false},{"option":"汽車保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"466", "type":"single", "question":"一般財產保險通常不承保下列何種危險事故？", "options":[{"option":"地震","answer":false},{"option":"颱風洪水","answer":false},{"option":"航空器墜落及機動車輛碰撞","answer":false},{"option":"核子輻射","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"467", "type":"single", "question":"下列何種保險之保險標的，無保險價額之概念？", "options":[{"option":"火災保險","answer":false},{"option":"海上貨物保險","answer":false},{"option":"責任保險","answer":true},{"option":"工程保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"468", "type":"single", "question":"下列何種標的物投保時採定值保險單方式？", "options":[{"option":"古董或藝術品","answer":true},{"option":"廠房","answer":false},{"option":"傢俱衣李","answer":false},{"option":"機器設備","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"469", "type":"single", "question":"以一個保險金額，承保多數標的物之保險單稱為：", "options":[{"option":"個別保險單","answer":false},{"option":"集合保險單","answer":false},{"option":"總括保險單","answer":true},{"option":"複數保險單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"470", "type":"single", "question":"財產保險之保險利益一般須在何時存在？", "options":[{"option":"要保時","answer":false},{"option":"保險契約訂立時","answer":false},{"option":"保險事故發生時","answer":true},{"option":"保險期間屆滿時","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"471", "type":"single", "question":"我國財產保險遇有複保險情形時，大都採何種賠款分攤方式？", "options":[{"option":"獨立責任比例分攤法","answer":false},{"option":"保險金額比例分攤法","answer":true},{"option":"超額賠償法","answer":false},{"option":"優先賠償法","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"472", "type":"single", "question":"下列何者不是企業財產保險的重要功能？", "options":[{"option":"維持企業利潤","answer":false},{"option":"保障企業經營安全","answer":false},{"option":"提高企業信用","answer":false},{"option":"保障員工生命安全","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"473", "type":"single", "question":"下列何者不是財產保險對個人之功能？", "options":[{"option":"填補財產之損失","answer":false},{"option":"保障家庭生活安定","answer":false},{"option":"提升生活品質","answer":true},{"option":"減少對財產損失危險之憂慮","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"474", "type":"single", "question":"下列何者不是財產保險對國家社會的功能？", "options":[{"option":"累積政治資源","answer":true},{"option":"促進經濟發展","answer":false},{"option":"提供國家建設資金","answer":false},{"option":"保障社會安定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"475", "type":"single", "question":"我國商業火災保險之基本承保事故不包括：", "options":[{"option":"閃電雷擊","answer":false},{"option":"爆炸","answer":true},{"option":"爆炸引起之火災","answer":false},{"option":"竊盜後之縱火","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"476", "type":"single", "question":"我國商業火災保險之保險金額，除另有約定外，以下列何者為基礎？", "options":[{"option":"實際價值","answer":true},{"option":"重置成本","answer":false},{"option":"原始價格","answer":false},{"option":"會計價值","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"477", "type":"single", "question":"下列何者非商業火災保險之承保標的？", "options":[{"option":"廠房","answer":false},{"option":"機器設備","answer":false},{"option":"汽車","answer":true},{"option":"貨物","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"478", "type":"single", "question":"我國商業火災保險附加之共保附加條款，其共保百分比為：", "options":[{"option":"60%","answer":false},{"option":"70%","answer":false},{"option":"80%","answer":true},{"option":"100%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"479", "type":"single", "question":"海上保險之查勘費及公證費為：", "options":[{"option":"損害防止費用","answer":false},{"option":"救助費用","answer":false},{"option":"額外費用","answer":true},{"option":"共同海損費用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"480", "type":"single", "question":"共同海損屬於下列何種損失？", "options":[{"option":"部分損失","answer":true},{"option":"單獨海損","answer":false},{"option":"實際全損","answer":false},{"option":"推定全損","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"481", "type":"single", "question":"我國自用汽車保險單不包括：", "options":[{"option":"車體損失險","answer":false},{"option":"竊盜損失險","answer":false},{"option":"第三人責任保險","answer":false},{"option":"旅客責任險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"482", "type":"single", "question":"免自負額車對車碰撞損失保險即車體損失險：", "options":[{"option":"甲式","answer":false},{"option":"乙式","answer":false},{"option":"丙式","answer":true},{"option":"丁式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"483", "type":"single", "question":"下列何者不是自用汽車保險第三人責任保險之附加被保險人？", "options":[{"option":"保險契約所載明之被保險人","answer":true},{"option":"列名被保險人之配偶","answer":false},{"option":"列名被保險人所僱用之駕駛人","answer":false},{"option":"列名被保險人之同居家屬","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"484", "type":"single", "question":"對必須更換之零件，汽車車體損失險如何理賠？", "options":[{"option":"以舊品為準","answer":false},{"option":"以舊品加工資為準","answer":false},{"option":"以新品為準","answer":true},{"option":"以新品減折舊為準","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"485", "type":"single", "question":"下列何者非車體損失險乙式之承保危險事故？", "options":[{"option":"?擲物或墜落物","answer":false},{"option":"第三者非善意行為","answer":true},{"option":"碰撞及傾覆","answer":false},{"option":"閃電及雷擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"486", "type":"single", "question":"責任保險又稱為：", "options":[{"option":"第一人責任保險","answer":false},{"option":"第二人責任保險","answer":false},{"option":"第三人責任保險","answer":true},{"option":"第四人責任保險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"487", "type":"single", "question":"責任保險所承保的責任為：", "options":[{"option":"民事責任","answer":true},{"option":"刑事責任","answer":false},{"option":"行政責任","answer":false},{"option":"道義責任","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"488", "type":"single", "question":"下列何者責任保險實際上包括責任保險與財產保險？", "options":[{"option":"公共意外責任保險","answer":false},{"option":"高爾夫球員責任保險","answer":true},{"option":"營繕承包人責任保險","answer":false},{"option":"汽車第三人責任保險 第 21 頁，共 22 頁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"489", "type":"single", "question":"下列何者不是「保證」之當事人？", "options":[{"option":"保證人","answer":false},{"option":"被保證人","answer":false},{"option":"權利人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"490", "type":"single", "question":"下列何者不屬於員工誠實保證保險之被保證員工範圍？", "options":[{"option":"會計人員","answer":false},{"option":"業務人員","answer":false},{"option":"董監事","answer":true},{"option":"經理人員","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"491", "type":"single", "question":"員工誠實保證保險不承保員工何種行為？", "options":[{"option":"過失","answer":true},{"option":"詐欺","answer":false},{"option":"侵占","answer":false},{"option":"竊盜","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"492", "type":"single", "question":"庫存現金保險及櫃台現金保險不承保下列何種事故？", "options":[{"option":"強盜","answer":false},{"option":"搶奪","answer":false},{"option":"水災","answer":true},{"option":"爆炸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"493", "type":"single", "question":"現行現金保險所承保之現金不包括：", "options":[{"option":"紙幣","answer":false},{"option":"硬幣","answer":false},{"option":"支票","answer":false},{"option":"金銀條塊","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"494", "type":"single", "question":"保障範圍包括被保險人之所有債務人在內的信用保險單，稱為：", "options":[{"option":"通用保單","answer":true},{"option":"特定保單","answer":false},{"option":"回溯保單","answer":false},{"option":"前伸保單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"495", "type":"single", "question":"下列何者不是我國強制汽車責任保險之性質？", "options":[{"option":"政府部份補貼","answer":true},{"option":"公辦民營","answer":false},{"option":"無盈無虧原則","answer":false},{"option":"包括軍用汽車","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"496", "type":"single", "question":"強制汽車責任保險之死亡給付金額為新台幣：", "options":[{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"120萬元","answer":false},{"option":"150萬元","answer":false},{"option":"200萬元","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"497", "type":"single", "question":"強制汽車責任保險之給付項目不包括：", "options":[{"option":"傷害醫療給付","answer":false},{"option":"殘廢給付","answer":false},{"option":"死亡給付","answer":false},{"option":"財損給付","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"498", "type":"single", "question":"下列何種情形不可向特別補償基金請求補償？", "options":[{"option":"事故汽車全部或部分無須訂立強制汽車保險契約者","answer":false},{"option":"事故汽車可以查究者","answer":true},{"option":"事故事汽車為未保險汽車","answer":false},{"option":"事故汽車係未經保險人同意使用之被保險汽車","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"499", "type":"single", "question":"強制汽車責任保險之保險人應於保險期間屆滿前何時以書面通知被保險人續保？", "options":[{"option":"2日前","answer":false},{"option":"3日前","answer":false},{"option":"30日前","answer":true},{"option":"55日前","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"500", "type":"single", "question":"我國現行住宅火災及地震基本保險之承保危險事故不包括：", "options":[{"option":"颱風及洪水","answer":true},{"option":"航空器落","answer":false},{"option":"爆炸","answer":false},{"option":"閃電及雷擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"501", "type":"single", "question":"火災及地震基本保險承保之住宅建築物係以何種基礎約定保險金額？", "options":[{"option":"會計成本","answer":false},{"option":"原始取得成本","answer":false},{"option":"實際價值","answer":false},{"option":"重置成本","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"502", "type":"single", "question":"我國現行住宅火災保險對承保之建築物適用何種比例之共保條款？", "options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"13%","answer":false},{"option":"18%","answer":false},{"option":"60%","answer":true}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"503", "type":"single", "question":"我國現行住宅火災及地震基本保險不承保下列何種標的？", "options":[{"option":"住宅玻璃","answer":false},{"option":"屋內傢俱","answer":false},{"option":"停放屋內之車輛","answer":true},{"option":"房屋之裝潢","answer":false}], "remark":""}
{"class":"金融常識", "sn":"504", "type":"single", "question":"住宅地震基本保險對建築物之賠償限額為？", "options":[{"option":"2萬元","answer":false},{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"150萬元","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"001", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險招攬行為，下列那一項是錯的？", "options":[{"option":"解釋保險商品內容及保單條款","answer":false},{"option":"說明填寫要保書注意事項、轉送要保文件及保險單","answer":false},{"option":"經所屬公司授權從事保險招攬行為","answer":false},{"option":"可以向未經授權公司從事保險招攬行為","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"002", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險招攬所用文書、圖畫、廣告文宣，下列那一項是錯的？", "options":[{"option":"應標明所屬公司之名稱","answer":false},{"option":"所屬公司為代理人、經紀人者並應標明往來保險業名稱","answer":false},{"option":"保險代理人、經紀人所屬業務員所使用之文書、圖書、廣告文宣，應經往來保險業同意方可使用","answer":false},{"option":"廣告文宣之內容 可任意將保險業報經主管機關審查通過之保單條款、費率及要保書文件予以更改","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"003", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務員登錄後，應專為下列何者從事保險招攬？", "options":[{"option":"自己","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"所屬公司","answer":true},{"option":"保險人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"004", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，散播不實言論或文宣，擾亂金融秩序，所屬公司除得停止其招攬行為，並得如何處分？", "options":[{"option":"罰鍰處分","answer":false},{"option":"減薪處分","answer":false},{"option":"撤銷保險業務員登錄","answer":true},{"option":"不需再作其他處分","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"005", "type":"single", "question":"金融從業人員，從事保險業務招攬時，以登錄證供他人使用，可能會受到何處分？", "options":[{"option":"情節重大者得移送法辦","answer":false},{"option":"停止招攬行為","answer":false},{"option":"撤銷保險業務員登錄","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"006", "type":"single", "question":"金融從業人員應以公司專業、形象及服務等招攬客戶：", "options":[{"option":"不得惡意毀謗競爭者","answer":false},{"option":"不得惡意削價方式招攬","answer":false},{"option":"避免於報章雜誌刊登誇大不實廣告誘導客戶","answer":false},{"option":"以上敘述皆正確","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"007", "type":"single", "question":"金融從業人員如有多年市場交易經驗：", "options":[{"option":"可以與客戶簽署任何獲利保證之契約","answer":false},{"option":"可以逕自代客操作","answer":false},{"option":"可以多層次傳銷方式進行","answer":false},{"option":"以上皆不可為之","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"008", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶開戶時，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應確實徵信並了解客戶背景，對於不適合投資之客戶應予以拒絕","answer":true},{"option":"金融商品適合所有人士，只要有錢即可交易，所以不需了解客戶背景","answer":false},{"option":"期貨交易須先存入保證金，所以不需徵信並了解客戶背景","answer":false},{"option":"對於年收入達百萬的客戶，不需徵信並了解客戶背景","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"009", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬證券期貨相關業務時，對於客戶折讓之要求，何者可以接受？", "options":[{"option":"折讓至客戶本人帳戶","answer":true},{"option":"折讓至第三人帳戶","answer":false},{"option":"折讓至代理下單者之帳戶","answer":false},{"option":"不可削價競爭，故不可有折讓情事","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"010", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，不得以下列方式進行？", "options":[{"option":"向客戶作不實陳述，僅強調容易獲利未同時說明相對風險","answer":false},{"option":"以多層次傳銷方式進行","answer":false},{"option":"宣稱金融商品交易簡明易懂，適合所有人士","answer":false},{"option":"以上皆不得為之","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"011", "type":"single", "question":"為提供多元化之服務，金融從業人員：", "options":[{"option":"得保管客戶之存摺及印章，以代其進行資金調度","answer":false},{"option":"得代客戶提領保證金以省卻客戶舟車勞頓之苦","answer":false},{"option":"得代領對帳單，並於日後面交客戶","answer":false},{"option":"應提供客戶多元化商品資訊","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"012", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶辦理開戶作業時：", "options":[{"option":"應告知客戶金融商品之風險","answer":true},{"option":"毋須告知客戶交易風險","answer":false},{"option":"應告知客戶金融商品絕無風險","answer":false},{"option":"應告知客戶金融商品交易風險有限","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"013", "type":"single", "question":"金融服務業從事業務廣告及製發宣傳文件：", "options":[{"option":"不得製作易使客戶誤解金融商品交易與賭博雷同之廣告","answer":true},{"option":"僅使用對其有利之資料以誇大其績效","answer":false},{"option":"宣稱金融商品交易無風險適合所有人士","answer":false},{"option":"得僅強調獲利，但未同時說明相對風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"014", "type":"single", "question":"為使投資人認為從事金融商品交易可以獲利，金融服務業從事業務廣告及製發宣傳文件時：", "options":[{"option":"可以引用各種推薦書、感謝函、擷取報章雜誌之報導、為保證獲利或負擔損失之類似文字或表示","answer":false},{"option":"可以過去之操作績效為獲利保證","answer":false},{"option":"內容涉及誇大不實或虛偽陳述","answer":false},{"option":"以上敘述皆不得為之","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"015", "type":"single", "question":"對金融業務人員而言，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"業務人員基於業務之便，可以任意調閱客戶資料","answer":false},{"option":"工作時無意間看見公司的機密，基於利益共享原則，於是與客戶共同分享","answer":false},{"option":"關於客戶的基本資料，基於保密原則，決不向外揭露","answer":true},{"option":"為了行銷之便，業務人員本身可以自己製作誇大的績效文宣，以吸引客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"016", "type":"single", "question":"從事金融業務廣告及公開舉辦投資理財活動，下列何者符合規定？", "options":[{"option":"於廣告中僅揭示對公司本身有利之事項","answer":false},{"option":"利用傳播媒體從事商品販賣，私下自己反向操作","answer":false},{"option":"業務人員需盡量提供客戶完整且客觀的資訊，不得為了本身業績而做出傷害顧客的行為","answer":true},{"option":"直接推薦或勸誘投資個別金融商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"017", "type":"single", "question":"有關金融從業人員之業務招攬行為，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"不得對過去投資分析之績效作誇大不實之宣傳","answer":false},{"option":"以保證獲利的方式招攬客戶","answer":true},{"option":"不得對同業為攻訐","answer":false},{"option":"不得對不特定人以收取不相當之對價參加理財投資分析活動，以招攬客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"018", "type":"single", "question":"金融從業人員分析客戶的個人資料應該抱持何種態度？", "options":[{"option":"由於客戶與自己存在親戚關係，所以審查過程可以盡量寬鬆","answer":false},{"option":"由於消費者與本身有過節，所以採取嚴格的態度","answer":false},{"option":"為了提高客戶投資的意願，因此，本身可以代替其填全部資料，以省去作業程序","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"019", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，應該如何做，才能提高本身的業績？", "options":[{"option":"自己掏錢買禮物送給客戶","answer":false},{"option":"勤練話術，以博取客戶的信任","answer":false},{"option":"培養本身的專業，以誠心來面對客戶","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"020", "type":"single", "question":"下列何者屬於對新客戶從事金融業務推廣的事前作業程序？", "options":[{"option":"商品介紹與風險告知","answer":true},{"option":"監控客戶逾越徵信額度、財力狀況或合適之投資範圍以外之商品或服務","answer":false},{"option":"對於客戶資產之變化亦應善盡高度之注意義務","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"021", "type":"single", "question":"向客戶推薦金融商品時，應優先考量下列哪些因素？", "options":[{"option":"客戶之適切性及收取佣金多寡","answer":false},{"option":"收取佣金多寡及客戶委託規劃之資產成長情形","answer":false},{"option":"客戶之適切性，及客戶委託規劃之資產成長情形","answer":true},{"option":"使用特定利益或不實廣告利誘客戶購買及客戶之適切性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"022", "type":"single", "question":"與客戶講解金融商品規格時，應該抱持著何種態度？", "options":[{"option":"視客戶與自己的關係而決定","answer":false},{"option":"可以稍微誇大商品","answer":false},{"option":"不論對象是誰，均應詳細與其解說","answer":true},{"option":"看客戶的資產多寡決定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"023", "type":"single", "question":"金融從業人員應該如何讓自己往「專業」的從業人員邁進？", "options":[{"option":"藉由閱讀報章雜誌，及參加專業訓練充實自己專業知識","answer":true},{"option":"多加利用自己本身獲取的內線消息，幫助客戶賺錢","answer":false},{"option":"以贈品來博取客戶對自己的好感","answer":false},{"option":"善用自己本身的人情攻勢，來行銷商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"024", "type":"single", "question":"下列哪一項不符合廣告的基本精神？", "options":[{"option":"向少數特定人告知","answer":true},{"option":"於電視上播放廣告","answer":false},{"option":"於公開場合舉辦說明會","answer":false},{"option":"於廣播電台散播訊息","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"025", "type":"single", "question":"對於人情式的業務招攬方式，下列何種方式才是正確？", "options":[{"option":"對於親戚朋友，可以不用花太多心思","answer":false},{"option":"可以利用未公開的資訊，賺取投資報酬","answer":false},{"option":"方便利用親朋好友的名字，行自己投機之實","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"026", "type":"single", "question":"有關從事金融業務推廣概念，下列何者正確？", "options":[{"option":"不管使用何種方式，最終目的就是將商品銷售出去","answer":false},{"option":"業務人員最重要的就是口才，其他方面不重要","answer":false},{"option":"在制度規定之下，以誠實信用原則，忠實告知客戶相關商品的內容","answer":true},{"option":"由於現代人喜歡收回扣，因此禮品或是退還佣金是成功行銷的不二法門","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"027", "type":"single", "question":"有關從事金融業務活動之「廣告」的認定，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"以促進業務為目的","answer":false},{"option":"運用傳播媒體為工具","answer":false},{"option":"於不公開之場所進行","answer":true},{"option":"向不特定之多數人宣傳之","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"028", "type":"single", "question":"從事有關投資型金融商品之廣告，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"廣告中得以獲利為廣告，只要有事實或理論根據，不須同時報導其風險","answer":false},{"option":"未經主管機關核定的金融商品，可先行從事廣告活動測試市場","answer":false},{"option":"平面廣告應揭示警語，有聲廣告應以影像或聲音揭示警語","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"029", "type":"single", "question":"金融業務人員從事業務推廣與招攬，下列何者為不當行為？", "options":[{"option":"為競爭目的，散布損害他人營業信譽之廣告","answer":false},{"option":"任意提供主觀性之投資情報","answer":false},{"option":"違背或抵觸法令規定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"030", "type":"single", "question":"證券從業人員使用個人部落格或網站聊天室等相關網站進行與營業活動相關之行為：", "options":[{"option":"公司應負監督管理之責","answer":true},{"option":"公司不應干涉從業人員之個人行為","answer":false},{"option":"公司不必負任何責任","answer":false},{"option":"公司應委託徵信公司偷偷監視","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"031", "type":"single", "question":"金融從業人員推廣業務時，下列何種行為是錯誤的？", "options":[{"option":"推廣業務需考量客戶之投資風險承受度","answer":false},{"option":"推廣業務需了解客戶投資經驗","answer":false},{"option":"推廣經主管機關核准業務","answer":false},{"option":"推廣未經主管機關核准業務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"032", "type":"single", "question":"金融從業人員推廣投資型業務時，下列何種行為是正確的？", "options":[{"option":"為提高客戶收益，應推薦有內線消息之明牌","answer":false},{"option":"推介經主管機關核准之商品","answer":true},{"option":"為達成業績目標，推介自己都無法了解之金融商品","answer":false},{"option":"雖沒有合法資格，仍然從事該項推廣業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"033", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理充分瞭解客戶作業，以下何種態度是錯誤的？", "options":[{"option":"應由客戶所填資料充分知悉客戶狀況","answer":false},{"option":"應由客戶所填資料評估客戶狀況","answer":false},{"option":"請客戶隨便填一填以便歸檔備查","answer":true},{"option":"辦理充分瞭解客戶作業是推介商品非常重要程序","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"034", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理充分瞭解客戶作業，應充分知悉並評估客戶之狀況，下列何者為是？", "options":[{"option":"應充分知悉並評估客戶之投資知識及投資經驗","answer":false},{"option":"應充分知悉並評估客戶之財務狀況","answer":false},{"option":"應充分知悉並評估客戶之承受投資風險程度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"035", "type":"single", "question":"以下何者為金融服務業向不特定多數人之銷售行為？", "options":[{"option":"透過發言人公佈商品內容","answer":false},{"option":"透過新聞稿通知媒體商品內容","answer":false},{"option":"於傳播媒體宣傳金融商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"036", "type":"single", "question":"以下何者非為金融從業人員向不特定多數人之銷售行為？", "options":[{"option":"於街頭發放商品廣告DM","answer":false},{"option":"向已簽約客戶說明商品內容","answer":true},{"option":"於報章雜誌刊登商品廣告","answer":false},{"option":"向記者透漏商品內容並請其代為刊登","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"037", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，下列何種商品得以向不特定多數人銷售？", "options":[{"option":"經主管機關核准之公開募集金融商品","answer":true},{"option":"經主管機關核准之國內私募基金","answer":false},{"option":"信託集合管理運用帳戶","answer":false},{"option":"國內私募有價證券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"038", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，下列行為何者是正確的？", "options":[{"option":"得以電子郵件促銷未經主管機關核准的業務","answer":false},{"option":"得以網路向多數人推薦國內私募基金","answer":false},{"option":"為爭取業績，應極力推銷收益率最高的商品而避談風險","answer":false},{"option":"客戶簽約前應向客戶說明契約內容","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"039", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，下列行為何者不宜？", "options":[{"option":"說明財產之管理運用並非絕無風險","answer":false},{"option":"說明公司以往之經理績效無法保證最低收益","answer":false},{"option":"請客戶簽約前應詳閱說明書","answer":false},{"option":"片斷截取報章雜誌之報導作為促銷資料","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"040", "type":"single", "question":"金融從業人員準備促銷資料，以下何者為是？", "options":[{"option":"引用數據、資料作為促銷資料內容時毋須註明出處","answer":false},{"option":"引用數據、資料作為促銷資料內容時故意隱匿不利客戶之資訊","answer":false},{"option":"促銷資料應載明公司相關資料","answer":true},{"option":"故意隱匿資料致誤導投資大眾或客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"041", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時，下列何者不宜？", "options":[{"option":"使人相信能保證獲利","answer":true},{"option":"以獲利招攬業務必須同時說明其風險","answer":false},{"option":"使用公司名稱應清楚、明確且不得誤導客戶","answer":false},{"option":"如涉及比較其他同業應為客觀公平之比較","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"042", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶開戶之相關文件，應為何種處理？", "options":[{"option":"可幫客戶作假","answer":false},{"option":"不須提供任何文件","answer":false},{"option":"應確實查核客戶提供相關文件之正確性","answer":true},{"option":"不須查證","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"043", "type":"single", "question":"金融從業人員從事業務推廣與招攬時，應秉持之原則，下列何者為錯誤？", "options":[{"option":"誠實信用原則","answer":false},{"option":"客戶資料保密原則","answer":false},{"option":"利益迴避原則","answer":false},{"option":"利潤至高原則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"044", "type":"single", "question":"有關金融從業人員之業務行為規範，下列何者為錯誤？", "options":[{"option":"應確實告知客戶之權利與義務","answer":false},{"option":"須與客戶簽訂相關之買賣契約書或相關文件以供日後糾紛之確認","answer":false},{"option":"得與客戶私自約定或提供特定利益、對價以促銷金融商品","answer":true},{"option":"須告知客戶買賣之金融商品可能面臨的風險與損失","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"045", "type":"single", "question":"金融從業人員在進行商品銷售時，何者行為恰當？", "options":[{"option":"以個人銷售獎金之高低為依歸，隱匿該商品可能為客戶帶來之風險","answer":false},{"option":"未依客戶要求提供詳實充份之訊息，以誤導客戶進行較不利之商品交易","answer":false},{"option":"未事先告知客戶，即自行採取多種商品聯合銷售之行為","answer":false},{"option":"詳實告知各項商品之特性、風險與報酬","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"046", "type":"single", "question":"金融從業人員於執行業務時，下列何者為是？", "options":[{"option":"適時提供其他客戶相關的資料以供參考","answer":false},{"option":"應先向客戶收取保證金以避免客戶流失","answer":false},{"option":"向客戶提供有關公司之充分資料，應包括公司之營業地址、公司營業之種類與限制","answer":true},{"option":"為提供完善服務，儘可能保管客戶之有價證券、款項、印鑑或存摺","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"047", "type":"single", "question":"在開發客戶時，下列何者行為不恰當？", "options":[{"option":"審慎客觀評估客戶之財務狀況","answer":false},{"option":"依客戶財務狀況，再推薦最適合客戶的商品","answer":false},{"option":"為積極開發客戶，忽略可能存在之風險","answer":true},{"option":"參酌客戶與其他金融機構往來的情形","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"048", "type":"single", "question":"金融從業人員下列行為何者為非？", "options":[{"option":"主動提供商品相關資訊","answer":false},{"option":"私下接受客戶禮品及招待","answer":true},{"option":"寄送生日卡片","answer":false},{"option":"適時的電話問候","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"049", "type":"single", "question":"下列何者非為專業之金融從業人員應有之行為？", "options":[{"option":"提供客戶良好的服務品質","answer":false},{"option":"提供符合客戶需求之商品","answer":false},{"option":"確認並瞭解客戶之需求","answer":false},{"option":"以自己的利益優先考量，進而侵占客戶利益","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"050", "type":"single", "question":"金融從業人員向供應商或客戶建議或徵求業務時，下列何種行為是被禁止的？", "options":[{"option":"提出任何對等交換的建議","answer":false},{"option":"表示可能因為對方不接受而取消服務或業務","answer":false},{"option":"可能因為對方的接受而給予特別的服務或業務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"051", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶維持良好關係，最主要的基礎是？", "options":[{"option":"有服務的熱誠與專業能力","answer":true},{"option":"經常送禮","answer":false},{"option":"提供內線消息","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"052", "type":"single", "question":"金融從業人員在行銷商品時應考慮？", "options":[{"option":"行銷佣金或津貼較多的商品，以提高自己的收入","answer":false},{"option":"行銷高風險金融商品，以爭取業績","answer":false},{"option":"深入了解客戶需求，提供對客戶最有利最合適的商品","answer":true},{"option":"配合公司的營業方針，推展利潤高的商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"053", "type":"single", "question":"金融從業人員提供客戶相關建議前，下列行為何者為非？", "options":[{"option":"充分收集相關資料","answer":false},{"option":"審慎分析各種商品特性","answer":false},{"option":"無須做任何事先準備","answer":true},{"option":"考量客戶之經濟能力","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"054", "type":"single", "question":"金融從業人員從事業務推廣或招攬時，下列何者為非？", "options":[{"option":"應主動推銷","answer":false},{"option":"應加強服務","answer":false},{"option":"?達到業績，可製作較為誇張的文宣給客戶看","answer":true},{"option":"態度應誠懇實在","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"055", "type":"single", "question":"金融從業人員行銷商品時應考慮：", "options":[{"option":"公司的營業方針高低","answer":false},{"option":"顧客真正的需求","answer":true},{"option":"公司的獲利","answer":false},{"option":"自身的佣金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"056", "type":"single", "question":"金融從業人員於業務推廣與招攬時，要成為專業從業人員除須符合特定的專業技術認可外，尚須具備下列何一重要條件？", "options":[{"option":"崇高的道德水準","answer":true},{"option":"創造大量的業績","answer":false},{"option":"廣泛的人際關係","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"057", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶於填寫相關資料時，若發現客戶有違反告知之情事應如何處理？", "options":[{"option":"事不關己，不要理他","answer":false},{"option":"即時向客戶求證其真實性","answer":true},{"option":"協助造假","answer":false},{"option":"自己改正","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"058", "type":"single", "question":"金融從業人員若有發生所推薦產品與消費者需求衝突時應如何處理？", "options":[{"option":"以公司產品為優先","answer":false},{"option":"將產品說成與客戶需求相同","answer":false},{"option":"以客戶需求為最優先原則","answer":true},{"option":"以自己所獲報酬為優先考量","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"059", "type":"single", "question":"金融從業人員從事行銷時，對於廣告文宣應遵守之規定？", "options":[{"option":"對過去的業績以誇大不實之方式宣導","answer":false},{"option":"只報導獲利而不報導風險","answer":false},{"option":"勸誘客戶提前解約或贖回","answer":false},{"option":"應以公司名義為之，其內容應經公司核可，並符合法令規定","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"060", "type":"single", "question":"客戶得不到好的意見，錯買了非需要之金融商品，主要歸因於：", "options":[{"option":"從業人員欠缺必要的知識","answer":false},{"option":"從業人員欠缺專業倫理道德","answer":false},{"option":"客戶過於信任從業人員，未盡瞭解相關資訊內容","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"061", "type":"single", "question":"信用卡業務代表推廣卡片時，應遵守下列何種事項？", "options":[{"option":"注意服裝儀容","answer":false},{"option":"配帶名牌及名片且明確標示發卡機構名稱","answer":false},{"option":"應妥善保管申請人資料，不得挪作他用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"062", "type":"single", "question":"發卡機構之行銷人員從事下列行為何者不正確？", "options":[{"option":"自行勾選未經客戶同意申請之卡片","answer":true},{"option":"確認客戶申請之卡片","answer":false},{"option":"確認客戶資料無誤才送件","answer":false},{"option":"確認客戶申請人本人身分，以免冒名申請","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"063", "type":"single", "question":"銀行辦理現金卡業務時，下列敘述那一項是正確的？", "options":[{"option":"以卡辦卡","answer":false},{"option":"以名片辦卡","answer":false},{"option":"送贈品","answer":false},{"option":"審慎核給信用額度","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"064", "type":"single", "question":"銀行受理開戶時，應實施雙重身分證明文件查核及留存該身分證明文件。若屬個人開戶，下列那些證件可以當作證明文件？", "options":[{"option":"戶口名簿","answer":false},{"option":"駕照","answer":false},{"option":"健保卡","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"065", "type":"single", "question":"有關金融從業人員之行銷行為，下列何者有誤？", "options":[{"option":"應充分告知客戶產品之性質與內容","answer":false},{"option":"推廣文宣應清楚、公正及不誤導投資人","answer":false},{"option":"應遵守相關法令規定","answer":false},{"option":"可自行勾選未經客戶同意申請之事項","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"066", "type":"single", "question":"金融從業人員推廣業務時，應遵守下列何種事項？", "options":[{"option":"注意服裝儀容","answer":false},{"option":"配帶明確標示公司名稱之名牌及名片","answer":false},{"option":"應妥善保管申請人資料，不得挪作他用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"067", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理授信案件時，應於何時辦理徵信？", "options":[{"option":"視客戶交情而定","answer":false},{"option":"應於核貸前先辦理徵信","answer":true},{"option":"不需辦理徵信","answer":false},{"option":"視客戶是否提供酬謝金而定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"068", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務時，不應有下列何種行為？", "options":[{"option":"登載損害同業信譽之廣告","answer":false},{"option":"故意毀損同業之申請書架","answer":false},{"option":"故意破壞同業之各項宣傳品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"069", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務時，下列陳述何者為非？", "options":[{"option":"與客戶洽談應保持懇切之態度","answer":false},{"option":"應秉持公正客觀立場審查","answer":false},{"option":"可使用類似大眾所熟悉之他人商標，以混淆客戶","answer":true},{"option":"充分告知客戶應徵提之資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"070", "type":"single", "question":"登載及製播廣告，應注意下列何款行為？", "options":[{"option":"避免誤導消費者不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"廣告應清楚、公正","answer":false},{"option":"不得使用類似大眾所熟悉之他人商標，以混淆消費者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"071", "type":"single", "question":"金融服務業製播廣告，不得有下列何種行為？", "options":[{"option":"損害其他同業信譽之廣告","answer":false},{"option":"使用類似大眾所熟悉之他人商標，以混淆消費者","answer":false},{"option":"誤導消費者不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"072", "type":"single", "question":"銀行受理開戶時，下列何者為非？", "options":[{"option":"應核對開戶人確為本人","answer":false},{"option":"由開戶人依約定當面親自簽名或蓋章","answer":false},{"option":"留存開戶人身分證影本","answer":false},{"option":"自行勾選未經客戶同意申請之事項","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"073", "type":"single", "question":"有關金融從業人員之業務推廣文宣，下列何者為是？", "options":[{"option":"推廣文宣應清楚、公正及不誤導投資人","answer":false},{"option":"推廣文宣應讓投資人能適當瞭解產品所涉風險","answer":false},{"option":"推廣文宣應避免誤導消費者不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"074", "type":"single", "question":"一位投顧從業人員告訴投資人：「你應該買台鹽股票，這支股票保證六個月內給你100％的報酬。」他違反了以下哪一原則？", "options":[{"option":"禁止為獲利或損失負擔之保證","answer":true},{"option":"公平分配原則","answer":false},{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"075", "type":"single", "question":"關於金融服務業從事投顧業務製發宣傳文件敘述，何者有誤？", "options":[{"option":"不得保證獲利或負擔損失","answer":false},{"option":"以非向公會登記之名稱為之","answer":true},{"option":"不得藉卜筮或怪力亂神方式為之","answer":false},{"option":"不得擾亂交易市場秩序","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"076", "type":"single", "question":"金融服務業從事投顧業務時舉辦投資說明會時，若發表證券市場之投資意見涉及何種事項時應同時說明研判依據？", "options":[{"option":"市場分析","answer":false},{"option":"產業趨勢","answer":false},{"option":"行情研判","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"077", "type":"single", "question":"金融從業人員於舉辦投顧業務投資分析活動時，可引用何者宣傳，保證推介投資標的獲利或承擔其損失？", "options":[{"option":"感謝函","answer":false},{"option":"雜誌報導","answer":false},{"option":"推薦書","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"078", "type":"single", "question":"金融服務業從事投信業務者，廣告宣傳方式，包括下列何者？", "options":[{"option":"I、II","answer":false},{"option":"II、III、IV","answer":false},{"option":"I、II、IV","answer":false},{"option":"I、II、III、IV","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"079", "type":"single", "question":"以下金融從業人員從事投信投顧之業務推廣與招攬行為，哪一項是明顯地違反所謂「公平競爭原則」？", "options":[{"option":"提供客戶基金申購手續費優惠來促銷新基金","answer":false},{"option":"散佈同業之不實資料","answer":true},{"option":"提供客戶有關同業與自己公司類似產品及手續費或經理費費率差異比較表","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"080", "type":"single", "question":"金融服務業從事業務推廣招攬行為下列何者不需標示警語？", "options":[{"option":"基金產品廣告","answer":false},{"option":"全權委託投資業務廣告","answer":false},{"option":"公司集團形象廣告","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"081", "type":"single", "question":"提供給想購買境外基金投資人之投資人須知中，有關「境外基金管理機構及該基金之狀況」中文簡介應涵蓋內容為何？", "options":[{"option":"境外基金管理機構沿革、股東背景、所管理總基金資產規模","answer":false},{"option":"基金名稱、基金成立日、類別","answer":false},{"option":"基金保管機構信用評等","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"082", "type":"single", "question":"投資人因境外基金之募集及銷售業務與境外基金總代理人或銷售機構發生爭議時得以何種方式尋求協助？", "options":[{"option":"向金管會或中華民國證券投資信託暨顧問商業同業公會申訴","answer":false},{"option":"向證券投資人及期貨交易人保護中心申請調處","answer":false},{"option":"向財團法人金融消費評議中心申請評議","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"083", "type":"single", "question":"金融服務業從事投顧業務舉辦投資講習會，應遵守那些原則？", "options":[{"option":"不提供涉及個股未來買賣價位研判","answer":false},{"option":"不散布誇大資料取信他人","answer":false},{"option":"不對不特定人涉及指數預期","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"084", "type":"single", "question":"下列哪些金融從業人員從事投信投顧之業務推廣與招攬行為是明顯地違反所謂「公開原則」？", "options":[{"option":"I, II","answer":false},{"option":"II, III","answer":false},{"option":"I, III","answer":true},{"option":"I, II, III","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"085", "type":"single", "question":"財神證券投資信託公司發行之本國募集投資海外之證券投資信託基金，廣告宣傳可用下列何種方式？", "options":[{"option":"刊登從成立以來的全部績效資料","answer":true},{"option":"宣稱該區域經濟穩定成長，是絕對安全、無風險的投資環境","answer":false},{"option":"預計年投資報酬率可以達15%以上","answer":false},{"option":"預測新台幣未來還會貶值","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"086", "type":"single", "question":"欣欣證券投資信託公司如擬於平面刊登廣告，其警語表示方式應注意以下哪幾點？", "options":[{"option":"以粗體印刷顯著標示","answer":false},{"option":"不得小於廣告上其他部分之最小字體","answer":false},{"option":"一般人在快速閱覽相關廣告時，均顯而易見","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"087", "type":"single", "question":"下列有關證券投資信託事業以基金績效和業績數字為廣告或促銷內容之敘述，何者為非？", "options":[{"option":"保本型基金如須採用複雜計算機制者，可無須註明","answer":true},{"option":"任何基金績效及業績數字均需註明使用資料之來源和日期","answer":false},{"option":"不得為基金投資績效預測","answer":false},{"option":"成立滿三年的基金，應以最近三年全部績效為圖表或曲線表示","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"088", "type":"single", "question":"大大證券投資信託公司擬企劃廣告活動，下列何者非可引用之資料來源？", "options":[{"option":"財團法人中華民國證券暨期貨市場發展基金會評選之金彝獎","answer":false},{"option":"台北金融研究發展基金會評選之金鑽獎","answer":false},{"option":"嘉實資訊","answer":false},{"option":"網路部落格","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"089", "type":"single", "question":"有關會員及其銷售機構從事廣告及營業活動行為規範所稱之「廣告」，何項敘述不正確？", "options":[{"option":"以促進業務為目的","answer":false},{"option":"發佈新聞稿","answer":false},{"option":"於不公開場所進行說明會","answer":true},{"option":"運用傳播媒體為工具","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"090", "type":"single", "question":"下列何者為不當的私募基金業務行為？", "options":[{"option":"向銀行業者進行私募","answer":false},{"option":"向一般投資人進行私募","answer":true},{"option":"不得進行一般型廣告","answer":false},{"option":"向金融控股公司進行私募","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"091", "type":"single", "question":"下列何者不是證券投信公司的基金銷售機構？", "options":[{"option":"票券業","answer":true},{"option":"證券經紀商","answer":false},{"option":"人身保險業","answer":false},{"option":"銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"092", "type":"single", "question":"證券投資信託基金銷售機構的責任包括：", "options":[{"option":"應充分知悉客戶之風險承受度","answer":false},{"option":"完成申購前交付簡式公開說明書","answer":false},{"option":"注意客戶疑似洗錢之行為","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"093", "type":"single", "question":"何者非選擇基金公司的重要條件？", "options":[{"option":"投資研究能力強","answer":false},{"option":"良好的聲譽與操守","answer":false},{"option":"經常於媒體曝光","answer":true},{"option":"基金績效佳","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"094", "type":"single", "question":"金融從業人員應具備善良管理人下列何者為正確？", "options":[{"option":"管理很好之人","answer":false},{"option":"和善管理人","answer":false},{"option":"具專業資格且適格之管理人","answer":true},{"option":"沈默管理人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"095", "type":"single", "question":"保險經紀人，應基於下列何者利益，代向保險人洽訂保險契約？", "options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"096", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬行為所生之損害，其應與誰負連帶賠償責任？", "options":[{"option":"自己","answer":false},{"option":"所屬公司","answer":true},{"option":"介紹人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"097", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬經所屬公司授權方式，下列何者正確？", "options":[{"option":"口頭即可","answer":false},{"option":"不拘形式","answer":false},{"option":"書面即可","answer":false},{"option":"書面，並載明於登錄證上","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"098", "type":"single", "question":"客戶投保傷害險後由公務員退休轉為從事建築臨時工維生，金融從業人員得知後應如何正確處理？", "options":[{"option":"與保險無關不必理會","answer":false},{"option":"工作辛苦危險，應規勸另覓良職","answer":false},{"option":"立即要求客戶向保險公司提出工作變更批改申請","answer":true},{"option":"立即請客戶退保","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"099", "type":"single", "question":"客戶投保後提出終止保險契約之申請，金融從業人員應如何正確處理？", "options":[{"option":"提出違約之告訴","answer":false},{"option":"無正當理由可拒絕之","answer":false},{"option":"從業人員僅從事招攬工作，故不在服務範圍之內","answer":false},{"option":"應儘力解說保險重要，如仍欲終止，應同意並協助辦理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"100", "type":"single", "question":"客戶投保住宅火險後，為增加收入而將客廳兼營火鍋小吃店，金融從業人員得知後應如何正確處理？", "options":[{"option":"客戶仍有居住事實，故不影響","answer":false},{"option":"立即要求客戶向保險公司提出使用性質變更批改申請","answer":true},{"option":"投保當時是住宅，故只能等到保險契約到期後再說","answer":false},{"option":"當作不知而不處理，因不知者無罪","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"101", "type":"single", "question":"以下何者為接受保險公司委託執行業務之金融從業人員？", "options":[{"option":"保險經紀人","answer":false},{"option":"保險公證人","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"102", "type":"single", "question":"以下何者為不得從事保險業招攬之金融從業人員？", "options":[{"option":"保險業務員","answer":false},{"option":"保險公證人","answer":true},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"103", "type":"single", "question":"曉華有一筆定存到期，想要運用從事期貨交易，但礙於常常出差無法注意行情變化，金融從業人員可以：", "options":[{"option":"建議她僅買選擇權，最多損失權利金","answer":false},{"option":"建議她授權給其他營業員代理下單交易","answer":false},{"option":"建議她找合法的期經公司代操","answer":true},{"option":"建議並介紹她授權給期貨作手","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"104", "type":"single", "question":"金融從業人員於執行業務時，下列敘述何者較適當？", "options":[{"option":"以大戶為優先服務的對象，其他客戶有時間再受理","answer":false},{"option":"了解你的客戶，對於不適合的客戶應拒絕之","answer":true},{"option":"損及客戶權益之事項如為客戶授權，仍應忠實執行不需要告知交易風險","answer":false},{"option":"為牟取客戶最大利益，經紀商可逕行為客戶設定獲利、停損點","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"105", "type":"single", "question":"金融從業人員受託買賣時應依下列何者確實迅速執行？", "options":[{"option":"依客戶全年貢獻額之多寡為執行優先順序","answer":false},{"option":"依客戶委託時間之先後為執行優先順序","answer":true},{"option":"依客戶交易金額之大小為執行優先順序","answer":false},{"option":"以現場客戶為優先，餘依委託時間之先後為執行優先順序","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"106", "type":"single", "question":"金融從業人員於受理客戶買賣時：", "options":[{"option":"不可以有進行對作或跟單之行為","answer":true},{"option":"同意客戶不需要出具授權書，可以提供帳戶供他人使用","answer":false},{"option":"為規避繳稅，提供自己或他人帳戶供客戶使用","answer":false},{"option":"為牟取客戶最大利益，逕行為客戶設定獲利、停損點","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"107", "type":"single", "question":"金融從業人員當知悉客戶有操縱金融市場之意圖時：", "options":[{"option":"仍可接受其委託進行金融商品交易","answer":false},{"option":"不可接受其委託進行金融商品交易","answer":true},{"option":"有條件地接受其委託進行金融商品交易","answer":false},{"option":"經主管同意即可接受其委託進行金融商品交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"108", "type":"single", "question":"當知悉客戶是利用他人名義而無授權書時，從事金融商品交易：", "options":[{"option":"如果客戶承諾補具授權書，可先接受其委託進行金融商品交易","answer":false},{"option":"應拒絕接受其委託進行金融商品交易","answer":true},{"option":"有條件地接受其委託進行金融商品交易","answer":false},{"option":"報經主管同意，即可接受其委託進行金融商品交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"109", "type":"single", "question":"喬大公司為做期貨避險，找上金融從業人員開戶買賣，下列何者為是？", "options":[{"option":"法人不需徵信","answer":false},{"option":"因為期貨交易為保證金交易，不需徵信","answer":false},{"option":"不論證券或期貨等，業務員受託前應先對客戶辦理徵信，了解客戶背景","answer":true},{"option":"客戶交易目的為避險，就不需再徵信","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"110", "type":"single", "question":"張三的客戶因期貨交易失利，決定全數出金，張三應如何交付客戶剩餘的權利金？", "options":[{"option":"以轉帳方式撥款至與客戶書面約定之存款帳戶","answer":true},{"option":"以轉帳方式撥款至客戶來電時指示之存款帳戶","answer":false},{"option":"以現金方式請客戶親臨期貨商簽收確認","answer":false},{"option":"以支票禁背方式請客戶親臨期貨商簽收確認","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"111", "type":"single", "question":"如客戶對金融商品無交易意願，金融從業人員為業績考量應：", "options":[{"option":"將其從客戶名單刪除，不再提供服務","answer":false},{"option":"了解客戶的需求，找尋適合客戶的商品","answer":true},{"option":"與客戶約定損失共同承擔，勸誘交易","answer":false},{"option":"將客戶轉由其他從業人員服務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"112", "type":"single", "question":"下列關於金融從業人員，受託管理客戶資產方式何者不適當？", "options":[{"option":"業務人員向消費者推薦金融商品時，不得以保證獲利的方式行之","answer":false},{"option":"為客戶進行理財規劃分析時，應充分蒐集資料，力求周延","answer":false},{"option":"業務員可以利用內線交易方式替客戶獲利","answer":true},{"option":"業務人員應做好銷售之後的服務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"113", "type":"single", "question":"關於金融從業人員之行為，下列何者正確？", "options":[{"option":"為提供完整之服務，保管委任人之印鑑與存摺","answer":false},{"option":"同意他人使用第三者的名義執行業務","answer":false},{"option":"與委任人為投資金融商品收益共享或損失分擔之約定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"114", "type":"single", "question":"有關金融從業人員之行為，何者正確？", "options":[{"option":"與委任人為投資商品標的收益共享或損失分擔之約定","answer":false},{"option":"以真實姓名為客戶提供市場分析資訊","answer":true},{"option":"與委任人有金錢借貸的來往","answer":false},{"option":"反向買賣其推介予客戶之金融商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"115", "type":"single", "question":"優良的金融從業人員，對於顧客的資產，應為如何？", "options":[{"option":"隨時留意並管理客戶資產","answer":false},{"option":"忠於客戶所託","answer":false},{"option":"提供最佳之投資服務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"116", "type":"single", "question":"當客戶投資標的與金融從業人員本身所推薦的不同時，應該如何面對較妥適？", "options":[{"option":"基於專業原則及為了顧客未來投資報酬著想，應該堅持自己的意見","answer":false},{"option":"以客戶的意見為意見","answer":false},{"option":"與其充分溝通後，若顧客仍堅持，則依客戶的意見為主","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"117", "type":"single", "question":"金融從業人員受到客戶委託而代替其管理資產時，應該注意哪幾項要點？", "options":[{"option":"忠實原則","answer":false},{"option":"善良管理","answer":false},{"option":"定時報告其資產增減的狀態","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"118", "type":"single", "question":"金融從業人員在面對客戶做資產管理判斷時，應該抱持何項原則？", "options":[{"option":"合理基礎判斷","answer":true},{"option":"研究必須要堅持自己的意見，為避免客戶干擾判斷，應將客戶資產移至自己帳號之下","answer":false},{"option":"由於客戶通常都比較不專業，為了不讓客戶做出後悔的事，所以應以自己的意見為交易判斷原則","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"119", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶資料的管理，下列何者為非？", "options":[{"option":"適時更新客戶資料，並密切注意客戶財務狀況之變動","answer":false},{"option":"依客戶送禮的多寡來決定","answer":true},{"option":"指定業務承辦人以外之人員定期查核","answer":false},{"option":"定時告知客戶資產的變動","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"120", "type":"single", "question":"證券商辦理客戶開戶買賣有價證券，要注意事項為何？", "options":[{"option":"與客戶簽訂受託買賣有價證券契約並辦妥開戶手續","answer":false},{"option":"對客戶辦理徵信","answer":false},{"option":"詳實評估客戶的投資能力","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"121", "type":"single", "question":"證券從業人員接受客戶委託買賣有價證券，應注意是否有涉及違法洗錢情事，下列何者為不正常的交易情況？", "options":[{"option":"由同一客戶代替或透過多個其他客戶名義或帳戶執行買賣","answer":true},{"option":"由客戶本人親自用電話委託買賣","answer":false},{"option":"客戶委託買進或賣出","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"122", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶以簽約方式受託執行業務，以下何者為是？", "options":[{"option":"應依主管口頭指示辦理","answer":false},{"option":"應依業務績效考量辦理","answer":false},{"option":"應依與客戶簽訂契約之本旨辦理","answer":true},{"option":"應依公司之最大利益辦理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"123", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶以簽約方式受託執行業務，以下何者為是？", "options":[{"option":"應依契約所定運用範圍執行投資或交易","answer":true},{"option":"雖非為契約約定投資範圍，應爭取市場先機先行投資","answer":false},{"option":"如違反契約約定，應經客戶口頭同意才可執行","answer":false},{"option":"如逾越契約運用範圍得於事後通知客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"124", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶訂定契約內容，以下何者為是？", "options":[{"option":"無論是否違法，應依客戶需求訂定契約","answer":false},{"option":"契約內容不得違反主管機關業務相關規定","answer":true},{"option":"為爭取考績，契約內容應完全依照主管要求","answer":false},{"option":"無論是否違法，為達到業績要求應說服客戶簽約","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"125", "type":"single", "question":"金融從業人員受託管理運用財產時，以下何者為是？", "options":[{"option":"應依相關規定登記財產","answer":true},{"option":"財產應登記於從業人員名下","answer":false},{"option":"財產應登記於主管名下","answer":false},{"option":"財產應登記於公司名下","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"126", "type":"single", "question":"金融從業人員受託執行業務時所應秉持之原則，以下何者是錯誤？", "options":[{"option":"應以達成主管交付業績目標為優先原則","answer":true},{"option":"應盡善良管理人注意義務","answer":false},{"option":"應以專業及謹慎態度處理事務","answer":false},{"option":"應忠實執行業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"127", "type":"single", "question":"金融從業人員受託管理運用財產時，以下何者為非？", "options":[{"option":"將客戶之存款移轉至員工存款以提高收益率","answer":false},{"option":"挪用客戶之資金以補足其他客戶之交易損失","answer":false},{"option":"未經客戶同意以客戶之資產提供作為交易保證金","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"128", "type":"single", "question":"金融從業人員受託管理運用財產時，以下何者為是？", "options":[{"option":"應與自有財產共同管理","answer":false},{"option":"應與自有財產分別管理","answer":true},{"option":"應與自有財產共同記帳","answer":false},{"option":"應將較有利交易價格給自有財產","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"129", "type":"single", "question":"金融從業人員受託執行業務時，應如何紀錄客戶資料？", "options":[{"option":"應就各客戶分別保存完整且正確紀錄","answer":true},{"option":"幫助客戶保管存摺","answer":false},{"option":"由稽核人員抽寄對帳單，再與客戶對帳","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"130", "type":"single", "question":"金融從業人員受客戶委託從事投資時，不得有以下何種行為？", "options":[{"option":"故意誤導客戶所投資運用標的之風險","answer":false},{"option":"對投資產品之價值故意為錯誤之記錄","answer":false},{"option":"故意誤導受益人有關所投資運用商品應收取之費用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"131", "type":"single", "question":"金融從業人員受客戶委託執行業務，以下何種行為不正確？", "options":[{"option":"為客戶保管存摺或存單","answer":true},{"option":"執行投資人員不得兼任保管投資財產","answer":false},{"option":"製作正確或適當記錄","answer":false},{"option":"提供存摺、存單或定期投資報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"132", "type":"single", "question":"金融從業人員受客戶委託執行業務，如具有投資運用決定權，不得兼任以下何種業務？", "options":[{"option":"兼任投資執行人員","answer":false},{"option":"兼任投資資產保管人員","answer":false},{"option":"兼任投資交割人員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"133", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理管理運用客戶資產應如何處理會計報告？", "options":[{"option":"應依照主管指示作定期報告","answer":false},{"option":"應依照業績考量編製獲利報告","answer":false},{"option":"應依照契約約定及主管機關規定作定期報告","answer":true},{"option":"應推測客戶預期獲益率編製會計報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"134", "type":"single", "question":"以下何者是正確的？", "options":[{"option":"客戶不得請求閱覽其帳戶明細","answer":false},{"option":"客戶不得請求對事務處理情形提供說明","answer":false},{"option":"經客戶請求，應於合理營業時間內對事務之處理情形提供說明","answer":true},{"option":"客戶財產帳冊屬於業務機密，客戶不得請求閱覽","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"135", "type":"single", "question":"以下何種行為是正確的？", "options":[{"option":"要求客戶辦現金卡否則不核准其房屋貸款","answer":false},{"option":"要求客戶辦信用卡否則不與之簽信託契約","answer":false},{"option":"要求客戶填寫瞭解客戶作業相關資料","answer":true},{"option":"要求客戶與子公司開立證券戶否則無法接受委託投資","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"136", "type":"single", "question":"金融從業人員之職責要求，下列何者正確？", "options":[{"option":"只照顧自己親朋好友","answer":false},{"option":"只照顧行員","answer":false},{"option":"公平對待所有客戶，而不偏袒某一客戶","answer":true},{"option":"只照顧VIP客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"137", "type":"single", "question":"金融從業人員受託執行業務時，下列何者為非？", "options":[{"option":"客戶利益置於公司或個人的利益之上","answer":false},{"option":"受託人必須揭露與客戶的利益衝突","answer":false},{"option":"受託人應公平對待所有客戶，不得偏袒某一客戶","answer":false},{"option":"受託人應以公司之利益為最高利益","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"138", "type":"single", "question":"金融從業人員提供客戶服務並維持必要的知識及技能，此為下列何者原則？", "options":[{"option":"誠信原則","answer":false},{"option":"忠實義務原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"139", "type":"single", "question":"辦理客戶資產或財物的保管時應依下列何項原則辦理？", "options":[{"option":"善良管理原則","answer":true},{"option":"追求利潤原則","answer":false},{"option":"強制公開原則","answer":false},{"option":"互惠原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"140", "type":"single", "question":"接受客戶受託執行之業務，何者得為之？", "options":[{"option":"明顯違反相關法令規定者","answer":false},{"option":"收受客戶酬庸，而未損及公司利益者","answer":false},{"option":"未經主管機關核准承辦之業務活動","answer":false},{"option":"符合相關法令規定，且業經主管機關核准之業務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"141", "type":"single", "question":"下列何者行為有誤？", "options":[{"option":"將客戶私下轉介於其他同業或交易商","answer":true},{"option":"依公司及相關法令規範，執行客戶所託之業務","answer":false},{"option":"事先與客戶簽訂受託執行業務範圍之約定書","answer":false},{"option":"誠實告知客戶受託業務執行之結果","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"142", "type":"single", "question":"金融從業人員不應該有下列何種行為？", "options":[{"option":"以職務上所知悉消息，告知第三人","answer":true},{"option":"不得利用客戶名義或帳戶，為自己或第三人買賣","answer":false},{"option":"不得有隱瞞、利誘客戶之行為","answer":false},{"option":"接受客戶委託買賣時，不得以自己之計算為買入或賣出之相對行為","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"143", "type":"single", "question":"溢收客戶新台幣壹佰元，但是已聯絡不到客戶，請問下列處置何者正確？", "options":[{"option":"捐給慈善機構","answer":false},{"option":"交給主管","answer":false},{"option":"充當公費","answer":false},{"option":"掛在帳上","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"144", "type":"single", "question":"金融從業人員進行徵授信業務時，下列何者為非？", "options":[{"option":"徵信時須詳實審查客戶財務及信用狀況","answer":false},{"option":"利害關係人授信須符合法令規定","answer":false},{"option":"定期辦理覆審","answer":false},{"option":"為達成自身績效，可忽視授信客戶可能潛藏之倒帳風險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"145", "type":"single", "question":"金融從業人員於受託執行業務時，下列何者正確？", "options":[{"option":"盡一切可能確認並瞭解客戶的需求，如同處理自己業務一般","answer":false},{"option":"盡全力持守榮譽及廉潔以維護所屬公司之信譽","answer":false},{"option":"應遵守專業行為規範","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"146", "type":"single", "question":"在接受客戶委託時，應將誰的利益置於其他利益之上？", "options":[{"option":"委託的客戶","answer":true},{"option":"公司","answer":false},{"option":"自己","answer":false},{"option":"其他大客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"147", "type":"single", "question":"金融從業人員基於職業道德應如何對待客戶，下列何者行為是不對的？", "options":[{"option":"公平對待所有的客戶","answer":false},{"option":"將客戶的利益置於公司利益或員工利益之上","answer":false},{"option":"將公司利益或員工利益置於客戶的利益之上","answer":true},{"option":"以客戶最高利益行事","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"148", "type":"single", "question":"下列何者屬善良管理人之原則？", "options":[{"option":"為客戶適度分散投資風險","answer":true},{"option":"集中購買單一投資商品","answer":false},{"option":"以高獲利高風險商品為推介目標","answer":false},{"option":"未告知投資風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"149", "type":"single", "question":"金融從業人員應以自己的專業知識替客戶選擇合適的商品，在執行時應遵守之原則為？", "options":[{"option":"最大誠信原則","answer":true},{"option":"從業人員利益最大化原則","answer":false},{"option":"金融商品風險最大化原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"150", "type":"single", "question":"金融商品風險高低不同，對屬於保守型之客戶，從業人員應推薦之商品為何？", "options":[{"option":"穩健保守型商品","answer":true},{"option":"高風險高報酬商品","answer":false},{"option":"目前公司主力推薦之商品","answer":false},{"option":"公司所有之商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"151", "type":"single", "question":"金融從業人員幫客戶遞送契約或申請書時，發現客戶於文件上遺漏簽名，下列行為何者為非？", "options":[{"option":"通知客戶至公司營業場所親自補簽","answer":false},{"option":"不用通知，自行幫客戶簽名","answer":true},{"option":"親自送自客戶家中，請客戶親自補簽","answer":false},{"option":"與客戶於約定地點，送請客戶親自補簽","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"152", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理投資型金融商品之推介或銷售業務時，應遵循下列何者事項？", "options":[{"option":"應廣泛了解客戶，以期精確銷售或推介適合客戶之商品","answer":true},{"option":"應以從業人員自身利益為優先考量","answer":false},{"option":"儘量使用類似大眾所熟悉之他人商標，混淆客戶以提升業績","answer":false},{"option":"可利用公司內部資訊擅自為自己進行交易而謀取利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"153", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理衍生性商品業務時，應本持下列何項原則？", "options":[{"option":"誠信原則","answer":false},{"option":"守法原則","answer":false},{"option":"善良管理原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"154", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理全權委託業務，下列陳述何者有誤？", "options":[{"option":"不得從事足以損害委任人權益之交易","answer":false},{"option":"得對無權過問之同仁洩漏客戶資料","answer":true},{"option":"不得違反契約、內部作業規範、內部控制等行為","answer":false},{"option":"不得為與委任人有利益衝突之第三人從事代客操作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"155", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理衍生性商品業務時，應遵循下列何者事項？", "options":[{"option":"可幫助客戶遞延、隱藏損失","answer":false},{"option":"可幫助客戶粉飾財務報表","answer":false},{"option":"可幫助客戶提前認列收入","answer":false},{"option":"不得利用衍生性商品幫助客戶遞延、隱藏損失或虛報、提前認列收入等","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"156", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理衍生性商品業務，下列陳述何者有誤？", "options":[{"option":"應充分告知投資人產品所涉風險","answer":false},{"option":"應向投資人說明產品之可能最大損失","answer":false},{"option":"應加強對非專業善意投資人之保護措施","answer":false},{"option":"應以從業人員自身利益為優先考量","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"157", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理催收業務時，下列行為何者為非？", "options":[{"option":"應對債務人表明身分","answer":false},{"option":"不得有脅迫、辱罵債務人之不當收債行為","answer":false},{"option":"不得對第三人進行催討","answer":false},{"option":"得向債務人收取額外費用","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"158", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理催收業務時，下列何者為應遵守之事項？", "options":[{"option":"不得違反公共利益","answer":false},{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"不得對非債務之第三人干擾或催討","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"159", "type":"single", "question":"下列那一項為金融從業人員辦理投資型金融商品之推介或銷售業務時，應遵守之事項？", "options":[{"option":"應避免不當銷售或推介之行為","answer":false},{"option":"不得誤導消費者不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"不得使用類似大眾所熟悉之他人商標，以混淆消費者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"160", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理衍生性商品業務時，不應有下列何種行為？", "options":[{"option":"於交易契約中揭示可能發生之風險","answer":false},{"option":"對客戶善盡風險告知義務","answer":false},{"option":"誤導客戶之情事","answer":true},{"option":"提醒客戶承作商品之重要注意事項","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"161", "type":"single", "question":"下列關於金融從業人員辦理投資型金融商品之推介或銷售業務時，應遵守之事項何者正確？", "options":[{"option":"應揭露商品的各項特性及風險","answer":false},{"option":"商品設計應符合客戶之風險偏好","answer":false},{"option":"推介適合客戶之商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"162", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務時，應本持下列何者原則？", "options":[{"option":"善良管理原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"誠信公正原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"163", "type":"single", "question":"下列陳述何者為金融從業人員應遵守之事項？", "options":[{"option":"不可利用客戶名義為自己從事交易","answer":true},{"option":"可利用客戶名義為自己從事交易","answer":false},{"option":"可利用客戶名義供他人從事交易","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"164", "type":"single", "question":"金融從業人員受理開戶時應由客戶提供應備之證件核驗，如客戶拒絕提供者，下列何者行為是不被允許的？", "options":[{"option":"應予婉拒受理","answer":false},{"option":"仍予受理以提升業績","answer":true},{"option":"經確實查證身分屬實後始予辦理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"165", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務，為期精確銷售或推介適合客戶之商品，應廣泛了解客戶之：", "options":[{"option":"家庭背景","answer":false},{"option":"生涯規劃","answer":false},{"option":"風險偏好","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"166", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務，下列何者行為是不被允許的？", "options":[{"option":"從事足以損害委任人權益之交易","answer":false},{"option":"從事逾越委任人授權範圍之交易","answer":false},{"option":"違反契約、內部作業規範、內部控制等行為","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"167", "type":"single", "question":"下列所述金融從業人員辦理全權委託業務應廣泛了解客戶之事項，何者有誤？", "options":[{"option":"投資需求","answer":false},{"option":"投資經驗","answer":false},{"option":"是否提供餽贈","answer":true},{"option":"財務狀況","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"168", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理全權委託業務，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"對於客戶資料，沒有保密之義務","answer":true},{"option":"不可誤導客戶不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"應充分告知客戶產品之性質與內容","answer":false},{"option":"應避免不當銷售或推介之行為","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"169", "type":"single", "question":"辦理投資型金融商品推介或銷售業務時，應於受理前進行下列何項程序，以瞭解客戶並幫助客戶瞭解自身投資屬性及適合商品或投資組合？", "options":[{"option":"請客戶填具客戶資料表，建檔並妥為保存","answer":false},{"option":"瞭解客戶投資經驗及風險偏好","answer":false},{"option":"瞭解客戶預計投資期限及期望報酬","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"170", "type":"single", "question":"金融從業人員遇有存戶遺忘或未及時領回銀行存摺時，應採取下列何措施？", "options":[{"option":"可代客保管存摺","answer":false},{"option":"應即設簿登記，交指定主管人員集中保管","answer":true},{"option":"不發函或電告通知客戶僅需等待洽領","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"171", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理全權委託業務，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"應遵守相關法令規定","answer":false},{"option":"不可利用委任人之交易帳戶，為自己交易","answer":false},{"option":"可將委任操作契約，轉讓他人","answer":true},{"option":"不可將已成交之買賣委託，由委任人名義改為其他第三人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"172", "type":"single", "question":"客戶申辦業務檢附之文件內含瑕疵時，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應確實檢視，審慎評估處理方式","answer":true},{"option":"應視與客戶之交情決定受理與否","answer":false},{"option":"仍照常予辦理，並向客戶示意要求其提供酬謝金或封口費","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"173", "type":"single", "question":"王大明是一位證券分析人員，因為在餐廳吃飯時偶然聽到日日紅公司員工的談話，回辦公室後就把分析報告中對日日紅公司股票的建議由買進改為賣出。王大明違反了什麼原則？", "options":[{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"公平原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":true},{"option":"忠實誠信原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"174", "type":"single", "question":"金融從業人員為提供投資人良好的服務，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"應瞭解並遵守相關法令之規定，不得有違反或幫助他人違反法令之行為","answer":false},{"option":"應確實掌握客戶之資力、投資經驗與目的，以提供適當之服務，謀求客戶之最大利益","answer":false},{"option":"應盡善良管理之責任及注意，代客戶保管有價證券或其他資產","answer":true},{"option":"應妥慎保管客戶資料，禁止洩露機密資訊或有不當使用之情事","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"175", "type":"single", "question":"金融從業人員從事全權委託投資業務，不得為下列何種行為？", "options":[{"option":"直接或間接提供或接受金錢或其他利益","answer":false},{"option":"無故洩漏公司基金或全權委託帳戶之機密","answer":false},{"option":"使人誤信能保證本金之安全或保證獲利者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"176", "type":"single", "question":"金融從業人員從事全權委託投資業務，如發現客戶（委任人）有下列何種情形時，應拒絕簽訂全權委託投資契約？", "options":[{"option":"係未成年人未有法定代理人者","answer":false},{"option":"受破產之宣告未經復權者","answer":false},{"option":"係法人或其他機構，卻未能提出該法人或該機構出具之授權證明者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"177", "type":"single", "question":"金融從業人員欲從事全權委託投資業務者，於簽訂全權委託投資契約前，下列敘述何者為正確？", "options":[{"option":"指派專人與客戶討論，充分瞭解其資力、投資經驗、投資目的或需求","answer":false},{"option":"向客戶告知相關法令限制並詳細說明全權委託投資之相關事項，並交付全權委託投資說明書","answer":false},{"option":"如擬從事證券相關商品交易，應再交付客戶全權委託期貨暨選擇權交易風險預告書","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"178", "type":"single", "question":"天心證券投資信託公司簽訂全權委託契約時，應於契約載明？", "options":[{"option":"負有保密義務","answer":false},{"option":"盡善良管理人之注意義務","answer":false},{"option":"對委任事務之報告義務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"179", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，於下列何者情形不負通知義務？", "options":[{"option":"為他方所知者","answer":true},{"option":"為他方所不知者","answer":false},{"option":"已發生者","answer":false},{"option":"自己所知者","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"180", "type":"single", "question":"保險商品銷售時應於保險商品簡介及要保書首頁之明顯處，以鮮明字體標示：", "options":[{"option":"查閱公司資訊公開說明文件之方式","answer":true},{"option":"公司總經理","answer":false},{"option":"公司地址","answer":false},{"option":"保險費率","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"181", "type":"single", "question":"下列何者屬於業務員招攬保險不實告知？", "options":[{"option":"以不同保險契約內容作不公平或不完全之比較","answer":true},{"option":"未經保險契約當事人同意或授權而為填寫、簽章有關保險契約文件","answer":false},{"option":"參加資格測驗，或參加特別測驗時，發生重大違規、舞弊","answer":false},{"option":"散播不實言論或文宣，擾亂金融秩序","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"182", "type":"single", "question":"下列之行為何者屬金融從業人員保險招攬時履行告知義務範圍？", "options":[{"option":"解釋保險商品內容及保單條款","answer":false},{"option":"說明填寫要保書注意事項","answer":false},{"option":"提醒客戶應履行損害防阻義務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"183", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬保險時應出示：", "options":[{"option":"身分證","answer":false},{"option":"登錄證，並詳細告知授權範圍","answer":true},{"option":"駕照","answer":false},{"option":"保險證","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"184", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬保險時應告知要保人下列那些事項是正確？", "options":[{"option":"可延欠保費","answer":false},{"option":"可退佣","answer":false},{"option":"可折讓","answer":false},{"option":"詳細告知授權範圍","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"185", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬保險業務時應告知要保人投保應注意事項，下列何者為非？", "options":[{"option":"要保人親自填寫並簽章","answer":false},{"option":"如何逃稅","answer":true},{"option":"若要保人或被保險人為未成年人，需經其法定代理人同意，並於要保書上簽章","answer":false},{"option":"應據實說明","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"186", "type":"single", "question":"金融從業人員對保險要保書的各項詢問說明，應如何要求保戶？", "options":[{"option":"可避重就輕","answer":false},{"option":"就個人隱私可不必回答","answer":false},{"option":"可任由其自由回答","answer":false},{"option":"應據實說明","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"187", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬，下列何者非屬其告知業務範圍？", "options":[{"option":"危險增加通知","answer":false},{"option":"損失通知","answer":false},{"option":"危險減少通知","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"188", "type":"single", "question":"依保險法規定，保險業務人員應告知客戶下列那些事項？", "options":[{"option":"保險契約所規定危險事故所致損失可獲理賠","answer":false},{"option":"因履行道德上之義務所致之損害，保險人亦應負責","answer":true},{"option":"選項(1)、(2)皆是","answer":false},{"option":"選項(1)、(2)皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"189", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶解說開戶文件時，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"避免提及交易風險，以免嚇跑客戶","answer":false},{"option":"必須告知相關交易流程","answer":true},{"option":"先請客戶簽署開戶契約，日後有機會再向客戶詳細解說","answer":false},{"option":"告知客戶交易的最大風險僅限於手續費","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"190", "type":"single", "question":"金融從業人員在向客戶預告交易風險時，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"買空賣空交易最適合家徒四壁的人，因為可以一夕致富","answer":false},{"option":"建議客戶萬一面臨追繳時，可以先以信用卡預借現金向銀行週轉應急","answer":false},{"option":"告知客戶交易的最大風險僅限於手續費的損失","answer":false},{"option":"提醒客戶當行情劇烈波動時，其本金有可能完全損失","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"191", "type":"single", "question":"金融從業人員在向客戶辦理開戶作業時，應告知下列那些事項？", "options":[{"option":"相關費用","answer":false},{"option":"相關交易流程","answer":false},{"option":"相關的交易風險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"192", "type":"single", "question":"交易人小王於週一透過某金融服務業完成一筆金融商品交易，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"該金融服務業應依規定製作一份對帳資料，寄送給小王","answer":true},{"option":"小王先前已通知該金融服務業，日後毋須寄送交易報告書，故該公司可不必印製該份報告書","answer":false},{"option":"為節省作業成本，未經約定一律以電子方式寄送交易報告書","answer":false},{"option":"依客戶要求決定寄送與否","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"193", "type":"single", "question":"交易人小王以電話委託某金融服務業進行金融商品交易，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"該金融服務業接單之業務員，應在電話中覆誦小王的委託內容，無誤後再填寫委託書交付執行","answer":true},{"option":"成交後，由該金融服務業接單之業務員，以電話向小王進行成交回報並錄音即可，毋須再寄送交易報告書給小王","answer":false},{"option":"該金融服務業應將小王之交易報告書，依小王之電話指示交付或寄送，不必依契約約定方式進行","answer":false},{"option":"該金融服務業已向小王進行成交回報及寄送交易報告書，善盡充分告知之義務，因此毋須再定期交付或寄送對帳資料給小王，避免浪費資源","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"194", "type":"single", "question":"金融服務業對客戶有告知義務與通知責任，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應對須告知及通知事項儘速忠實告知","answer":true},{"option":"可自行事先與客戶約定代為處理，毋須另行通知","answer":false},{"option":"若主管指示毋須告知，則不告知客戶","answer":false},{"option":"只告知有利於客戶之事項","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"195", "type":"single", "question":"金融從業人員向客戶進行顧問業務招攬行為時，下列敘述何者妥適？", "options":[{"option":"提供精美贈品，勸誘客戶當場簽約及繳付顧問費用","answer":false},{"option":"應告知客戶合理之契約審閱期間","answer":true},{"option":"可向客戶提供金融商品明確之價位預測，以博取客戶之好感，有利於日後簽訂委任契約","answer":false},{"option":"以某位簽約客戶最近1星期內獲利20﹪之個案，作為宣傳之主要訴求","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"196", "type":"single", "question":"金融服務業於接受客戶委任簽訂全權委託契約前，下列那一事項毋須先向客戶說明？", "options":[{"option":"公司之背景","answer":false},{"option":"每一位交易決定人員之學經歷與操作績效","answer":false},{"option":"某位客戶控告公司不當運用其所存入之委任資金，一審判處公司勝訴，但客戶不服上訴，目前仍在法院審理中","answer":false},{"option":"金融商品於特定價位買賣保證獲利","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"197", "type":"single", "question":"某金融服務業甲之交易決定人員李經理，預計於農曆年後跳槽至乙公司任職，下列?述何者正確？", "options":[{"option":"李經理通知所有委任客戶，與甲公司辦理解約，並於過完年後委由乙公司全權處理交易事宜","answer":false},{"option":"李經理直接將所有委任客戶之帳務，轉交另一位交易決定人員吳經理繼續處理","answer":false},{"option":"甲公司事先告知委任客戶，並由委任客戶決定是否與甲公司解約，或同意委由其他交易決定人員繼續操作","answer":true},{"option":"李經理將所有委任客戶之留倉部位予以平倉，結算損益，並靜待委任客戶決定是否解約或同意委由其他交易決定人員繼續操作","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"198", "type":"single", "question":"若原服務客戶之業務員離職，但客戶仍有未完成之委託事項，則接任之業務員，何者作為較適當？", "options":[{"option":"告知客戶，由其處理未完成之委託事項","answer":true},{"option":"不須通知客戶，自行處理未完成之委託事項","answer":false},{"option":"待客戶察覺再告知，否則毋須告知","answer":false},{"option":"客戶察覺亦毋需告知，以避免客戶流失","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"199", "type":"single", "question":"由於自己投資判斷錯誤，導致客戶的資產縮水，面對客戶該如何處理？", "options":[{"option":"為了不要出去被打，對客戶隱瞞","answer":false},{"option":"基於告知義務，仍須向客戶報告，並與其做事後的分析","answer":true},{"option":"仍選擇告知客戶，然自己自掏腰包補貼客戶損失","answer":false},{"option":"裝作若無其事","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"200", "type":"single", "question":"關於告知義務的敘述何者不正確？", "options":[{"option":"告知義務責任僅落在服務人員身上","answer":true},{"option":"客戶應有誠實告知服務人員正確資訊的義務","answer":false},{"option":"服務人員及客戶兩方均負有誠實告知的義務","answer":false},{"option":"選項(2)及(3)皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"201", "type":"single", "question":"當業務人員與客戶說明商品的規格，及未來資產報酬的變動時，應以何項為準則？", "options":[{"option":"以書面的契約為主","answer":true},{"option":"藉自己對商品的了解，以口說表達契約上未表達的意思","answer":false},{"option":"客戶對於商品規格的依據，以契約或經手人員口頭說明均可","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"202", "type":"single", "question":"金融業務人員發現客戶的交易資料有異常時，應該如何處理？", "options":[{"option":"為了避免上級責怪，自己私下改正","answer":false},{"option":"一方面告知主管，另一方面則與客戶做確認","answer":true},{"option":"與客戶確認即可","answer":false},{"option":"若不影響整體作業的流程，為了避免麻煩，可以忽略它","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"203", "type":"single", "question":"對於金融業務人員而言，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"為了自己前途著想，可以把A公司機密帶去B公司，以獲取更高的職位","answer":false},{"option":"只要不要太張揚，可以利用公司未公開的資訊，以家人的戶頭投資來獲利","answer":false},{"option":"若遇總體經濟環境不佳等因素，使得客戶資產的規模縮水，基於善良管理原則，仍要告知客戶","answer":true},{"option":"有時接受供應商的招待，也算是一種正常的交際活動","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"204", "type":"single", "question":"關於告知義務的敘述何者為非？", "options":[{"option":"向客戶介紹商品時，應盡量詳細","answer":false},{"option":"若客戶突然有大筆資金流入，明顯與其身份不符，由於其對本身的業績有助益，所以可以不必向上級報告","answer":true},{"option":"每個月定期檢視顧客資產並寄發通知書","answer":false},{"option":"與客戶無關的遠房親戚出現財務危機時，可以不必申報","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"205", "type":"single", "question":"證券經紀商接受客戶委託買賣有價證券，於成交後，證券業務人員應即時回報客戶，作成買賣報告交付客戶，每月編製對帳單分送客戶，其目的為：", "options":[{"option":"增加公司員工的工作內容","answer":false},{"option":"創造社會的工作機會","answer":false},{"option":"確認交易及買賣委託之完成","answer":true},{"option":"維持與客戶的友好關係","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"206", "type":"single", "question":"金融從業人員執行事務明知有下列事項應告知客戶，何者為是？", "options":[{"option":"對於契約之重大條款認知錯誤","answer":false},{"option":"對於業務執行之重大事項認知錯誤","answer":false},{"option":"對於財產管理之重大事項認知錯誤","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"207", "type":"single", "question":"金融從業人員處理事務應盡善良管理人之注意義務，下列何者為錯誤的行為？", "options":[{"option":"告知客戶投資運用之風險","answer":false},{"option":"告知客戶應給付相關款項及費用","answer":false},{"option":"未告知客戶處理業務有利益衝突","answer":true},{"option":"告知客戶公司相關資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"208", "type":"single", "question":"金融從業人員處理管理運用業務如涉及有價證券之投資應揭露風險，以下何者為錯誤的？", "options":[{"option":"應依產品特性揭露投資風險","answer":false},{"option":"屬信託財產運用範圍無須揭露風險","answer":true},{"option":"應於交付客戶之公開說明書中揭露風險","answer":false},{"option":"應揭露業務所涉及之各類風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"209", "type":"single", "question":"金融從業人員告知客戶投資風險，以下何者為是？", "options":[{"option":"無須提供相關書面資料","answer":false},{"option":"應代為填寫瞭解客戶作業之資料","answer":false},{"option":"以招攬業務必須同時說明其風險","answer":true},{"option":"太複雜之投資風險無須告知","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"210", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理業務，對於報酬及費用之告知，以下何者是錯誤的？", "options":[{"option":"無法說明之報酬及費用，應由客戶詢問再行告知","answer":true},{"option":"應告知客戶各項相關報酬及費用及其收取方式","answer":false},{"option":"相關報酬及費用之收取應秉公平與誠信原則","answer":false},{"option":"辦理業務前或同時應告知客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"211", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理業務如需告知客戶公司相關資料，得以提供公司之相關資料為何？", "options":[{"option":"公司及其相關分支機構或代理機構之營業地址、聯絡電話","answer":false},{"option":"代表公司執行業務的人員之姓名或職稱","answer":false},{"option":"代表公司可能與客戶聯繫的人員之姓名或職稱","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"212", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶管理運用資產應告知客戶相關資訊，以下何者為錯誤的？", "options":[{"option":"應定期告知財產管理情況","answer":false},{"option":"應告知其他客戶其資產運用情形","answer":true},{"option":"應定期告知財產損益情況","answer":false},{"option":"應定期告知財產管理運用紀錄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"213", "type":"single", "question":"金融從業人員處理管理運用業務之通知與報告義務為何？", "options":[{"option":"應就事務之處理情形定期報告客戶","answer":false},{"option":"應依契約約定為必要之通知","answer":false},{"option":"應公告事項應依相關規定辦理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"214", "type":"single", "question":"金融從業人員以電子媒體方式與客戶聯繫業務，下列何者是錯誤的？", "options":[{"option":"應逐案先經主管機關核准","answer":true},{"option":"應確保傳輸安全","answer":false},{"option":"應確保收受者確實收受聯繫之內容","answer":false},{"option":"應先取得客戶同意","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"215", "type":"single", "question":"依法令規定應於提供客戶相關文件中揭露風險警語，下列何者無須揭露警語？", "options":[{"option":"行銷文件","answer":false},{"option":"印鑑卡","answer":true},{"option":"公開說明書","answer":false},{"option":"投資說明書","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"216", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶簽訂契約，以下敘述何者為是？", "options":[{"option":"於訂約前並應先行提供契約或文件內容予客戶閱覽","answer":false},{"option":"應盡合理注意使客戶於簽訂契約前有充分機會考慮條款","answer":false},{"option":"應就客戶所提出疑義詳細說明之","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"217", "type":"single", "question":"金融從業人員應提供客戶充足且必要之資訊，須告知客戶投資之風險及其所從事投資之決定或交易過程。此為以下何項原則？", "options":[{"option":"資訊公開原則","answer":true},{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"客觀性原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"218", "type":"single", "question":"金融從業人員應秉持下列何種原則以提供客戶充足必要之資訊，告知客戶投資之風險及從事投資決定或交易過程之相關資訊，並向客戶快速揭露最新之資訊？", "options":[{"option":"專業誠信原則","answer":false},{"option":"資訊公開原則","answer":true},{"option":"善良管理原則","answer":false},{"option":"守法原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"219", "type":"single", "question":"金融從業人員面臨市場競爭時，何者不是正確的表現？", "options":[{"option":"告知承作短期票券或債券交易之客戶，市場利率近期之波動情形","answer":false},{"option":"誠實告知客戶，公司及同業之間金融商品報價之差異","answer":false},{"option":"為達公司獲利目標，不擇手段欺瞞客戶所有訊息","answer":true},{"option":"針對客戶屬性，建議其承作短期票券或債券之交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"220", "type":"single", "question":"何者不是身為專業金融從業人員之表現？", "options":[{"option":"在考量公司及自身利益下，不須告知客戶其可能面臨之投資風險","answer":true},{"option":"客觀分析適合客戶屬性之投資商品","answer":false},{"option":"告知客戶所需之各項商品風險與報酬","answer":false},{"option":"當客戶投資標的產生劇幅波動時，主動告知","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"221", "type":"single", "question":"若有客戶詢問某項商品資訊時，下列何者為不恰當行為？", "options":[{"option":"拒絕提供或隱瞞市場上相關商品之訊息","answer":true},{"option":"在自身專業能力內，提供客戶該項商品之完整資訊","answer":false},{"option":"客觀分析該項商品可能面臨的風險","answer":false},{"option":"主動積極提供相關商品之資訊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"222", "type":"single", "question":"從業人員提供客戶充足必要的資訊，告知客戶投資的風險及從事投資決定或交易過程之實質資訊等，是屬於下列何種職業道德原則？", "options":[{"option":"客觀原則","answer":false},{"option":"資訊公開原則","answer":true},{"option":"利益衝突原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"223", "type":"single", "question":"有關公司之重大訊息，應：", "options":[{"option":"於公司未公開前提供給客戶","answer":false},{"option":"基於合法方式取得後提供給客戶","answer":true},{"option":"於公司未公開前促使他人利用該訊息獲私利","answer":false},{"option":"將此訊息運用於非法用途上","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"224", "type":"single", "question":"從業人員接受客戶的委託後應符合資訊公開原則來提供服務，何謂資訊公開原則？", "options":[{"option":"提供客戶充足必要、投資可能的風險及投資決定等相關資訊","answer":true},{"option":"為提供最佳的服務，可將所有的資訊均反應給客戶","answer":false},{"option":"將所有未公開的資訊提供給客戶作內線交易","answer":false},{"option":"將客戶的資料提供給相關合作廠商","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"225", "type":"single", "question":"金融從業人員行銷商品時，應：", "options":[{"option":"一味地促銷商品","answer":false},{"option":"批評他公司之商品","answer":false},{"option":"重要事項先不予告知","answer":false},{"option":"主動並詳細說明此商品之特性及應注意事項","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"226", "type":"single", "question":"目前金融商品多樣化，客戶做任何投資或購買各種金融商品，最需要的就是金融商品的資訊，我們應該如何做資訊揭露？", "options":[{"option":"提供給客戶足夠的資訊","answer":false},{"option":"提供給客戶從事投資決定或交易過程應有的資訊","answer":false},{"option":"告知客戶投資的風險，並快速揭露最新資訊","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"227", "type":"single", "question":"在提供專業服務過程中，從業人員不得有下列哪些行為？", "options":[{"option":"任何欺瞞、詐騙行為","answer":false},{"option":"不實陳述或故意做錯","answer":false},{"option":"誤導客戶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"228", "type":"single", "question":"下列何者行為是金融從業人員的職責？", "options":[{"option":"讓客戶充分了解商品內容","answer":true},{"option":"隱瞞不利銷售的條件","answer":false},{"option":"特別強調商品的獲利率","answer":false},{"option":"避談商品的風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"229", "type":"single", "question":"金融從業人員提供充足必要之資訊，告知客戶投資之風險及從事投資決定或交易過程之資訊，不包括？", "options":[{"option":"交易標的投資風險","answer":false},{"option":"交易標的之市場流通性","answer":false},{"option":"其他銷售公司之獲利能力","answer":true},{"option":"投資所收取之費用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"230", "type":"single", "question":"於業務推廣與招攬時，從業人員向客戶應盡之告知義務，下列何者正確？", "options":[{"option":"依商品相關內容據實告知","answer":true},{"option":"為爭取業績，隱匿部分應告知內容","answer":false},{"option":"於告知時，可加入從業人員主觀之想法","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"231", "type":"single", "question":"各上市上櫃公司金融服務業應於何處揭露其所訂定之道德行為準則？", "options":[{"option":"年報","answer":false},{"option":"公開說明書","answer":false},{"option":"公開資訊觀測站","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"232", "type":"single", "question":"下列何者屬金融從業人員之資訊公開原則？", "options":[{"option":"告知客戶投資風險","answer":false},{"option":"告知客戶從事投資決定之相關資訊","answer":false},{"option":"告知客戶交易過程之相關資訊","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"233", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理衍生性操作業務之風險告知，下列何者正確？", "options":[{"option":"提前解約風險","answer":false},{"option":"商品條件變更風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"234", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構在接獲被害人反映，發現有冒名申請信用卡案件時，應如何處理？", "options":[{"option":"不作任何通報","answer":false},{"option":"儘速通報相關單位，避免損害擴大","answer":true},{"option":"要求被害人負擔損失","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"235", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務，下列何者有助於避免糾紛之發生？", "options":[{"option":"推廣文宣應清楚、公正及不誤導投資人","answer":false},{"option":"充分告知產品所涉風險之性質與內容","answer":false},{"option":"向投資人說明產品之可能最大損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"236", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務，為避免糾紛，應遵守下列何種事項？", "options":[{"option":"充分揭露商品所涉及風險之性質與內容","answer":false},{"option":"不得有誤導客戶之情事","answer":false},{"option":"提醒客戶於交易前應充分審度本身財務狀況及風險承受度，始決定是否進行投資","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"237", "type":"single", "question":"金融從業人員於推介或銷售投資型金融商品時，應採取下列何者作為，以確保客戶了解商品性質與可能面臨之風險？", "options":[{"option":"應充分了解客戶，審酌客戶年齡等情況予以推介或銷售適當之金融商品，並善盡充分告知投資風險內容之職責","answer":true},{"option":"誇大金融商品之可能報酬，並勸誘客戶以借款、舉債等方式從事理財投資以增加業績","answer":false},{"option":"待客戶要求再告知投資商品可能之風險，否則毋須主動告知","answer":false},{"option":"為避免客戶流失，僅告知投資可能之利益，毋需告知投資風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"238", "type":"single", "question":"金融從業人員遇有客戶遺留印鑑、存摺及已蓋章之空白取款條等憑證文件時，應如何處理？", "options":[{"option":"私自代客保管","answer":false},{"option":"立即交由金融機構指定人員妥善保管","answer":true},{"option":"為避免糾紛，不予處理","answer":false},{"option":"逕行銷燬","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"239", "type":"single", "question":"金融從業人員在向客戶推介或銷售投資型金融商品時，應告知下列那些事項？", "options":[{"option":"金融商品名稱及主要投資標的內容","answer":false},{"option":"客戶須支付之各項費用說明","answer":false},{"option":"可能承受之風險說明","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"240", "type":"single", "question":"金融從業人員遇客戶臨櫃提領現金", "options":[{"option":"詢問客戶辦理動機與目的","answer":false},{"option":"詢問客戶是否認識陪同提款的人","answer":false},{"option":"經研判客戶顯屬遭詐騙者，應撥打警政署防範詐騙專線或逕向「110」報案","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"241", "type":"single", "question":"金融從業人員受理存款開戶作業，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"依據主管機關規定辦理身分證明文件查核","answer":false},{"option":"受理開戶時應向客戶宣導，如提供帳戶供非法使用應負法律責任","answer":false},{"option":"開戶後發現可疑之客戶，應以電話、書面或實地查訪等方式再確認，並做適當處理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"242", "type":"single", "question":"金融從業人員接受客戶委任，提供證券投資顧問服務前，應先向客戶揭露何種資訊，並與客戶簽訂書面證券投資顧問契約，以確定雙方之權利義務？", "options":[{"option":"過去業績","answer":false},{"option":"收費之基準及數額","answer":true},{"option":"介紹未經主管機關核備之投資商品","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"243", "type":"single", "question":"投信事業從事基金管理業務，有何種告知客戶義務？", "options":[{"option":"提供有關公司之充份資料，包括公司及其分公司之營業地址、公司經營業務之種類與限制，以及代表公司執行業務並可能與客戶有所聯繫的人員之身分和職位","answer":false},{"option":"客戶得要求公司揭露其財務狀況，公司應提供可公開之財務報表資料，不得拒絕","answer":false},{"option":"向客戶揭露其收費之基準及數額，所有會影響對客戶的收費、相關費用或將費用調高之做法，應符合公平與誠信原則；調高費用者，應於與客戶協議書中揭露，並於定期表件中彙報","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"244", "type":"single", "question":"金融服務業從事全權委託投資業務，下列哪些事項必須告知客戶？", "options":[{"option":"報酬與收費方式","answer":false},{"option":"如有從事證券相關商品交易，其交易風險、交易特性與法律限制","answer":false},{"option":"簽約後可要求解約之事由及期限","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"245", "type":"single", "question":"金融服務業從事基金管理業務，下列哪些事項必須告知客戶？", "options":[{"option":"收費基準及數額","answer":false},{"option":"研究或分析報告與投資結果","answer":false},{"option":"公司經營業務之種類與限制","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"246", "type":"single", "question":"發發投顧公司透過電腦選股每日提供前五大飆股名單給客戶而不告知任何理由或原因。發發公司有無違反告知義務？", "options":[{"option":"有","answer":true},{"option":"無，因為報告只對特定人提供","answer":false},{"option":"無，因為系統經多年驗證，並非怪力亂神","answer":false},{"option":"無，因為涉及公司之智慧財產權，可不提供給客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"247", "type":"single", "question":"以下有關金融服務業從事投信業務對客戶收費資訊之陳述，何者有誤？", "options":[{"option":"應向客戶揭露收費之基準及數額","answer":false},{"option":"所有會影響對客戶之收費或將調高之做法，都應符合公平誠信原則","answer":false},{"option":"向所有客戶收取的費用都必須一樣","answer":true},{"option":"調高費用者，應於與客戶協議書中揭露，並於定期表件中彙報","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"248", "type":"single", "question":"購買基金之客戶要求投資信託公司揭露其財務狀況，公司人員應採取何者措施？", "options":[{"option":"得拒絕提供任何資料","answer":false},{"option":"不得拒絕提供可公開之財務報表資料","answer":true},{"option":"公司人員視情況隨興提供資料","answer":false},{"option":"只提供口頭說明資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"249", "type":"single", "question":"基金通路報酬之揭露原則為何？", "options":[{"option":"依基金別揭露","answer":true},{"option":"依公司別揭露","answer":false},{"option":"依註冊地別揭露","answer":false},{"option":"不必揭露","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"250", "type":"single", "question":"基金通路報酬揭露內容之通知方式為？", "options":[{"option":"公開網站","answer":false},{"option":"電子郵件","answer":false},{"option":"對帳單","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"251", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，對於被保險人所填要保書，下列何者正確？", "options":[{"option":"於空白要保書簽名即可","answer":false},{"option":"要求被保險人親自填寫並簽名","answer":true},{"option":"實務上可代填不用簽名","answer":false},{"option":"口頭允諾即可不用填寫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"252", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，對被保險人因連續高額投保，與其固定收入顯不相當時，應如何處理？", "options":[{"option":"盡速收取保費","answer":false},{"option":"維護客戶投保權益","answer":false},{"option":"了解其動機，若有不良企圖應予以規勸導正","answer":true},{"option":"只要保險公司同意即可","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"253", "type":"single", "question":"金融從業人員收取保險費後下列何者行為是正確的？", "options":[{"option":"立即繳交保險公司","answer":true},{"option":"累積一定數量後整批繳交可提升效率","answer":false},{"option":"避免遺失可以轉用自己支票或信用卡繳交","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"254", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，下列何者行為或觀念是錯誤的？", "options":[{"option":"業務人員對於商品應充分了解","answer":false},{"option":"惡性殺價是市場競爭正常行為","answer":true},{"option":"對被保險人應作適當的商品規劃","answer":false},{"option":"各項權利義務須詳細說明清楚","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"255", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險經紀招攬業務時，下列何者是正確的？", "options":[{"option":"可向被保險人收取佣金","answer":false},{"option":"可向受益人收取佣金","answer":false},{"option":"可向被保險人收取專業諮詢費用","answer":false},{"option":"可向保險公司領取保費佣金","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"256", "type":"single", "question":"金融從業人員提供保險理賠服務下列何者是正確的？", "options":[{"option":"提供專業之服務協助，並請申請人據實填寫理賠申請書","answer":true},{"option":"提供專業之服務協助，並代填寫理賠申請書","answer":false},{"option":"理賠金額可任由申請人要求給付","answer":false},{"option":"允諾客戶一定可獲公司理賠","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"257", "type":"single", "question":"發現保險單錯誤記載時，金融從業人員應如何處理才屬正確的？", "options":[{"option":"只要要保書填寫正確即可","answer":false},{"option":"立即送回保險公司更正或重新製作保單","answer":true},{"option":"保險從業人員於錯誤處更正後，簽名即可","answer":false},{"option":"錯誤處未達三個，可不必更正","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"258", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，不慎對商品作出不正確之解釋，應如何正確處理？", "options":[{"option":"不影響，因口說無憑","answer":false},{"option":"口述僅供參考，一切以要保書或文宣為準","answer":false},{"option":"立即對客戶提出更正及正確解釋說明","answer":true},{"option":"認知不同，難以斷定錯誤與否","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"259", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬應以何種態度經營及建立客戶群？", "options":[{"option":"專業誠信之態度","answer":true},{"option":"得過且過之態度","answer":false},{"option":"業績至上","answer":false},{"option":"自身利益優先","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"260", "type":"single", "question":"金融從業人員發現客戶需求與其公司所提供保險商品有落差時，應：", "options":[{"option":"不擇手段，爭取業務","answer":false},{"option":"避重就輕，轉移焦點","answer":false},{"option":"誠實面對，據實說明","answer":true},{"option":"藉巧妙說詞掩蓋事實","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"261", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，得要求要保人履行據實說明義務，係屬下列何種原則？", "options":[{"option":"損害補償原則","answer":false},{"option":"保險利益原則","answer":false},{"option":"主力近因原則","answer":false},{"option":"最大誠信原則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"262", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，得約束要保人或被保險人的事項有告知、通知、保證，是基於何種原則？", "options":[{"option":"最大誠信原則","answer":true},{"option":"利益衝突原則","answer":false},{"option":"損害賠償原則","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"263", "type":"single", "question":"金融從業人員依最大誠信原則，得要求客戶履行什麼義務？", "options":[{"option":"強制說明","answer":false},{"option":"任意說明","answer":false},{"option":"據實說明","answer":true},{"option":"無須說明","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"264", "type":"single", "question":"金融從業人員不得與客戶作獲利保證，係因：", "options":[{"option":"任何交易皆有風險","answer":false},{"option":"職業道德","answer":false},{"option":"法令禁止","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"265", "type":"single", "question":"金融從業人員張三與客戶李四是青梅竹馬，因此張三可以：", "options":[{"option":"代領李四的對帳單再親手交付","answer":false},{"option":"和李四約定利益分享、損失共同承擔","answer":false},{"option":"代為保管李四的存摺、印鑑","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"266", "type":"single", "question":"金融從業人員張三因疏忽未依客戶指示買賣，結帳時才發現錯誤，下列哪一種處理方式較正確？", "options":[{"option":"請客戶念在多年交情，承認該筆交易","answer":false},{"option":"視損益情況，如果獲利可不用處理","answer":false},{"option":"誠實告知客戶及公司，協商解決方法","answer":true},{"option":"將錯就錯，等客戶發現再處理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"267", "type":"single", "question":"金融從業人員面臨客戶交易虧損時，如何處理才適當？", "options":[{"option":"保證與客戶共同承擔損失","answer":false},{"option":"竄改客戶交易資料、美化帳單","answer":false},{"option":"為免責備、避不見面","answer":false},{"option":"以誠懇的態度告知客戶實際狀況","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"268", "type":"single", "question":"金融從業人員因個人疏忽，未在申購截止日前向公司提出客戶之商品申購書，下列何者敘述為正確處理態度？", "options":[{"option":"銷毀客戶的申購書，假裝沒有這回事","answer":false},{"option":"誠實告知客戶及公司，協商解決方法","answer":true},{"option":"宣稱已繳件，推諉是收件經辦遺失申購書","answer":false},{"option":"視客戶態度來決定避不見面或告知協商","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"269", "type":"single", "question":"金融從業人員應忠實執行客戶之委託，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"客戶的委託損及其權益，仍然忠實執行不用告知","answer":false},{"option":"A客戶口頭表示想跟隨B客戶的買賣，即應確實代A跟單","answer":false},{"option":"未經確認客戶之委託內容即逕行代其買賣","answer":false},{"option":"確實明白客戶的指示內容才執行委託，避免犯錯","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"270", "type":"single", "question":"金融從業人員於受託執行業務時，下列何者非禁止行為？", "options":[{"option":"教育客戶利用電子系統買賣，以爭取買賣時間","answer":true},{"option":"如客戶業務繁忙，請其事先在委託書蓋章，再代理買賣","answer":false},{"option":"代客戶領取密碼","answer":false},{"option":"為節省時間，先替客戶買賣，結帳後再請客戶填寫買賣委託書","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"271", "type":"single", "question":"金融從業人員為能使客戶儘速交易，下列行為何者可接受？", "options":[{"option":"先行開戶交易，如有缺件後補","answer":false},{"option":"事先告知客戶備妥開戶所需證明文件","answer":true},{"option":"接受未經授權之代理開戶","answer":false},{"option":"代理客戶辦理開戶作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"272", "type":"single", "question":"下列何者為金融服務業之開戶經辦應有之服務態度？", "options":[{"option":"依當天心情決定是否完成客戶開戶手續","answer":false},{"option":"只幫交情好的業務員辦理客戶開戶","answer":false},{"option":"將自行來開戶的客戶介紹給業務員代操","answer":false},{"option":"為客戶詳細解說開戶程序並交付相關文件","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"273", "type":"single", "question":"客戶李四有一筆定存500萬元到期，欲從事商品投資，金融從業人員應：", "options":[{"option":"建議李四申購高額手續費之商品為自己賺取獎金","answer":false},{"option":"依李四需求，建議客戶申購適合自己的商品","answer":true},{"option":"視公司本月主推商品為何，建議李四申購該商品","answer":false},{"option":"如這個月已達到業績目標，勸誘李四下個月再申購","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"274", "type":"single", "question":"下列何者不是優良金融從業人員所具備的忠實義務原則？", "options":[{"option":"客戶利益優先","answer":false},{"option":"禁止短線交易","answer":false},{"option":"衝突避免","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"275", "type":"single", "question":"當客戶委託資產給你時，應該秉持著何種原則？", "options":[{"option":"忠實管理","answer":false},{"option":"善良管理人","answer":false},{"option":"誠實原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"276", "type":"single", "question":"就受託人與信託關係而言，忠實義務之原則為何？", "options":[{"option":"受託人不得置身於信託財產利益與受託人個人利益彼此衝突之地位","answer":false},{"option":"受託人於處理信託事務時，不得自己得利","answer":false},{"option":"受託人處理信託事務時，不得使第三人獲得不當利益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"277", "type":"single", "question":"當客戶將資產委任給你管理時，應秉持著何項原則？", "options":[{"option":"為了管理方便，可以私下將客戶資產移轉至自己名下","answer":false},{"option":"當客戶資產價值增加時，可以私下向客戶抽取佣金","answer":false},{"option":"由於工作因素，常可接觸到許多尚未公開的訊息，因此，為領雙倍薪水，可以私下使用人頭戶以獲利","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"278", "type":"single", "question":"對於金融從業人員而言，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"由於獲悉A公司內部訊息，然受限於在A公司上班，因此，只能利用人頭戶來獲取報酬","answer":false},{"option":"對於客戶資產帳面價值的增減，為了不讓客戶壓力太大，善意的謊言是必要的","answer":false},{"option":"若客戶答應，除了公司契約外，私下亦可與客戶另訂一份契約","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"279", "type":"single", "question":"下列何項屬於金融從業人員的忠實誠信原則？", "options":[{"option":"掌握客戶之資力、投資經驗與投資目的，提供適當之服務，並謀求客戶之最大利益，不得有誤導、詐欺、利益衝突或內線交易之行為","answer":true},{"option":"對客戶的要求與疑問，適時提出說明。無論和現有客戶、潛在客戶、雇主或職員進行交易時，都必須秉持公正公平且充分尊重對方","answer":false},{"option":"持續充實專業職能，並有效運用於職務上之工作，樹立專業投資理財風氣","answer":false},{"option":"妥慎保管客戶資料，禁止洩露機密資訊或有不當使用之情事","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"280", "type":"single", "question":"一個具有誠信原則的金融從業人員，其基本該遵守的行為為何？", "options":[{"option":"服務誠信","answer":false},{"option":"財務與公司的紀錄誠信","answer":false},{"option":"善盡保密之責","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"281", "type":"single", "question":"對證券商及其業務人員而言，下列何者屬於「正當利益」？", "options":[{"option":"佣金收入","answer":true},{"option":"私下收受一袋的黃金","answer":false},{"option":"私下收受供應商的回扣","answer":false},{"option":"與客戶間私下簽約的利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"282", "type":"single", "question":"有關道德與誠信的原則何者為非？", "options":[{"option":"執行業務時，必須將過程詳細記錄","answer":false},{"option":"客戶為自己的親朋好友，因此釋放出未公開資訊供其投資參考","answer":true},{"option":"對於與法律相關的文件，不得任意銷毀及竄改","answer":false},{"option":"管理財務的相關人員，不得在公司的財務報表上作假","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"283", "type":"single", "question":"身為公司的員工，下列何種狀況會損及職業道德？", "options":[{"option":"合理的加班","answer":false},{"option":"為了規避公司的罰則，可透過人頭戶行使獲取不正當利益的行為","answer":true},{"option":"使用公司所有設備前，均提報上層","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"284", "type":"single", "question":"關於誠實信用及禁止行為的敘述，何者正確？", "options":[{"option":"考量顧客的身體不好，當管理資產發生減損時，選擇不告知","answer":false},{"option":"為了獲取更高利益，可以私下與客戶訂立契約","answer":false},{"option":"管理客戶資產時，需採誠實信用及抱持善良管理的責任","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"285", "type":"single", "question":"下列何者為證券業務人員不得為之行為？", "options":[{"option":"本誠實及信用原則執行業務","answer":false},{"option":"招攬、媒介、促銷未經核准的有價證券","answer":true},{"option":"依據客戶委託事項及條件，執行有價證券之買賣","answer":false},{"option":"受理客戶本人開戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"286", "type":"single", "question":"下列何者為證券業務人員不得為之行為？", "options":[{"option":"挪用客戶的有價證券或款項","answer":false},{"option":"向不特定多數人推介買賣特定之股票","answer":false},{"option":"利用客戶名義或帳戶買賣有價證券","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"287", "type":"single", "question":"金融從業人員應忠實執行業務，以下何種行為是錯誤的？", "options":[{"option":"不得因執行業務而享有個人不當利益","answer":false},{"option":"故意設計交易行為以掩飾利害關係人交易","answer":true},{"option":"不得對客戶有虛偽、詐欺行為","answer":false},{"option":"不得對客戶有足致客戶誤信之行為","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"288", "type":"single", "question":"金融從業人員從事信託業務，以下何種行為是錯誤的？", "options":[{"option":"具運用決定權人，如有不法之利益時，應拒絕投資運用","answer":false},{"option":"提供客戶內線交易訊息","answer":true},{"option":"明知不適當之投資，不得故意建議客戶投資","answer":false},{"option":"有不法利益，不得故意建議客戶進行交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"289", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶管理運用財產，管理運用之利益應如何處理？", "options":[{"option":"不得以任何名義享有利益","answer":true},{"option":"得與他人交換而享有利益","answer":false},{"option":"得與客戶以代付差旅費方式分享利益","answer":false},{"option":"得與客戶約定收益共享或損失分擔","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"290", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務，以下何種行為是正確的？", "options":[{"option":"有偽造之行為","answer":false},{"option":"有詐欺之行為","answer":false},{"option":"有足致客戶誤信之行為","answer":false},{"option":"應秉忠實信用原則處理事務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"291", "type":"single", "question":"金融從業人員不得有下列何者足致客戶誤信之行為？", "options":[{"option":"偽造相關文件","answer":false},{"option":"故意誤導客戶所投資運用標的之風險","answer":false},{"option":"故意誤導客戶收取之費用及其付款方式","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"292", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務何種行為符合誠實原則？", "options":[{"option":"對於客戶未來投資報酬，故意提供不適當之預測","answer":false},{"option":"誤導客戶可能之績效","answer":false},{"option":"對所投資產品之價值正確詳實記錄","answer":true},{"option":"誤導客戶所投資運用標的之風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"293", "type":"single", "question":"以下敘述何者為非？", "options":[{"option":"信託關係是高度信賴關係，客戶辦理業務首重公司信用","answer":false},{"option":"委託投資關係有賴客戶對公司管理資產能力之肯定","answer":false},{"option":"辦理業務應先爭取業績，無須告訴客戶相關風險","answer":true},{"option":"辦理業務應維護消費者權益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"294", "type":"single", "question":"應以誠信之態度提供專業服務，誠信係由誠實與公正所組合，不能附屬於個人利益，以上敘述屬於何項原則？", "options":[{"option":"資訊公開原則","answer":false},{"option":"誠信原則","answer":true},{"option":"客觀性原則","answer":false},{"option":"能力原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"295", "type":"single", "question":"金融從業人員對不當利益應：", "options":[{"option":"可接受招待","answer":false},{"option":"不可收現金，有價證券則不限","answer":false},{"option":"不得接受","answer":true},{"option":"可收禮品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"296", "type":"single", "question":"金融服務業稽核人員得兼任下列何種職務？", "options":[{"option":"銀行存款櫃檯人員","answer":false},{"option":"證券商債券交易員","answer":false},{"option":"保險公司核保人員","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"297", "type":"single", "question":"下列何者為正當行為？", "options":[{"option":"利用本公司或個人名義與客戶間有款券借貸關係或挪用情事、為款券借貸之媒介","answer":false},{"option":"代理客戶保管存摺、印鑑或有價證券","answer":false},{"option":"未經核准，不得全權代理客戶買賣有價證券","answer":true},{"option":"利用為客戶操作金融商品之便，為自身利益作價","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"298", "type":"single", "question":"下列何者為金融從業人員應有之行為？", "options":[{"option":"私自從事未經主管機關核准之業務","answer":false},{"option":"故意隱瞞有重大喪失債信情事","answer":false},{"option":"隱匿尚有未執行完畢之刑事責任","answer":false},{"option":"不得私自於同業兼任相關職務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"299", "type":"single", "question":"金融從業人員不得有下列何種行為？", "options":[{"option":"參加專業證照之考試以提昇自身素質","answer":false},{"option":"配合政府金融政策，促進經濟發展，善盡社會責任","answer":false},{"option":"利用客戶名義或帳戶，為自己從事交易","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"300", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶間之往來：", "options":[{"option":"不得接受禮品或收取任何有價值物品","answer":true},{"option":"可收禮品","answer":false},{"option":"可收現金","answer":false},{"option":"可收現金及禮品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"301", "type":"single", "question":"下列何者為金融從業人員爭取業務時之禁止行為？", "options":[{"option":"與往來客戶或相關人員有不當利益之約定","answer":false},{"option":"收受往來客戶或相關人員之不當利益","answer":false},{"option":"選項(1)、(2)皆是","answer":true},{"option":"選項(1)、(2)皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"302", "type":"single", "question":"金融從業人員應遵守忠實義務原則，故：", "options":[{"option":"仍可從事內線交易","answer":false},{"option":"禁止短線交易，禁止不當得利","answer":true},{"option":"應與客戶發生衝突","answer":false},{"option":"不一定要遵守法規","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"303", "type":"single", "question":"金融機構對交易對手承諾事項負有進行交易之義務，係基於下列何種原則？", "options":[{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"忠實誠信原則","answer":true},{"option":"管理謹慎原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"304", "type":"single", "question":"對公司有控制能力之法人股東，應訂定相關之執行職務守則以為遵循，此為擔任董事、監察人之何種義務？", "options":[{"option":"忠實與注意義務","answer":true},{"option":"保密義務","answer":false},{"option":"善良管理義務","answer":false},{"option":"守法義務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"305", "type":"single", "question":"對公司有控制能力之法人股東或其代表人，於參加股東會應本於何項原則，行使其投票權？", "options":[{"option":"誠信原則","answer":true},{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"善良管理原則","answer":false},{"option":"守法原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"306", "type":"single", "question":"金融從業人員應遵守善良管理原則，故應盡善良管理人之責任及注意義務。以下何者為是？", "options":[{"option":"不管客戶風險","answer":false},{"option":"不提供客戶服務","answer":false},{"option":"對客戶說謊","answer":false},{"option":"為客戶適度分散風險，並提供最佳之專業服務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"307", "type":"single", "question":"身為金融從業人員應保持尊嚴，不得有玷辱職業信譽之任何行為，且與委託人間應有之約定，應如何應對？", "options":[{"option":"可以違反","answer":false},{"option":"視情況違反","answer":false},{"option":"不得違反","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"308", "type":"single", "question":"下列何者係金融從業人員秉持誠實信用原則之行為？", "options":[{"option":"假借銀行存款名義招攬保險","answer":false},{"option":"以高預定利率作不實比較，誘使消費者抱持錯誤認知而購買保險","answer":false},{"option":"不以單獨強調或與其他金融商品比較之方式誤導消費者","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"309", "type":"single", "question":"客戶將資產委託給金融從業人員從事投資，身為一位優秀的金融從業人員，應為公司及客戶盡何種責任及義務？", "options":[{"option":"善良管理人之責任及注意義務","answer":true},{"option":"提供內線交易","answer":false},{"option":"隨時透露客戶財產狀況給其他人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"310", "type":"single", "question":"關於金融從業人員執行業務時，下列?述何者正確？", "options":[{"option":"勸誘客戶解約他公司之商品","answer":false},{"option":"將他公司之商品作不公平之比較","answer":false},{"option":"不散播不實言論及文宣","answer":true},{"option":"販售非經主管機關核准之商品","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"311", "type":"single", "question":"金融從業人員若有代為收付金錢之行為者應遵守下列何項行為規範？", "options":[{"option":"收現但轉以自己之支票付款","answer":false},{"option":"收到客戶款項應馬上歸繳公司","answer":true},{"option":"收到隔幾天再給公司","answer":false},{"option":"存於自己帳戶再處理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"312", "type":"single", "question":"金融從業人員銷售無形的金融商品，因商品無樣品可試用，必須透過從業人員說明，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"對商品內容應多做說明使客戶了解","answer":false},{"option":"應遵守誠實信用原則","answer":false},{"option":"商品已售出，可以不必再理會客戶","answer":true},{"option":"不斷地充實本身的專業知識，提供更好的服務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"313", "type":"single", "question":"有關忠實義務原則下列何者正確？", "options":[{"option":"客戶利益優先","answer":false},{"option":"衝突避免、禁止短線交易","answer":false},{"option":"禁止不當得利、公平處理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"314", "type":"single", "question":"金融從業人員對於公司之相關資產，不應採取何種態度？", "options":[{"option":"以非法手段取得後成為私人財產","answer":true},{"option":"使用於正當目的","answer":false},{"option":"無論有形或無形資產皆有責任加以保護","answer":false},{"option":"不得疏忽大意或浪費","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"315", "type":"single", "question":"金融從業人員在銷售金融商品時，應對銷售之商品詳細說明，不得為業績而隱藏不告知金融商品應有之風險，係屬何種原則？", "options":[{"option":"誠實信用原則","answer":true},{"option":"內線交易原則","answer":false},{"option":"服務原則","answer":false},{"option":"善良風俗原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"316", "type":"single", "question":"金融從業人員基於招攬業務時，應秉持誠實信用原則，下列行為何者不屬誠實信用原則？", "options":[{"option":"客戶對商品有不懂之處應再仔細說明","answer":false},{"option":"商品一旦售出，即使客戶對商品內容有疑問也置之不理","answer":true},{"option":"客戶交給我們的資料，不可隨意散播","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"317", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶資料，不應有下列何種行為？", "options":[{"option":"妥為保管","answer":false},{"option":"不得出售","answer":false},{"option":"應有保密之義務","answer":false},{"option":"提供同業參考","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"318", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構應約束業務代表不得從事下列行為？", "options":[{"option":"故意毀損同業之申請書架","answer":false},{"option":"故意破壞同業之各項宣傳品","answer":false},{"option":"洩露信用卡申請人之個人資料","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"319", "type":"single", "question":"金融機構登載及製播廣告，不得有下列何款行為？", "options":[{"option":"損害同業信譽之廣告","answer":false},{"option":"使用類似大眾所熟悉之他人商標，以混淆消費者","answer":false},{"option":"誤導消費者不正確之價值及理財觀念","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"320", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶資料處理方式，以下何者為非？", "options":[{"option":"不得對外任加討論","answer":false},{"option":"不得任意對外發表","answer":false},{"option":"得對無權過問之同仁洩漏","answer":true},{"option":"不得擅自利用客戶資料為自己進行交易而謀取利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"321", "type":"single", "question":"金融從業人員得以何種名義，向顧客收受不當佣金、酬金？", "options":[{"option":"個人","answer":false},{"option":"經理","answer":false},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"322", "type":"single", "question":"金融從業人員不宜參與下列行為或交易？", "options":[{"option":"利用短線操作參與投機性之證券交易","answer":false},{"option":"與其他非個人財力所及之有關投機性之交易","answer":false},{"option":"藉親友之名義從事交易","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"323", "type":"single", "question":"金融從業人員應依何項考量辦理徵信？", "options":[{"option":"誠信公正原則","answer":true},{"option":"個人好惡","answer":false},{"option":"公司規模大小","answer":false},{"option":"政商關係良好與否","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"324", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務應遵守事項，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"得向顧客收受不當佣金、酬金","answer":true},{"option":"應避免不當銷售或推介之行為","answer":false},{"option":"不得向他人出售、洩漏客戶資料","answer":false},{"option":"應遵守相關法令規定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"325", "type":"single", "question":"金融從業人員應尊重消費者合法權益，當其權益受到侵害時，應如何處理？", "options":[{"option":"不予受理","answer":false},{"option":"請客戶自行負擔損失","answer":false},{"option":"秉誠信原則妥適處理","answer":true},{"option":"應視與客戶之交情決定受理與否","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"326", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理授信業務，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"與客戶洽談應保持懇切之態度","answer":false},{"option":"應本平等互惠及誠信公平原則","answer":false},{"option":"將有關約定事項載明於書面，並讓客戶充分瞭解","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"327", "type":"single", "question":"金融從業人員在向客戶推介或銷售金融商品時，以下敘述何者有誤？", "options":[{"option":"不得委託無相關金融證照之人員從事之","answer":false},{"option":"應審酌客戶年齡等情況予以推介或銷售適當之金融商品","answer":false},{"option":"善盡充分告知投資風險內容之職責","answer":false},{"option":"為賺取佣金，儘量勸誘客戶於短期間內，以多次贖回、再申購金融商品之方式","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"328", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構辦理催收欠款業務時，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"不得違反公共利益","answer":false},{"option":"不得以損害他人為主要目的","answer":false},{"option":"應依誠實及信用原則行使權利","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"329", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構對於信用卡業務需要所登載及製播廣告，應遵守下列何者事項？", "options":[{"option":"避免造成消費者有不當擴張個人信用之價值觀","answer":false},{"option":"必須依據法令規範確實登載規定警語","answer":false},{"option":"必須充分揭露費用及利率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"330", "type":"single", "question":"金融從業人員於推介或銷售投資型金融商品時，應依下列原則辦理？", "options":[{"option":"應本最大誠信及充分揭露原則","answer":false},{"option":"不得藉主管機關對金融商品之核准、核備或備查，而使消費者認為政府已對該金融商品提供保證","answer":false},{"option":"不得對於過去之業績作誇大不實之宣傳，或對同業為攻訐之廣告","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"331", "type":"single", "question":"投信投顧從業人員為廣告、公開說明會及其他營業促銷活動時，不得有下列何種行為？", "options":[{"option":"藉主管機關對某項產品或業務之核准，作為證實該申請事項或保證投資價值或獲利之宣傳","answer":false},{"option":"提供贈品或其他利益以招攬客戶","answer":false},{"option":"對同業為攻訐之廣告","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"332", "type":"single", "question":"證券投信事業對於有業務往來的證券商，應採何種管理事項？", "options":[{"option":"應簽訂書面約定，將退還手續費捐予慈善機構","answer":false},{"option":"定期對財務、業務及服務品質作評比","answer":true},{"option":"除退還的手續費之外，得接受證券商的其它利益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"333", "type":"single", "question":"依據忠實誠信原則，下列哪一項非投信投顧從業人員執行業務時應有的行為？", "options":[{"option":"遵守契約規定","answer":false},{"option":"以善良管理人之注意義務本誠實信用原則執行業務","answer":false},{"option":"考慮客戶的財務狀況適度分散投資","answer":false},{"option":"依所有人的最佳利益行事，包含客戶、公司及股東","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"334", "type":"single", "question":"金融從業人員對誰負有忠實誠信義務？", "options":[{"option":"所有投資大眾","answer":false},{"option":"客戶","answer":true},{"option":"公司股東","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"335", "type":"single", "question":"發發證券公司向基金經理人小王表示，如果在該公司下單量三個月內成長兩成，將免費供其使用在陽明山的渡假別墅一星期。小王完整向公司報告了這件事，三個月後在發發證券的下單量成長達到了兩成，小王於是接受了這個渡假邀約。小王有違反忠實誠信原則嗎？", "options":[{"option":"有，小王是基金經理人不得接受證券商退還之手續費或其他利益","answer":true},{"option":"沒有，因為這不是金錢餽贈","answer":false},{"option":"沒有，因為他已經向公司報告","answer":false},{"option":"沒有，因為他可以接受第三人提供的間接利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"336", "type":"single", "question":"金融服務業從事投資顧問事業其從業人員應以善良管理人之注意處理受任事務，除應遵守主管機關發布之相關函令外，並應確實遵守何種事項？", "options":[{"option":"不得收受委託者資金，代理從事證券投資行為","answer":false},{"option":"除法令另有規定或委託者另有指示外，對因委任關係而得知委託者之財產狀況及其他之個別情況，應保守秘密，不得洩漏予任何第三人","answer":false},{"option":"不得另與委託者為證券投資收益共享、損失分擔之約定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"337", "type":"single", "question":"李四是一位證券分析師，於電視上向觀眾分析產業趨勢時，宣稱他取得國外某知名大學商學院MBA學位，但事實上，李四僅於該校取得商學院學分課程，且真實學歷僅限於國內大學經濟系學士學位。試問李四違反以下哪一原則？", "options":[{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"公平競爭原則","answer":false},{"option":"忠實誠信原則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"338", "type":"single", "question":"忠實誠信義務原則之主要涵義為：", "options":[{"option":"客戶利益優先","answer":true},{"option":"公司利益優先","answer":false},{"option":"個人利益優先","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"339", "type":"single", "question":"金融從業人員發現保險商品條款涉及被保險人利益之解釋，如有爭議時，應如何處理？", "options":[{"option":"作有利保險公司之解釋","answer":false},{"option":"作有利被保險人之解釋","answer":true},{"option":"以訴訟方式處理","answer":false},{"option":"不需理會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"340", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，明知道保險標的之危險已消滅，仍要求客戶投保，則保險契約：", "options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"有效","answer":false},{"option":"不得解除","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"341", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，其利益與客戶之利益無法兼顧面臨取捨時，從業人員應如何處理？", "options":[{"option":"以自身利益為重","answer":false},{"option":"給予客戶專業分析，爭取合理之利益","answer":true},{"option":"以達成公司要求為準則","answer":false},{"option":"以客戶意見為準，忽略自身之專業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"342", "type":"single", "question":"金融服務業推動重點業務或專案，不符客戶或從業人員之利益時，從業人員應採取之態度？", "options":[{"option":"消極抵抗","answer":false},{"option":"設法將不利益移轉給客戶","answer":false},{"option":"不合則去","answer":false},{"option":"勇於建言，提供個人專業意見","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"343", "type":"single", "question":"金融從業人員招攬業務時遇市場對手競爭時，應保持如何態度？", "options":[{"option":"惡意攻訐同業","answer":false},{"option":"以平常心，給予客戶專業建議","answer":true},{"option":"刻意扭曲，陷人錯誤判斷","answer":false},{"option":"隱惡揚善，規避責任","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"344", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，除考慮到自身利益外，以下那一項更加必須顧到？", "options":[{"option":"公司利益","answer":false},{"option":"社會責任","answer":true},{"option":"業績成長","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"345", "type":"single", "question":"金融從業人員同時具有核保及理賠人員資格者，是否可同時擔任二者職務？", "options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"只要所屬保險公司允許則可","answer":false},{"option":"僅得擇一擔任，以避免利益衝突","answer":true},{"option":"依其個人意願","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"346", "type":"single", "question":"金融從業人員同時兼有保險代理人、經紀人資格者，是否可同時申請二者執業證書？", "options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"為避免利益衝突，僅得擇一","answer":true},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"依其個人意願","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"347", "type":"single", "question":"金融從業人員為公司內部人員執行證券期貨經紀業務時，為避免利益衝突：", "options":[{"option":"應優先執行公司內部人員之委託","answer":false},{"option":"應依公司內部人員及客戶委託時間之先後順序執行","answer":true},{"option":"應依委託金額多寡決定執行順序","answer":false},{"option":"應由金融從業人員自行決定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"348", "type":"single", "question":"張三因職務得知公司即將與某公司合併為一則大利多消息，下列何種行為較適當？", "options":[{"option":"利用他人名義大筆買進公司股票","answer":false},{"option":"私下告知客戶該項訊息，使其蒙利","answer":false},{"option":"以配偶名義大筆買進公司股票","answer":false},{"option":"在消息未公開前，不做任何揭露","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"349", "type":"single", "question":"金融服務機構之自營部門與經紀業務部門：", "options":[{"option":"應個別獨立作業，且業務資訊不可互為流用","answer":true},{"option":"不須個別獨立作業，惟業務資訊不可互為流用","answer":false},{"option":"應個別獨立作業，惟業務資訊可互為流用","answer":false},{"option":"不須個別獨立作業，且業務資訊可互為流用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"350", "type":"single", "question":"當金融從業人員張三的客戶在未告知其不滿的情況下，轉向李四交易時，張三應：", "options":[{"option":"醜化客戶，告訴李四，該客戶是位麻煩人物","answer":false},{"option":"聯合其他同事排擠李四，讓李四離職","answer":false},{"option":"試圖了解原因並虛心改進，以提升服務品質","answer":true},{"option":"醜化李四，向主管告狀，宣稱李四行為惡劣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"351", "type":"single", "question":"金融從業人員張三這個月的業績只差500萬元就達到業績目標，為能達到門檻領到目標獎金，張三應採用下列何種方式較為適當？", "options":[{"option":"勸誘客戶李四申購商品並保證獲利","answer":false},{"option":"商請另一位從業人員轉單給自己，約定獎金分享","answer":false},{"option":"借用客戶名義申購商品，領到獎金再贖回","answer":false},{"option":"積極拓展業務、爭取客戶，以達到業績目標","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"352", "type":"single", "question":"金融從業人員因職務關係獲悉足以影響金融商品價格未公開之重大消息時：", "options":[{"option":"應即以書面報告並列管保密","answer":true},{"option":"應廣為眾知，造福親朋好友","answer":false},{"option":"應立即為客戶交易，牟取其最大利益","answer":false},{"option":"應立即利用他人名義交易，牟取個人最大利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"353", "type":"single", "question":"金融從業人員執行業務時，下列敘述何者不當？", "options":[{"option":"應善加利用職務所得訊息，為本身牟取利益","answer":true},{"option":"不以職務所得訊息，為本身牟取利益","answer":false},{"option":"應以客戶利益優先，不以個人業績為考量","answer":false},{"option":"不以本身利益仲介客戶從事非法交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"354", "type":"single", "question":"有關金融從業人員行為之敘述，何者正確？", "options":[{"option":"可要求客戶提供金錢餽贈或招待","answer":false},{"option":"可要求供應商提供金錢餽贈或招待","answer":false},{"option":"選項(1)及(2)皆可","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"355", "type":"single", "question":"金融從業人員獲悉已影響相關客戶利益之訊息時：", "options":[{"option":"依客戶之重要性決定是否通知","answer":false},{"option":"依與客戶之交情決定是否通知","answer":false},{"option":"不須做任何處理","answer":false},{"option":"應盡可能公平合理的通知每一位客戶","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"356", "type":"single", "question":"對於公司擔任內部稽核部門或法令遵循部門的員工，平時該如何減少利益衝突及內線交易的機會？", "options":[{"option":"定期審核各項規則內容，確保符合法令規定及加強查核本項業務執行情形","answer":false},{"option":"內部稽核部門應瞭解業務部門及所屬員工之投資額度與範圍之合適性","answer":false},{"option":"洗錢防制等作業執行情形加強查核，檢討相關控管及機制建置成效","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"357", "type":"single", "question":"若發生金融從業人員對其與客戶之利益衝突或不同客戶間之利益衝突情事，應：", "options":[{"option":"以個別客戶對公司之貢獻度為依據","answer":false},{"option":"以契約約定為依據","answer":true},{"option":"以多數客戶之利益為依據","answer":false},{"option":"以損益標準為處理原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"358", "type":"single", "question":"金融從業人員面對本身業績與公司規定衝突時，應該如何面對？", "options":[{"option":"為了本身業績考量，可以忽略它","answer":false},{"option":"以公司的規定為主","answer":true},{"option":"先向顧客戶推銷出去，再向上級反應","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"359", "type":"single", "question":"以下哪一項不屬於利益衝突的範圍？", "options":[{"option":"提供服務給客戶，而它與公司有直接或間接利益","answer":false},{"option":"符合法令之公開股票交易","answer":true},{"option":"未經公司同意，擅自雇用自己的親友在公司任職","answer":false},{"option":"在公司以外自行開業或任職","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"360", "type":"single", "question":"何謂利益衝突？", "options":[{"option":"各獨立的個體，會因某一方的利益被歸優先，而使另一方可能蒙受損失","answer":true},{"option":"利益衝突一定會造成雙方獲利","answer":false},{"option":"利益衝突一定是某一方觸犯法律","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"361", "type":"single", "question":"利益衝突若以代理制度來解釋，是指哪兩方面的人發生利益衝突？", "options":[{"option":"受益人及受託人","answer":false},{"option":"受託人及委託人","answer":true},{"option":"受益人及委託人","answer":false},{"option":"受託人及經理人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"362", "type":"single", "question":"以下何項屬於利益衝突的含意？", "options":[{"option":"數種正當利益存在有彼此競爭矛盾的現象","answer":false},{"option":"利益衝突屬於一種狀態或情境","answer":false},{"option":"避免利益衝突亦屬道德範疇","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"363", "type":"single", "question":"在利益衝突當中若與親屬牽涉到關係，當中的親屬不包括：", "options":[{"option":"子女","answer":false},{"option":"父母","answer":false},{"option":"配偶","answer":false},{"option":"房客","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"364", "type":"single", "question":"下列哪些可能發生利益衝突的狀況？", "options":[{"option":"為個人私利竊取公司機密","answer":false},{"option":"透過公司財產或資訊以取得獲利","answer":false},{"option":"與公司競爭","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"365", "type":"single", "question":"下列何種狀況屬於利益衝突的問題？", "options":[{"option":"經辦人員常常接受供應商招待、私下收受回扣","answer":true},{"option":"員工有轉換跑道的打算","answer":false},{"option":"有親戚朋友在同業","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"366", "type":"single", "question":"關於利益衝突所謂之「利益」，若將利益分成財產上利益，及非財產上利益，下列何者屬非財產上的利益？", "options":[{"option":"汽車及房子","answer":false},{"option":"現金、存款、外幣、有價證券","answer":false},{"option":"利用公司資源，進而獲取跳槽機會","answer":true},{"option":"具有經濟價值或得以金錢交易取得之利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"367", "type":"single", "question":"為了防範公司可能與客戶或員工發生利益衝突的問題，公司內部的作業準則至少應包括哪些：", "options":[{"option":"組織架構與人員資格","answer":false},{"option":"風險管理制度","answer":false},{"option":"內部控制制度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"368", "type":"single", "question":"為因應客戶申訴問題，公司應該制訂相關措施包括：", "options":[{"option":"成立客戶申訴中心","answer":false},{"option":"加強對相關經辦人員的教育宣導","answer":false},{"option":"強化售後服務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"369", "type":"single", "question":"在證券市場中，下列何者存在有利害衝突關係？", "options":[{"option":"公開發行公司與證券承銷商之間對於公司發行證券募集資金承銷價格之訂定","answer":false},{"option":"上市(櫃)公司與證券投資人之間對於公司資訊公開之期求","answer":false},{"option":"上市(櫃)公司經營者與股東之間對於公司利益之考量","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"370", "type":"single", "question":"以下何者之間於辦理業務時可能有利益衝突情事？", "options":[{"option":"行使投資運用時客戶與從業人員間","answer":false},{"option":"銷售商品時客戶與其他客戶間","answer":false},{"option":"辦理業務時客戶與金融集團其他子公司間","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"371", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理業務應防止利益衝突，下列所述何者為錯誤的？", "options":[{"option":"應注意業務特性不同所造成之利益衝突","answer":false},{"option":"應注意不同部門資產移轉產生利益衝突","answer":false},{"option":"應注意部門間資訊可以無限制互相交流","answer":true},{"option":"應注意利益不當輸送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"372", "type":"single", "question":"以下何種行為有利益衝突之虞？", "options":[{"option":"向放款客戶強力推銷無法賣出之金融商品","answer":false},{"option":"為全權委託客戶購入公司本身股票","answer":false},{"option":"將客戶之信託財產投資公司利害關係人發行之股票","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"373", "type":"single", "question":"以下何者不得參與投資決策？", "options":[{"option":"與業務相關人員有利害關係者","answer":true},{"option":"投資決策人員","answer":false},{"option":"具有運用決定權人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"374", "type":"single", "question":"應如何建置利害關係人檔案？", "options":[{"option":"隨便填填交差了事","answer":false},{"option":"應詳實提供資料並定期更新","answer":true},{"option":"稽核人員查到再提供","answer":false},{"option":"應參考其他同仁所填資料填寫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"375", "type":"single", "question":"金融從業人員執行資產管理事務時，為避免與公司發生利益衝突，應避免以下何種行為？", "options":[{"option":"購買公司發行之有價證券","answer":false},{"option":"購買公司之不動產","answer":false},{"option":"由公司購買客戶委託管理的財產","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"376", "type":"single", "question":"金融從業人員與客戶間有重大利害關係致有發生利益衝突情事時，得採取何種措施？", "options":[{"option":"告知利益衝突之情形並取得客戶書面同意","answer":true},{"option":"無須取得客戶之書面同意","answer":false},{"option":"不得拒絕接受有利益衝突之委託","answer":false},{"option":"應為公司積極爭取業務，接受委託","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"377", "type":"single", "question":"以下所述何者違反防止利益衝突？", "options":[{"option":"資訊交互運用應注意內部資訊控管流程","answer":false},{"option":"信託專責部門應指派專人負責內部資訊控管流程","answer":false},{"option":"客戶信託財產內容得提供其他部門分析運用","answer":true},{"option":"共用營業設備應注意內部資訊控管流程","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"378", "type":"single", "question":"金融從業人員對於業務往來之公司，其董事、監察人或經理人無法以客觀及有效率的方式處理公務時：", "options":[{"option":"應特別注意前述人員所屬之關係企業資金貸與或為其提供保證、重大資產交易、進(銷)貨往來之情事","answer":true},{"option":"隨意由前述人員進行私人利益輸送之交易","answer":false},{"option":"隨意由前述人員利用職務之便進行投機交易","answer":false},{"option":"隨意由前述人員利用各種管道進行洗錢交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"379", "type":"single", "question":"擔任公司之董事、監察人或經理人：", "options":[{"option":"可使用公司之財產圖利自己","answer":false},{"option":"應避免圖私利之機會","answer":true},{"option":"以不正當之方法圖利自己","answer":false},{"option":"利用公司之財產圖利自己之親朋好友","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"380", "type":"single", "question":"金融服務業之董監事對與本公司有利害關係之交易，應採取下列何項原則辦理？", "options":[{"option":"善良管理原則","answer":false},{"option":"公平競爭原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"利益迴避原則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"381", "type":"single", "question":"有關利益衝突，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"個人投資如可能對公司產生利益衝突，應避免之","answer":false},{"option":"金融從業人員得隨時擔任同業之負責人，不須任何同意","answer":true},{"option":"利用公司資源發現屬於公司的機會，不得據為己有","answer":false},{"option":"不得接受客戶提供之優惠待遇","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"382", "type":"single", "question":"客戶利益優先及禁止不當得利是屬於下列何者原則？", "options":[{"option":"公開原則","answer":false},{"option":"忠實義務原則","answer":true},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"能力原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"383", "type":"single", "question":"下列就金融從業人員之敘述何者為非？", "options":[{"option":"與自身利益相關的業務應該迴避","answer":false},{"option":"因業務知悉公司股票將上漲，不可以事先買進","answer":false},{"option":"客戶的餽贈不能收受","answer":false},{"option":"只要對公司有益，所有法律規範可以先行放下","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"384", "type":"single", "question":"公司董事、監察人或經理人，對下列何種行為應予避免？", "options":[{"option":"對於本身及客戶之資訊負有保密責任","answer":false},{"option":"透過使用公司資產、資訊或藉由職務之便以獲取私利","answer":true},{"option":"遵循法令規章","answer":false},{"option":"保護並適當使用公司資產","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"385", "type":"single", "question":"金融從業人員基於維護公司利益不應有何種表現？", "options":[{"option":"知悉授信客戶財務狀況惡化，應立即告知主管，並加以妥善處理","answer":false},{"option":"當利率可能出現鉅幅波動而侵蝕公司獲利時，應主動告知主管","answer":false},{"option":"不得收受競爭對手之酬庸，以洩露公司內部機密","answer":false},{"option":"為了績效考量，隱瞞自身職務之缺失","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"386", "type":"single", "question":"金融服務業董事對董事會所列議案如有涉其本身利害關係致損及該公司利益之虞時，應採行下列何種措施？", "options":[{"option":"自行迴避，不加入表決","answer":true},{"option":"加入表決","answer":false},{"option":"本身不加入表決，但代理其他董事行使其表決權","answer":false},{"option":"依其自由意志為之","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"387", "type":"single", "question":"金融服務業應注意下列哪些人，會因其在公司擔任董事、監察人或經理人職務之便而獲得不當利益，為避免利益衝突，應予迴避？", "options":[{"option":"本人及配偶","answer":false},{"option":"父母及子女","answer":false},{"option":"兄弟姐妹","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"388", "type":"single", "question":"若某項活動、利益或關係可能妨礙從業人員追求公司及客戶之最高利益行事之能力時，應保持警覺，此屬何種行為？", "options":[{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"防範利益衝突行為","answer":true},{"option":"客觀性原則","answer":false},{"option":"誠信原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"389", "type":"single", "question":"金融服務業董事、監察人或經理人在公司擔任職務時應避免下列何人獲得不當利益？", "options":[{"option":"配偶","answer":false},{"option":"父母","answer":false},{"option":"子女","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"390", "type":"single", "question":"金融服務業應避免董事、監察人或經理人進行以下何者行為？", "options":[{"option":"透過使用公司財產、資訊或藉由職務之便而有圖私利之機會","answer":false},{"option":"透過使用公司財產、資訊或藉由職務之便以獲取實質利益","answer":false},{"option":"與公司競爭","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"391", "type":"single", "question":"為避免與客戶之利益衝突，下列何者不正確？", "options":[{"option":"於法律許可範圍內為客戶之利益執行專業判斷","answer":false},{"option":"視客戶之忠誠度再決定執行業務之程度","answer":true},{"option":"不受客戶忠誠與否之影響","answer":false},{"option":"不受個人利益、其他客戶利益或任何其他人意願之影響","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"392", "type":"single", "question":"有關利益衝突原則，下列何者正確？", "options":[{"option":"公司得要求員工不得擁有非公開資訊而從事任何事業體或個人之交易","answer":false},{"option":"公司得要求員工不得有內線交易行為","answer":false},{"option":"公司得要求員工避免以非法套裝商品強迫客戶購買","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"393", "type":"single", "question":"金融從業人員處理某項業務時，若與公司之利益發生衝突應採取何種方式？", "options":[{"option":"基於利益衝突原則應予以迴避","answer":true},{"option":"仍應繼續辦理","answer":false},{"option":"因對自己有利，更應加強爭取該業務","answer":false},{"option":"將該業務轉移給自己的配偶來執行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"394", "type":"single", "question":"金融從業人員銷售對自己有利益的商品，如果該商品不符合客戶的需求，將會違反什麼原則？", "options":[{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"利益衝突原則","answer":true},{"option":"損失原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"395", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務應遵守事項，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"應公正對待客戶避免糾紛之發生","answer":false},{"option":"應確實瞭解客戶之財務狀況","answer":false},{"option":"應確實瞭解客戶投資需求及承擔潛在損失的能力","answer":false},{"option":"可利用客戶資料為自己謀取利益","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"396", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理全權委託業務，為避免利益衝突，應遵守下列何種事項？", "options":[{"option":"不得與委任人有利益衝突之第三人從事全權委託業務，以及從事足以損害委任人權益之交易","answer":true},{"option":"可利用委任人之交易帳戶，為自己從事交易","answer":false},{"option":"可利用委任人之交易帳戶，為委任人以外之第三人從事交易","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"397", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理全權委託業務，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"不得與客戶約定分享利益或共同承擔損失","answer":false},{"option":"不得利用客戶帳戶或名義為自己從事交易","answer":false},{"option":"不得利用他人或自己名義供客戶從事交易","answer":false},{"option":"得任意對外發表客戶資料","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"398", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理全權委託業務，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應避免利益衝突","answer":true},{"option":"得與客戶約定分享利益","answer":false},{"option":"得對外任加討論客戶資料","answer":false},{"option":"得將已成交之買賣委託，由委任人名義改為其他第三人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"399", "type":"single", "question":"下列關於金融從業人員辦理投資型金融商品推介或銷售業務時，應遵守之事項何者有誤？", "options":[{"option":"可與客戶約定分享利益或共同承擔損失","answer":true},{"option":"應妥為保管客戶資料","answer":false},{"option":"應避免不當銷售或推介之行為","answer":false},{"option":"不可利用客戶帳戶或名義為自己謀取不當利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"400", "type":"single", "question":"為維持市場交易之公平性，金融從業人員可否利用公司內部資訊擅自為自己或相關人員進行交易而謀取利益？", "options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"客戶同意即可","answer":false},{"option":"視交易金額高低而定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"401", "type":"single", "question":"下列何者不符合投信管理基金的利益衝突處理原則？", "options":[{"option":"管理一個以上基金的經理人，不得對同一支股票有同時或同日作相反投資決定","answer":false},{"option":"公司進行自有資金交易時，應優先執行基金買賣，並以利於公司之成交價格分配予客戶","answer":true},{"option":"經手人員知悉公司管理基金對特定股票的交易時，不得於該買賣前後7日進行個人交易","answer":false},{"option":"經手人員買賣具股權之衍生性商品須持有至少30日","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"402", "type":"single", "question":"依據投信投顧公會會員自律公約，會員對其與客戶間或不同客戶之間的利益衝突情事，處理原則為？", "options":[{"option":"應避免之","answer":true},{"option":"以口頭約定作為依據","answer":false},{"option":"以多數客戶之利益為依據","answer":false},{"option":"以損益標準作為處理原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"403", "type":"single", "question":"依據投信投顧公會訂定之投資顧問從業人員行為準則規定，經手人員為本人帳戶投資何項商品，應事先以書面報經督察主管或所屬部門主管核准？", "options":[{"option":"國內上市股票","answer":false},{"option":"國內上櫃公司股票","answer":false},{"option":"具股權性質之衍生性商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"404", "type":"single", "question":"當一個基金經理人管理一個以上基金時，應遵守那些事項？", "options":[{"option":"公司應建立「中央集中下單制度」","answer":false},{"option":"將投資決策及交易過程予以獨立","answer":false},{"option":"落實職能區隔之「中國牆」制度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"405", "type":"single", "question":"投資顧問事業從業人員行為準則針對經手人員及利害關係人帳戶往來有所規範。所謂的利害關係人不包括：", "options":[{"option":"未成年子女","answer":false},{"option":"本人","answer":false},{"option":"配偶利用他人名義投資衍生性金融商品而間接受有利益者","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"406", "type":"single", "question":"林莉莉轉換生涯跑道，從銀行財務部主管轉任投信基金經理人，依據證券投資信託事業經理守則，就林莉莉的個人交易資料下列敘述何者為正確？", "options":[{"option":"不用申報，因為是到職前所為的交易","answer":false},{"option":"股票交易不用申報","answer":false},{"option":"只有以自己名義進行之交易投資必須申報","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"407", "type":"single", "question":"發發公司向全權委託經理人張三表示，如果該公司的全權委託績效報酬三個月內成長兩成，將免費提供其使用在林口高爾夫球場的公司會員證為期一個月。三個月後發發公司的委託資金代操績效如期成長達到了兩成，張三應該：", "options":[{"option":"不顧公司主管反對，仍執意接受該邀約","answer":false},{"option":"未向公司報告逕自接受該邀約","answer":false},{"option":"接受該邀約，因為這不是金錢餽贈","answer":false},{"option":"應拒絕，並依公司所訂規範辦理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"408", "type":"single", "question":"基金銷售時有關贈品之規範為何？", "options":[{"option":"可以送贈品","answer":false},{"option":"不可以送贈品","answer":true},{"option":"可以送贈品但不能超過新台幣200元","answer":false},{"option":"無規範","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"409", "type":"single", "question":"下列何種人員不得以特定身分取得初次上市之股票？", "options":[{"option":"基金經理人","answer":false},{"option":"交易部主管","answer":false},{"option":"全權委託投資經理人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"410", "type":"single", "question":"圓滿投信招待光明證券新竹分公司人員五天四夜泰國之旅作為基金銷售目標達成之獎勵，請問是否可行？", "options":[{"option":"可以接受，因為非金錢報酬","answer":false},{"option":"不能接受","answer":true},{"option":"經主管機關核准即可","answer":false},{"option":"向分公司主管報備即可","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"411", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬後，擅自將所蒐集客戶之個人資料，轉交給第三人，該行為如何？", "options":[{"option":"正常行為","answer":false},{"option":"異常行為","answer":false},{"option":"適法行為","answer":false},{"option":"違法行為","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"412", "type":"single", "question":"金融從業人員得否蒐集或利用他人個人資料？", "options":[{"option":"不可以","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false},{"option":"可以","answer":false},{"option":"可以，但須依相關法規辦理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"413", "type":"single", "question":"金融從業人員違反相關法律之規定，致當事人權益受損者，應負之責任為何？", "options":[{"option":"損害賠償責任","answer":true},{"option":"道義責任","answer":false},{"option":"不需負責","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"414", "type":"single", "question":"老王向A保險公司投保個人責任保險附加個人傷害險，老王之配偶要求A保險公司提供受益人資料時，金融從業人員應如何處理？", "options":[{"option":"應得老王之書面同意","answer":true},{"option":"直接告訴他","answer":false},{"option":"視當天心情","answer":false},{"option":"先婉轉拒絕，等他生氣再告訴他","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"415", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬，於下列何時，應對客戶資料盡保密之義務？", "options":[{"option":"業務員在職時或離職後","answer":true},{"option":"僅於業務員招攬業務時","answer":false},{"option":"僅於業務員將資料歸檔時","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"416", "type":"single", "question":"下列何者為金融從業人員從事保險業務招攬時，應注意之事項？", "options":[{"option":"除非有法律規定，否則不得洩露客戶資料","answer":false},{"option":"妥善保管客戶資料，避免讓不相關的第三人取得","answer":false},{"option":"不得銷售或販賣客戶資料","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"417", "type":"single", "question":"金融從業人員於業務上獲取客戶之個人資料，應以何種態度面對？", "options":[{"option":"不得隨意直接或間接對第三人洩露","answer":true},{"option":"只要非出於故意之揭露，即無庸負責","answer":false},{"option":"以漠不關心態度面對","answer":false},{"option":"基本資料可以洩露無妨","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"418", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶資料之維護，應如何處理才算適當？", "options":[{"option":"客戶特別叮嚀時再注意就好","answer":false},{"option":"應盡善良管理人之注意義務","answer":true},{"option":"可用以換取利益","answer":false},{"option":"視與客戶關係而定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"419", "type":"single", "question":"金融從業人員對於經手業務所得知之客戶訊息，應抱持如何態度始屬適當？", "options":[{"option":"可在市場上交換獲取利益","answer":false},{"option":"反正我不洩露，別人也會洩露","answer":false},{"option":"本於職業道德，應予維護","answer":true},{"option":"視狀況而定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"420", "type":"single", "question":"金融從業人員基於保密原則：", "options":[{"option":"應注意對帳單寄送時客戶資料之隱密性，以保障客戶權益","answer":false},{"option":"以電子郵件方式寄對帳單者，應比照網路交易認證機制，透過憑證機構之資料加密等功能，始得傳送予客戶","answer":false},{"option":"非依法令所為之查詢，不得洩露客戶委任事項及其他業務上所獲悉之秘密","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"421", "type":"single", "question":"金融服務業如經客戶同意以電子郵件方式寄送對帳單者：", "options":[{"option":"應比照網路交易認證機制，須透過憑證機構之資料加密等功能，始得傳送予期貨交易人","answer":true},{"option":"經客戶同意，不需網路交易認證機制，只需有客戶電子郵件信箱即可寄送","answer":false},{"option":"電子郵件寄送方式，只要能取得客戶的電子郵件閱讀回條，即可不需網路交易認證機制","answer":false},{"option":"為預防電腦駭客取得客戶資料，不可以電子郵件方式寄送對帳單","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"422", "type":"single", "question":"金融服務事業基於金控共同行銷策略：", "options":[{"option":"不須經客戶同意，可將客戶之基本資料、財務資料相互利用","answer":false},{"option":"必須經客戶同意，方可將客戶之基本資料、財務資料相互利用","answer":true},{"option":"若未經客戶同意，僅可將客戶之基本資料相互利用，財務資料不可利用","answer":false},{"option":"若未經客戶同意，僅可將其客戶之財務資料相互流利用，基本資料不可利用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"423", "type":"single", "question":"對於客戶之申訴或檢舉案件，下列敘述何者適當？", "options":[{"option":"若以匿名或不以真實姓名檢舉提出者，可以不受理","answer":false},{"option":"對於申訴或檢舉人之姓名、地址須予以保密","answer":false},{"option":"以言詞提出申訴或檢舉之案件，應留存談話紀錄","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"424", "type":"single", "question":"對於金融從業人員應有之態度，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應妥慎保管客戶資料，除依法令所為之查詢外，不得洩露客戶委託事項","answer":false},{"option":"不得利用職務之便，洩露或利用公司及客戶之資料圖利","answer":false},{"option":"不得利用或竊用他人電子帳號及密碼，為任何業務或非業務行為","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"425", "type":"single", "question":"當金融從業人員知悉客戶未經授權利用他人名義從事商品交易時：", "options":[{"option":"應接受其委託並為其保守秘密","answer":false},{"option":"在客戶承諾補具授權書的情況下，先接受其委託進行交易","answer":false},{"option":"拒絕接受其委託進行交易","answer":true},{"option":"可有條件地接受其委託進行交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"426", "type":"single", "question":"金融服務業寄送客戶買賣報告書時，何者敘述適當？", "options":[{"option":"基於保密，應依約定方式交付客戶本人","answer":true},{"option":"基於保密，一律由客戶親至公司領取","answer":false},{"option":"選項(1)及(2)皆是","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"427", "type":"single", "question":"金融服務業對於其客戶個人資料之處理方式，何者敘述有誤？", "options":[{"option":"依照電腦處理個人資料保護法辦理","answer":false},{"option":"可放置公開場所，以便其他同仁隨時連絡服務","answer":true},{"option":"須經客戶同意，方可將客戶之基本資料、財務資料通用","answer":false},{"option":"資訊人員應對客戶資料具保密之義務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"428", "type":"single", "question":"金融從業人員應本保密原則，忠實執行業務，何者敘述有誤？", "options":[{"option":"可依法令之查詢，透露客戶委託之事項","answer":false},{"option":"如經客戶同意，可將客戶之基本資料、財務資料互為通用","answer":false},{"option":"可為了保護個人隱私，以非真實姓名從事金融商品交易分析","answer":true},{"option":"未能出示身分證明文件者，可拒絕就其個人資料申請查詢","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"429", "type":"single", "question":"金融服務業之委任客戶A君之配偶，若未經授權要求提供A君之買賣報告書供其參考：", "options":[{"option":"不可提供A君之買賣報告書給其配偶","answer":true},{"option":"可提供A君之買賣報告書給其配偶","answer":false},{"option":"需A君之配偶填寫申請書並簽名才可以提供","answer":false},{"option":"僅能陪同A君之配偶現場閱覽","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"430", "type":"single", "question":"下列何者不是金融從業人員必須禁止的行為？", "options":[{"option":"交付給客戶公司未公佈的財報","answer":false},{"option":"交付給客戶公司依法應公開的資訊","answer":true},{"option":"交付給客戶公司的商業機密","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"431", "type":"single", "question":"基於職務的關係而獲得的客戶資料，金融從業人員應該如何做才正確？", "options":[{"option":"由於大環境不佳，基於自己未來生活著想，可以將客戶資料轉賣給別人","answer":false},{"option":"必須忠於保密原則，決不對外洩露","answer":true},{"option":"隨意丟棄，不整理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"432", "type":"single", "question":"公司金融業在考量制定客戶資料運用、保密及客戶意見反映處理程序時，其內容至少應包括下列何者？", "options":[{"option":"客戶資料運用範圍","answer":false},{"option":"維護之範圍及層級","answer":false},{"option":"受理客戶意見、申訴之管道、作業程序","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"433", "type":"single", "question":"對於金融業而言，下列那些資訊屬於機密，不能隨意給第三人知道？", "options":[{"option":"公司的商業資料","answer":false},{"option":"員工的個人資料","answer":false},{"option":"由客戶告知的資料","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"434", "type":"single", "question":"如因業務的需要，必須揭露客戶的資料時，以下何種措施才是正確？", "options":[{"option":"必須取得當事人的認可，方可進行","answer":true},{"option":"取得公司上級同意即可","answer":false},{"option":"為免去作業的繁瑣，如不影響客戶的權益，可以自行決定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"435", "type":"single", "question":"哪些金融業的職務員工應該遵守保密原則？", "options":[{"option":"業務人員","answer":false},{"option":"稽核人員","answer":false},{"option":"會計人員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"436", "type":"single", "question":"以下那些項目屬於公司的商業機密，身為公司的員工，不可對第三者透露？", "options":[{"option":"客戶的相關資料","answer":false},{"option":"公司員工基本資料","answer":false},{"option":"公司研發中的新產品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"437", "type":"single", "question":"下列關於金融從業人員保密規範之敘述，何者為非？", "options":[{"option":"未經主管機關同意，不得對執行職務無關之人洩漏主管機關金融檢查報告","answer":false},{"option":"出席股東會領取該公司議事手冊或年報","answer":true},{"option":"不得洩漏或交付依洗錢防制法規定向法務部調查局申報疑似洗錢交易案件相關資料","answer":false},{"option":"證券商對於非應依法令所為之查詢，不得洩漏客戶委託事項及其他業務上所獲悉之秘密","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"438", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理業務應予保密，下列何者為非？", "options":[{"option":"客戶資料","answer":false},{"option":"商品機密","answer":false},{"option":"公司業務機密","answer":false},{"option":"業務簡介","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"439", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理業務對客戶資料之保密，以下何者為非？", "options":[{"option":"客戶基本資料無須保密","answer":true},{"option":"客戶帳務資料應予保密","answer":false},{"option":"客戶信用資料應予保密","answer":false},{"option":"客戶投資及保險資料應予保密","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"440", "type":"single", "question":"為保護客戶資料，以下措施何者是錯誤的？", "options":[{"option":"應使用安全的軟硬體設備以安全傳輸","answer":false},{"option":"應建立防火牆機制防止非法存取","answer":false},{"option":"應限制客戶登錄公司網站","answer":true},{"option":"應依業務權責限制使用資料人員","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"441", "type":"single", "question":"下列何種情況客戶資料可與子公司間得以進行共同行銷？", "options":[{"option":"與客戶簽訂契約","answer":false},{"option":"經客戶書面同意","answer":false},{"option":"選項(1)或(2)皆可","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"442", "type":"single", "question":"金融從業人員使用客戶資料於第三人間交互運用，應如何處理？", "options":[{"option":"可以直接使用","answer":false},{"option":"應經客戶口頭同意","answer":false},{"option":"應經客戶書面同意","answer":true},{"option":"應經客戶事後同意","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"443", "type":"single", "question":"金融從業人員使用公司機密文件，以下何者有誤？", "options":[{"option":"如非必要應儘量免用或減少副本","answer":false},{"option":"機密文書誤繕誤印之廢紙應予回收再利用","answer":true},{"option":"非經權責主管人員核准，不得攜出辦公處所","answer":false},{"option":"會議使用之機密資料，會議結束應當場收回","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"444", "type":"single", "question":"金融從業人員受託管理客戶財產時應注意保密事項，以下何者是錯誤的？", "options":[{"option":"管理決策執行過程應保守秘密","answer":false},{"option":"受託交易之執行應保守秘密","answer":false},{"option":"受託操作績效佳之交易決策應供自營部位參考","answer":true},{"option":"管理決策與交易之執行嚴禁洩露或不當使用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"445", "type":"single", "question":"公司委任第三人處理相關事務，受任第三人應注意下列保密事項，何者為錯誤？", "options":[{"option":"客戶資料得提供關係企業促銷業務","answer":true},{"option":"客戶資料不得外洩","answer":false},{"option":"客戶資料不得不當利用","answer":false},{"option":"客戶資料之使用應建立內部控制機制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"446", "type":"single", "question":"以下所述有關客戶資訊之使用，何者是錯誤的？", "options":[{"option":"於公司內部應設置防火牆防止資訊外洩","answer":false},{"option":"為提高業務績效，得提供予非相關業務人員使用","answer":true},{"option":"拒絕提供予其他非辦理業務人員使用","answer":false},{"option":"應適當監管以防止客戶之資訊不當交流或不當共用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"447", "type":"single", "question":"妥慎保管客戶資料，確認與客戶相關資料及客戶隱私之保密性，屬下列何項原則？", "options":[{"option":"保密原則","answer":true},{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"資訊公開原則","answer":false},{"option":"客觀性原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"448", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶之相關資料：", "options":[{"option":"可任意放置","answer":false},{"option":"可隨便公開","answer":false},{"option":"不須保密","answer":false},{"option":"確實保密","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"449", "type":"single", "question":"所謂保密原則，下列何者為非？", "options":[{"option":"對存款人的法定代理人不必保密","answer":false},{"option":"客戶的住址資料必須保密","answer":false},{"option":"存款餘額100萬元以上才須保密，100萬元以下請示主管即可","answer":true},{"option":"保密對象包含駐守銀行的警察","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"450", "type":"single", "question":"若有第三人欲索取當事人之帳戶資料，何者為非？", "options":[{"option":"須經當事人書面同意方可為之","answer":false},{"option":"須主動積極提供之，以表現金融從業人員之熱誠","answer":true},{"option":"經當事人之法定代理人書面同意方可為之","answer":false},{"option":"依保密原則，可直接拒絕對方之要求","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"451", "type":"single", "question":"身為金融從業人員不得有下列何種行為？", "options":[{"option":"對客戶委託交易事項嚴加保密","answer":false},{"option":"對職務上所知悉之秘密，盡其保密之責","answer":false},{"option":"對外散播誇大、偏頗或不實之訊息，有礙金融市場之穩定","answer":true},{"option":"對於所擁有、使用、管理或交易之紀錄資料保持合理之正確性及完整性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"452", "type":"single", "question":"從業人員對於自客戶取得之機密資料應盡保密義務，所謂保密原則下列何者正確？", "options":[{"option":"不得以任何方式洩露予與執行該業務無關之人","answer":false},{"option":"不得為交付目的以外之利用","answer":false},{"option":"應以善良管理人之注意義務管理之","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"453", "type":"single", "question":"基於職務關係而獲悉與業務相關尚未公開之重大消息，於該重大消息未公開前不得為誰使用？", "options":[{"option":"自己","answer":false},{"option":"客戶","answer":false},{"option":"其他第三者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"454", "type":"single", "question":"從業人員對於所屬公司之機密資料在下列何種情形下可不適用「保密原則」？", "options":[{"option":"於資料揭露前已為公眾所知","answer":false},{"option":"依相關法令要求被揭露者，非因從業人員違反保密義務者","answer":false},{"option":"選項(1)及(2)皆可","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"455", "type":"single", "question":"下列何人對於公司本身或客戶之資訊，除經授權或法律規定公開外，應負有保密責任？", "options":[{"option":"董事","answer":false},{"option":"監察人","answer":false},{"option":"經理人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"456", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶的資料，應如何處理？", "options":[{"option":"予以保密","answer":true},{"option":"未經客戶同意，提供給關係企業做行銷","answer":false},{"option":"告知同事給予參考","answer":false},{"option":"讓其他客戶瞭解","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"457", "type":"single", "question":"金融從業人員得知客戶個人資料，應如何處理？", "options":[{"option":"予以保密","answer":true},{"option":"可用於私人用途","answer":false},{"option":"販售給非法單位","answer":false},{"option":"隨意揭露給他人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"458", "type":"single", "question":"金融從業人員在公共場所不得有之行為：", "options":[{"option":"談論公司重要機密","answer":true},{"option":"談論國家大事","answer":false},{"option":"談論藝文趣事","answer":false},{"option":"談論個人未來計畫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"459", "type":"single", "question":"金融從業人員為客戶辦理財富管理，對客戶本身的資產、各項資料及隱私都應該妥慎保管不得洩露或不當使用，以符合下列何種原則？", "options":[{"option":"利益衝突原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":true},{"option":"禁止原則","answer":false},{"option":"告知原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"460", "type":"single", "question":"金融從業人員對於取自客戶之相關資料或資訊應不得為下列之行為？", "options":[{"option":"公開","answer":false},{"option":"販售","answer":false},{"option":"複製","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"461", "type":"single", "question":"金融從業人員對公司或其客戶之資訊，除經授權或法律規定公開外，應負有保密義務，理由為何？", "options":[{"option":"可能為競爭對手所利用","answer":false},{"option":"洩露未公開資訊之後對公司有所損害","answer":false},{"option":"洩露未公開資訊之後對客戶有所損害","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"462", "type":"single", "question":"妥善保管客戶資料，確保客戶相關資料及客戶隱私之保密性，是屬下列哪一原則之表現？", "options":[{"option":"守法原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":true},{"option":"能力原則","answer":false},{"option":"誠信原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"463", "type":"single", "question":"金融從業人員對客戶之資料，應盡到如何之注意義務？", "options":[{"option":"刑法第十三條過失之注意義務","answer":false},{"option":"自己之事務之注意義務","answer":false},{"option":"受僱人之注意義務","answer":false},{"option":"善良管理人之注意義務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"464", "type":"single", "question":"有關銀行授信資料，下列敘述何者為正確？", "options":[{"option":"應有保密之義務","answer":false},{"option":"不得向他人出售、洩露","answer":false},{"option":"不得提供自己或他人使用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"465", "type":"single", "question":"信用卡推廣人員與特約商店辦理簽約時所檢附之合約資料，應如何處理？", "options":[{"option":"妥為保管","answer":false},{"option":"不得移做他用","answer":false},{"option":"不將資料外洩給第三人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"466", "type":"single", "question":"金融從業人員對經辦業務所取得之客戶資料，下列行為何者是正確的？", "options":[{"option":"可販售予第三人","answer":false},{"option":"不可販售予其他客戶，但可以跟其他同業交換","answer":false},{"option":"可提供給自己親友開設的公司參考","answer":false},{"option":"除法律另有規定外，應保守秘密","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"467", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構之聘雇人員對於客戶資料，下列何者為正確？", "options":[{"option":"應有保密之義務","answer":false},{"option":"不得向他人出售、洩露","answer":false},{"option":"不得提供自己或他人使用","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"468", "type":"single", "question":"下列有關金融從業人員對於客戶資料之陳述，何者為是？", "options":[{"option":"得對外任加討論","answer":false},{"option":"不得任意對外發表","answer":true},{"option":"得對無權過問之同仁洩漏","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"469", "type":"single", "question":"金融從業人員對於客戶資料處理方式，下列何者為正確？", "options":[{"option":"得提供他人使用","answer":false},{"option":"得向他人出售、洩露","answer":false},{"option":"不得出售或提供他人使用","answer":true},{"option":"可與同業交換使用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"470", "type":"single", "question":"為強化客戶對金融機構的信賴，金融從業人員對客戶資料之處理，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"對於客戶資料之保密應依據相關主管機關之法令規定辦理，善盡對客戶資料保密之職責","answer":false},{"option":"對於客戶資料之保密，除法令規定外，未經客戶簽訂契約或書面表示同意前，不得以任何方式洩露往來客戶之相關業務資料","answer":false},{"option":"若發生客戶資料外洩時，應依內部之通報程序向相關主管報告，儘速研議緊急補救措施，並審酌案件內容通報主管機關或治安單位","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"471", "type":"single", "question":"投信投顧公會會員對於會員負責人與受僱人基於職務關係而獲悉公開發行公司尚未公開的重大消息，應如何規範？", "options":[{"option":"應訂定內部處理程序","answer":false},{"option":"獲悉消息者應立即向公司指定人員或部門提出書面報告","answer":false},{"option":"選項(1)及(2)皆可","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"472", "type":"single", "question":"進行全權委託投資業務之金融從業人員得將客戶帳戶往來資料透露給誰？", "options":[{"option":"同集團的投顧公司","answer":false},{"option":"人事部門主管","answer":false},{"option":"投信旗下基金的經理人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"473", "type":"single", "question":"下列對金融從業人員保密義務之?述，何者正確？", "options":[{"option":"離開原職後即不受拘束","answer":false},{"option":"客戶因個人資料洩露所受損害全數由公司賠償，相關人員完全免責","answer":false},{"option":"只要不洩露客戶資訊，用來獲取財務利益無妨","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"474", "type":"single", "question":"下列就金融從業人員對客戶資料之保密原則的陳述何者正確？", "options":[{"option":"不得透露予依法所進行調查行為之主管機關或司法人員","answer":false},{"option":"不得透露予公司指定之授權人員","answer":false},{"option":"應妥慎保管客戶資料","answer":true},{"option":"提供關係企業進行業務促銷","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"475", "type":"single", "question":"金融從業人員依財產保險損害補償原則，下列何者處理方式才屬正確？", "options":[{"option":"一分損失可獲二分補償","answer":false},{"option":"二分損失只獲一分補償","answer":false},{"option":"一分損失只獲一分補償","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"476", "type":"single", "question":"金融從業人員銷售保險商品之招攬廣告，應遵守下列那些法令？", "options":[{"option":"公平交易法","answer":false},{"option":"消費者保護法","answer":false},{"option":"保險法等相關法令","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"477", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬時，主張保險利益原則，主要是防止什麼危險發生？", "options":[{"option":"政治危險","answer":false},{"option":"倫理危險","answer":false},{"option":"職業危險","answer":false},{"option":"道德危險","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"478", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，可否於保險契約中免除或減輕保險人依保險法應負義務者？", "options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"可以，但需要保人同意","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"479", "type":"single", "question":"金融從業人員行銷招攬保險商品，在下列何種情形下，可變更契約內容？", "options":[{"option":"有利保險公司","answer":false},{"option":"有利被保險人","answer":true},{"option":"不利被保險人","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"480", "type":"single", "question":"金融從業人員行為準則下列何者正確？", "options":[{"option":"在法律範圍內自由經營","answer":false},{"option":"在道德範圍內自由經營","answer":false},{"option":"不影響公眾利益自由經營","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"481", "type":"single", "question":"保險契約簽訂後，契約雙方應遵守規範下列何者正確？", "options":[{"option":"遵守簽訂條件和條款","answer":false},{"option":"切實履行各自的義務和責任","answer":false},{"option":"明確被保險人利益受到法律保護","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"482", "type":"single", "question":"無行為能力或限制行為能力之人申請登錄保險業務員下列處理何者正確？", "options":[{"option":"可予登錄","answer":false},{"option":"不予登錄","answer":true},{"option":"經特准可予登錄","answer":false},{"option":"可自由決定登錄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"483", "type":"single", "question":"有重大喪失債信情事尚未了結或了結後尚未逾三年之已登錄保險業務員，應作何處置？", "options":[{"option":"維持登錄","answer":false},{"option":"撤銷登錄","answer":true},{"option":"撤銷或維持登錄均可","answer":false},{"option":"經允許可維持登錄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"484", "type":"single", "question":"金融從業人員銷售保險商品之招攬廣告，除應遵守相關法令外，並應遵守什麼規定？", "options":[{"option":"商場守則","answer":false},{"option":"商場資訊","answer":false},{"option":"保險業相關自律規範","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"485", "type":"single", "question":"金融從業人員於保險業務招攬時，為有利於被保險人利益，可否於保險契約免除或減輕被保險人依法應負義務？", "options":[{"option":"可以","answer":true},{"option":"不可以","answer":false},{"option":"由保險業務員自行決定，無須經公司同意","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"486", "type":"single", "question":"金融從業人員從事保險業務招攬，主張損害補償原則，主要理由為何？", "options":[{"option":"預防道德危險發生","answer":false},{"option":"預防損害發生","answer":false},{"option":"預防不當得利發生","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"487", "type":"single", "question":"金融服務業及其受僱人員不得有下列何者行為？", "options":[{"option":"違反法令或相關規章之情事","answer":false},{"option":"違反會員自律公約之情事","answer":false},{"option":"破壞同業和諧及公共利益之情事","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"488", "type":"single", "question":"金融從業人員於執行業務時，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"不得同意或默許他人使用自己之名義執行業務","answer":true},{"option":"經主管要求，得同意他人使用自己之名義執行業務","answer":false},{"option":"為公司業績考量，得默許他人使用自己之名義執行業務","answer":false},{"option":"未考取執照前，得借用其他業務員名義執行業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"489", "type":"single", "question":"金融從業人員為了吸引並留住客戶：", "options":[{"option":"應自我充實，提供專業服務","answer":true},{"option":"可以毀損其他同業商譽","answer":false},{"option":"可以惡性殺價，與同業競爭","answer":false},{"option":"可以幫客戶代墊款項","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"490", "type":"single", "question":"金融服務業及其受僱人員，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"對客戶不得有背信、詐欺或侵害客戶權益之行為","answer":false},{"option":"不得非法動支或挪用客戶資金","answer":false},{"option":"不得為業務之招攬，而為誇大不實、偏頗之廣告宣傳","answer":false},{"option":"為招攬業務，得與客戶約定分享利益或共同承擔損失","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"491", "type":"single", "question":"下列何者為金融從業人員應有的職業道德？", "options":[{"option":"對於內部業務人員之違規事件，應主動向主管報告","answer":true},{"option":"對於內部業務人員之違規事件，應代為掩護以維持同事情誼","answer":false},{"option":"對於內部業務人員之違規事發暗自竊喜並落井下石","answer":false},{"option":"對於同業之違規應大加韃伐，自家公司違規則無所謂","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"492", "type":"single", "question":"關於金融服務業之敘述，下列何者為非？", "options":[{"option":"得秉持誠信公平原則，儘速處理交易糾紛","answer":false},{"option":"得從事地下金融活動以牟取客戶及公司之最大利益","answer":true},{"option":"得確實遵守洗錢防制法及相關規定","answer":false},{"option":"得建立完備的內控內稽制度並確實執行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"493", "type":"single", "question":"金融服務業及其受僱人員不應以業績為優先考量，對於下列何者應拒絕其交易？", "options":[{"option":"未完成開戶手續者","answer":false},{"option":"經評估逾越其交易能力而無法提供適當擔保者","answer":false},{"option":"不適合該金融商品交易者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"494", "type":"single", "question":"金融從業人員應確實遵守法令規範，如有觸法經主管機關發函要求暫停職務者，則下列行為何者適當？", "options":[{"option":"為不影響客戶權益，照常執行業務","answer":false},{"option":"依法暫停執行業務並自我改進","answer":true},{"option":"借用其他業務人員之名義執行業務","answer":false},{"option":"以未收到發函為藉口，拒絕暫停執行業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"495", "type":"single", "question":"金融從業人員於執行工作時，如發現其他人員有不法情事，何者敘述適當？", "options":[{"option":"應向主管報告，不得直接處理","answer":true},{"option":"基於保密原則，假裝若無其事","answer":false},{"option":"當機立斷，直接請其改正","answer":false},{"option":"與其交換條件，牟取自身利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"496", "type":"single", "question":"關於金融專門職業的特性包含哪些？", "options":[{"option":"維持高職業倫理道德的承諾","answer":false},{"option":"強制性再教育","answer":false},{"option":"利他主義態度的普及","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"497", "type":"single", "question":"對於一個金融從業人員而言，下列何者為最重要的因素？", "options":[{"option":"服裝儀容","answer":false},{"option":"職業道德","answer":true},{"option":"人脈","answer":false},{"option":"家世背景","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"498", "type":"single", "question":"下列哪一類的人員，為金融機構制訂道德規範所必須納入的？", "options":[{"option":"財務長","answer":false},{"option":"審計長","answer":false},{"option":"稽核人員","answer":false},{"option":"所有員工","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"499", "type":"single", "question":"主管機關對於相關金融機構聘僱與管理從業人員規範，何者為真？", "options":[{"option":"不得同意他人使用本公司或業務人員名義執行業務","answer":false},{"option":"應禁止其負責人與受僱人利用職務之機會，從事虛偽、詐欺或其他足致他人誤信之活動","answer":false},{"option":"應聘僱符合主管機關規定資格條件之人員執行業務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"500", "type":"single", "question":"下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應遵守主管機關規定適時公開必要之資訊予大眾知悉","answer":false},{"option":"不得散布自身公司管理之基金委任之相關資訊","answer":false},{"option":"應遵守政府機關訂定之資訊揭露相關規定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"501", "type":"single", "question":"直接與商品接觸的經辦人員，不可利用下列何項方式獲取利益？", "options":[{"option":"所獲得之未公開、具價格敏感性之相關資訊從事之交易","answer":false},{"option":"經辦人員由客戶端獲得對某種商品之資訊","answer":false},{"option":"拉攏同業一起炒熱特定商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"502", "type":"single", "question":"於收受下列形式之饋贈或款待，不必事前得到督察主管或所屬部門主管之核准？", "options":[{"option":"重大之差旅費用，尤其是國外之旅費","answer":false},{"option":"高爾夫球會員證","answer":false},{"option":"感謝卡片","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"503", "type":"single", "question":"面對客戶申訴之處理，無論是客戶書面或口頭的申訴案件，客戶服務相關部門均應逐日詳細登載，其文件內容包括：", "options":[{"option":"申訴日期","answer":false},{"option":"傳達方式","answer":false},{"option":"客戶姓名","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"504", "type":"single", "question":"關於職業道德的敘述何者為非？", "options":[{"option":"謹守本身的工作，不做出不恰當的行為","answer":false},{"option":"利用上班時間，從事私人的工作","answer":true},{"option":"決不洩露公司的機密","answer":false},{"option":"客觀做事，不因人情而有所偏頗","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"505", "type":"single", "question":"關於職業道德敘述何者正確？", "options":[{"option":"消極的職業道德指的是，若有社會大眾或同事監督時能履行職業道德，無人監督或個人獨自承擔工作任務時就放鬆對自己職業道德的約束","answer":false},{"option":"被動地遵從職業道德，指的是在客觀行為人的思想深處或個人意識中有職業道德的約束，能夠在關鍵時候體現職業道德精神","answer":false},{"option":"主動地遵從職業道德，將職業道德作為自己的一種人生境界，一種人生價值，一種靈魂深處的“剛性”約束","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"506", "type":"single", "question":"如何判斷一個人具有職業道德？", "options":[{"option":"專業證照多","answer":false},{"option":"不論何時何地，均能遵守法規與自律原則","answer":true},{"option":"業績收入高","answer":false},{"option":"人脈廣闊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"507", "type":"single", "question":"法律規範與道德的基本原則包括：", "options":[{"option":"忠實執行工作，並以事實為根據","answer":false},{"option":"以公司規定的條款為準則，嚴明紀律，保守秘密","answer":false},{"option":"互相尊重，相互配合","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"508", "type":"single", "question":"金融從業人員應該遵守何種事項？", "options":[{"option":"遵守政府相關法令規定","answer":false},{"option":"若遇到利益衝突事項，應主動向上級報告","answer":false},{"option":"遵守公司所制訂的規範","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"509", "type":"single", "question":"資本市場是信用市場，市場參與者相互間的信用是市場存在的基礎及價值，因此，證券交易法對於破壞市場信用的行為，通常會處以最嚴厲的處分，下列何者非為破壞市場信用的行為？", "options":[{"option":"內線交易","answer":false},{"option":"人為操縱股價","answer":false},{"option":"員工加班不依法給加班費","answer":true},{"option":"有價證券之募集、發行、私募或買賣有虛偽、詐欺或其他足致他人誤信之行為","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"510", "type":"single", "question":"下列何者非為增進金融業務人員專業的作法？", "options":[{"option":"軍事訓練","answer":true},{"option":"職前訓練","answer":false},{"option":"持續定期在職訓練","answer":false},{"option":"金融業專業證照取得","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"511", "type":"single", "question":"下列何者為確保金融業務人員在公司遵守法令執行業務的作法？", "options":[{"option":"設置法令遵循單位專責負責推動","answer":false},{"option":"對公司員工施以適當合宜的法規訓練","answer":false},{"option":"內部稽核單位將公司法令遵循制度執行情形列入查核","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"512", "type":"single", "question":"以下敘述何者為是？", "options":[{"option":"法規過於專業，經辦人員毋須了解法規","answer":false},{"option":"公司主管要求時，經辦再更新法規即可","answer":false},{"option":"經辦人員應隨時注意業務相關法規之更新","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"513", "type":"single", "question":"下列何者須符合法定之人員資格條件？", "options":[{"option":"信託業務人員","answer":false},{"option":"信託管理人員","answer":false},{"option":"信託督導人員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"514", "type":"single", "question":"有關人員資格之規定，以下所述何者為錯誤的？", "options":[{"option":"信託業僱用業務人員雖未符合資格得予試用","answer":true},{"option":"信託業僱用新員工時應考量是否具有資格","answer":false},{"option":"信託業應取得新進員工符合資格證明文件","answer":false},{"option":"未符合相關資格不得調派擔任信託業務人員","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"515", "type":"single", "question":"以下何者非屬自律範圍？", "options":[{"option":"核准營業項目","answer":true},{"option":"廣告自律規範","answer":false},{"option":"客戶申訴調處辦法","answer":false},{"option":"訂定各業自律公約","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"516", "type":"single", "question":"違反會員自律公約之處置，下列何者為非？", "options":[{"option":"先請示主管機關，核准後再處置","answer":true},{"option":"由各業公會依規定辦理","answer":false},{"option":"依自律公約規定處分","answer":false},{"option":"處分報經各公會理事會決議後執行並報知主管機關","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"517", "type":"single", "question":"違反會員自律公約之處分，以下何者為非？", "options":[{"option":"處以違約金","answer":false},{"option":"停止其應享有之部分或全部權益","answer":false},{"option":"責令會員對其所屬人員為適當之處分","answer":false},{"option":"終止會員營業執照","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"518", "type":"single", "question":"金融從業人員基於職務關係而獲悉與業務相關，但尚未公開之重大消息時，應如何處理？", "options":[{"option":"可事前散發消息給客戶","answer":false},{"option":"只洩露給親朋好友","answer":false},{"option":"不得為自己、客戶、其他第三人利用該未公開之重大消息獲利","answer":true},{"option":"自己私下獲利","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"519", "type":"single", "question":"金融從業人員應遵守守法原則，故：", "options":[{"option":"可從事內線交易","answer":false},{"option":"不得有違反或幫助他人違反法令之行為","answer":true},{"option":"可洩露客戶資料","answer":false},{"option":"可違反相關規定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"520", "type":"single", "question":"下列何者不得擔任票券金融公司之董事或經理人？", "options":[{"option":"該票券金融公司監察人二親等以內之血親","answer":false},{"option":"該票券金融公司監察人一親等以內之姻親","answer":false},{"option":"該票券金融公司監察人之配偶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"521", "type":"single", "question":"下列何者不屬於洗錢防制法所稱金融機構？", "options":[{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"證券集中保管事業","answer":false},{"option":"人力銀行","answer":true},{"option":"信用卡公司","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"522", "type":"single", "question":"金融從業人員在工作場所，下列何者行為不在限制範圍內？", "options":[{"option":"恐嚇","answer":false},{"option":"合作","answer":true},{"option":"歧視","answer":false},{"option":"騷擾","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"523", "type":"single", "question":"金融從業人員之職業道德不包含下列何者？", "options":[{"option":"保護公司資產","answer":false},{"option":"保守客戶秘密","answer":false},{"option":"個人利益至上","answer":true},{"option":"誠信、客觀","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"524", "type":"single", "question":"何者為金融從業人員應有之表現？", "options":[{"option":"知悉公司有重大舞弊案件，應循正當管道向上級通報","answer":true},{"option":"從事不當授信、涉及嚴重違反授信原則之業務","answer":false},{"option":"知悉公司財務及業務重大缺失，未向公司內部稽核部門報告","answer":false},{"option":"為自己或第三人不法之利益，損害公司之利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"525", "type":"single", "question":"身為金融從業人員應共同信守基本之職業道德不包括下列何者？", "options":[{"option":"守法原則","answer":false},{"option":"誠實原則","answer":false},{"option":"主觀性原則","answer":true},{"option":"保密原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"526", "type":"single", "question":"金融從業人員依據洗錢防制法之規定，不得有下列何種行為？", "options":[{"option":"掩飾或隱匿因自己或他人重大犯罪所得財物或財產上利益者","answer":false},{"option":"收受、搬運、寄藏或收買他人因重大犯罪所得財物或財產上利益者","answer":false},{"option":"洩露或交付關於申報疑似洗錢交易或洗錢犯罪嫌疑之文書、圖畫、消息或物品者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"527", "type":"single", "question":"金融從業人員應如何強化自身之法律知識且養成自律精神？", "options":[{"option":"不定期檢視相關法令之規定，留意是否有更改與增訂之法律規範","answer":false},{"option":"參與職業公會所舉辦之在職訓練","answer":false},{"option":"秉持守法、誠信原則，在所從事之業務行為上建立誠信與專業精神","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"528", "type":"single", "question":"金融從業人員之自律行為何者為非？", "options":[{"option":"未經許可，不得在公司工作時間內，兼任公司以外之任何職務","answer":false},{"option":"對於公司各項文件、函電、簿冊、圖表、典章制度、公物等，得以攜出並對外談論","answer":true},{"option":"對職務上所獲悉之任何未經公司同意公開之營業資訊負有絕對保密義務","answer":false},{"option":"非經主管許可，不得擅自對外發表任何有關公司業務之意見","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"529", "type":"single", "question":"金融服務業內部應加強宣導職業道德觀念，並且鼓勵員工於懷疑或發現有人違反法令規章或道德行為準則時之處理，下列何者不適當？", "options":[{"option":"隱忍不報","answer":true},{"option":"向監察人報告","answer":false},{"option":"向經理人報告","answer":false},{"option":"向內部稽核主管報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"530", "type":"single", "question":"金融從業人員為發揚自律精神，應共同信守之規範，下列何者除外？", "options":[{"option":"董監事對與本人有利害關係之交易，自行迴避","answer":false},{"option":"對客戶之資料，除基於法令規定外，應保守秘密","answer":false},{"option":"爭取業務時，與相關公司或人員間有不當利益之約定或收受","answer":true},{"option":"不以脅迫、利誘或其他不正當方式，獲取其他同業之行銷機密或其交易人相對資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"531", "type":"single", "question":"關於金融服務業從事授信業務之規範，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"對於授信客戶，應本公平誠信及權利義務對等原則，將有關約定事項訂明於契約並告知之","answer":false},{"option":"對授信案件應力求公正客觀並兼顧自身利益與社會公益","answer":false},{"option":"對人員之晉用應循正當途徑延攬，並長期有計畫培訓，以充實專業知識，並提高素質","answer":false},{"option":"為保障自身利益，對授信客戶重大不良訊息不宜互相通報","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"532", "type":"single", "question":"欲從事未經主管機關核定之業務時，應如何辦理？", "options":[{"option":"報請公會備查後辦理","answer":false},{"option":"俟呈報董事會通過後辦理","answer":false},{"option":"經股東大會通過後即可辦理","answer":false},{"option":"經主管機關核准後方得辦理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"533", "type":"single", "question":"金融相關從業人員之資格條件，下列何項不在優先考慮範圍之內？", "options":[{"option":"品德","answer":false},{"option":"專業","answer":false},{"option":"相關經驗","answer":false},{"option":"性別","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"534", "type":"single", "question":"金融從業人員於尚未符合相關人員資格時：", "options":[{"option":"可經辦各項業務","answer":false},{"option":"代理經辦相關業務","answer":false},{"option":"不得經辦相關業務","answer":true},{"option":"於能力範圍內，仍可執行相關業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"535", "type":"single", "question":"關於金融從業人員之道德規範，下列敘述何者為正確？", "options":[{"option":"因為自身的安危，即使知道直屬主管違反法規也不能越級報告","answer":false},{"option":"為了同事間和諧的氣氛，我應該將同事私下向客戶收受回扣的事保密","answer":false},{"option":"雖然金融從業人員必須保守客戶的秘密，但若家人需要，可以透露一些無所謂","answer":false},{"option":"對於客戶的無禮要求，仍然必須依公司規定辦理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"536", "type":"single", "question":"金融從業人員基於職務之故而獲悉與業務相關尚未公開之重大消息時，應如何處理？", "options":[{"option":"利用所得之資訊為自己取得最佳之利益","answer":false},{"option":"將該未公開資訊提供給自己的客戶，以牟取利益","answer":false},{"option":"基於職業道德規範，重大消息未公開之前不應利用該資訊獲取利益，且資訊之運用須符合法令規定","answer":true},{"option":"利用此未公開資訊為自己、客戶或自己的親友作內線交易以獲取利益","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"537", "type":"single", "question":"金融從業人員發現公司內部有涉嫌違反法紀活動時，需透過正當管道向主管機關舉發，下列何者為非法活動？", "options":[{"option":"內線交易","answer":false},{"option":"盜用資金","answer":false},{"option":"洗錢","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"538", "type":"single", "question":"近年來隨著對公眾利益的保護增加，從業人員除應遵守相關法律規範外，另有何種規範相應而生並隨之增加，其旨在藉由本業自我約束力量使市場秩序更臻完善？", "options":[{"option":"自律規範","answer":true},{"option":"作業標準","answer":false},{"option":"罰款","answer":false},{"option":"擔保","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"539", "type":"single", "question":"金融從業人員得遵守下列單位所訂規範？", "options":[{"option":"從業人員自律規範","answer":false},{"option":"政府機關命令","answer":false},{"option":"公司規章","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"540", "type":"single", "question":"懲戒違反道德行為準則之員工時，應有下列何者考量？", "options":[{"option":"逕行公開譴責","answer":false},{"option":"逕行吊銷或撤銷相關資格者，不得於媒體公告之，以保障其工作權及隱私權","answer":false},{"option":"應給予申復機會及救濟管道","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"541", "type":"single", "question":"道德行為規範應包括何種原則？", "options":[{"option":"守法原則、誠信原則、自律原則","answer":false},{"option":"保密原則、能力原則、資訊公開原則","answer":false},{"option":"客戶利益優先原則、利益衝突原則、禁止不當得利原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"542", "type":"single", "question":"金融從業人員在自己的工作領域中，應：", "options":[{"option":"專注自己及他人之升遷","answer":false},{"option":"不參加公司的教育訓練","answer":false},{"option":"不斷加強自己的專業知識","answer":true},{"option":"不涉獵本業以外之相關知識","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"543", "type":"single", "question":"道德行為規範適用之事業體為何？", "options":[{"option":"限於上市櫃公司","answer":false},{"option":"限於金融產業","answer":false},{"option":"限於營利事業","answer":false},{"option":"各種事業體均得適用","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"544", "type":"single", "question":"各公司道德行為準則規範之適用層級何者正確？", "options":[{"option":"董事長","answer":false},{"option":"總經理層級以上","answer":false},{"option":"部門主管以上","answer":false},{"option":"有為公司管理事務及簽名權利之人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"545", "type":"single", "question":"對於一個真正專業人員的特質，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"具有專業才識","answer":false},{"option":"遵守最高執業倫理道德標準","answer":false},{"option":"具備「慈善」的基本優點及「愛」的觀點","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"546", "type":"single", "question":"下列有關金融從業人員之敘述何者正確？", "options":[{"option":"向客戶據實告知商品相關內容","answer":false},{"option":"不得為所屬公司授權範圍以外之任何承諾","answer":false},{"option":"對因執行業務所取得之機密資料應遵守資料保護相關法令規定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"547", "type":"single", "question":"若僅通過金融市場常識與職業道德考試則可銷售下列何種金融商品？", "options":[{"option":"保險商品","answer":false},{"option":"基金","answer":false},{"option":"推介股票","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"548", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理投資型金融商品推介或銷售業務時，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應保護投資者合法權益","answer":false},{"option":"應遵守相關法令規定","answer":false},{"option":"推廣文宣應清楚、公正及不誤導投資人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"549", "type":"single", "question":"對於金融從業人員之行為，下列何者為非？", "options":[{"option":"不應利用公司內部資訊為自己謀取利益","answer":false},{"option":"可與客戶約定分享利益或共同承擔損失","answer":true},{"option":"不可利用客戶帳戶或名義為自己從事交易","answer":false},{"option":"不可將他人或自己帳戶供客戶從事交易","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"550", "type":"single", "question":"對於金融從業人員之行為規範，下列何者正確？", "options":[{"option":"不得涉及賭博情事","answer":false},{"option":"應避免不當的交際應酬","answer":false},{"option":"應避免不當的餽贈","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"551", "type":"single", "question":"金融從業人員對於往來客戶，於符合法令規定之範圍內，下列作為何者為是？", "options":[{"option":"提供客戶充足之資訊，以便其充分瞭解公司業務","answer":false},{"option":"當客戶合法權益受到侵害時，應正面回應，並作妥適之處理","answer":false},{"option":"確實依據相關法令、公司章程之規定，忠實履行職務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"552", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構辦理催收欠款業務時，下列何項為應遵守之事項？", "options":[{"option":"不得違反公共利益","answer":false},{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"不得對非債務之第三人之干擾或催討","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"553", "type":"single", "question":"信用卡發卡機構之行銷人員從事下列行為何者不正確？", "options":[{"option":"自行勾選未經客戶同意申請之卡片","answer":true},{"option":"確認客戶申請之卡片","answer":false},{"option":"確認客戶資料無誤才送件","answer":false},{"option":"確認申請人本人身分，以免冒名申請","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"554", "type":"single", "question":"銀行辦理催收業務時，下列敘述何項為非？", "options":[{"option":"不得違反公共利益","answer":false},{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"應有保密之義務","answer":false},{"option":"得對非債務之第三人干擾或催討","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"555", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理衍生性金融商品業務應遵守事項，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"應提供客戶有關商品之產品內容、交易條件及特性","answer":false},{"option":"應說明客戶投資本商品可能之預期收益","answer":false},{"option":"應於交易契約中揭示可能發生之風險，對客戶善盡風險告知義務","answer":false},{"option":"可與客戶約定分享利益或共同承擔損失","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"556", "type":"single", "question":"有關金融從業人員辦理衍生性金融商品業務，應提醒客戶於交易前充分瞭解之事項，下列何者為正確？", "options":[{"option":"商品之性質","answer":false},{"option":"相關之財務、會計、稅制或法律等事宜","answer":false},{"option":"自行審度本身財務狀況及風險承受度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"557", "type":"single", "question":"下列關於金融從業人員辦理投資型金融商品推介或銷售業務時，下列應遵守之事項何者有誤？", "options":[{"option":"依據客戶風險之承受度提供客戶適當之商品","answer":false},{"option":"避免不當銷售或推介之行為","answer":false},{"option":"不可販售客戶資料，惟可提供給自己親友開設的公司參考","answer":true},{"option":"廣泛了解客戶之家庭背景、生涯規劃","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"558", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理投資型金融商品推介或銷售業務時，為避免糾紛，應遵守下列何種事項？", "options":[{"option":"應以善良管理人之注意義務及忠實義務，本誠實信用原則執行業務","answer":false},{"option":"應依據客戶風險之承受度銷售或推介客戶適當之商品或投資組合","answer":false},{"option":"不得銷售或推介逾越客戶財力狀況或合適之投資範圍以外之商品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"559", "type":"single", "question":"金融從業人員辦理徵信工作，以下敘述何者有誤？", "options":[{"option":"徵信人員應依誠信公正原則，辦理徵信工作","answer":false},{"option":"為謀徵信工作迅速完成，徵信單位對於經常往來客戶，毋需再辦理徵信","answer":true},{"option":"徵信人員對徵信資料應依法嚴守秘密","answer":false},{"option":"辦理徵信，除另有規定外，應以直接調查為主，間接調查為輔","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"560", "type":"single", "question":"金融從業人員於推介或銷售投資型金融商品時，不得有下列何者行為？", "options":[{"option":"向業者收受佣金回扣","answer":false},{"option":"未經客戶授權，擅自為客戶進行交易","answer":false},{"option":"私自挪用客戶款項","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"561", "type":"single", "question":"金融從業人員遇客戶結購外幣現鈔或旅行支票時，以下敘述何者正確？", "options":[{"option":"結購外幣現鈔或旅行支票後，請客戶當面點清","answer":false},{"option":"提醒客戶妥為保管，以免被竊或遺失","answer":false},{"option":"請客戶將旅行支票與購買合約書分開保管，避免兩者同時被竊或遺失而無法申請掛失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"562", "type":"single", "question":"證券投信投顧公會會員自律公約，適用於：", "options":[{"option":"投信投顧業務人員","answer":false},{"option":"投顧事業負責人","answer":false},{"option":"證券投資信託事業","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"563", "type":"single", "question":"金融服務業應共同信守的基本業務經營原則是：", "options":[{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false},{"option":"公平競爭原則","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"564", "type":"single", "question":"下列何者不得接受上市、上櫃公司、證券承銷商所提供利益或其它利益？", "options":[{"option":"各金融事業公會會員","answer":false},{"option":"金融事業負責人","answer":false},{"option":"金融從業人員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"565", "type":"single", "question":"投顧事業業務廣告如違反相關規範，投信投顧公會應進行查證，對於涉有違反規範之情事者將如何處理？", "options":[{"option":"提證期局審議","answer":false},{"option":"提消保會議處","answer":false},{"option":"直接報金管會","answer":false},{"option":"提公會自律委員會審議","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"566", "type":"single", "question":"金融從業人員懷疑公司同事涉及違法情事，應採取以下哪些行動？", "options":[{"option":"瞭解相關法令的規定避免自己涉及該違法情事","answer":false},{"option":"依公司規定報告，防阻非法行為發生","answer":false},{"option":"(1)及(2)","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"567", "type":"single", "question":"以下哪一行為不違反投信投顧會員自律公約？", "options":[{"option":"基金經理人接受客戶旅遊招待","answer":false},{"option":"證券分析人員根據未公開訊息做出投資建議","answer":false},{"option":"新進的全權委託經理人依據報載及從友人同事處所得訊息管理代操資金","answer":false},{"option":"以在投信投顧公會登記的名稱進行業務招攬，並提供公司經主管機關核准之營業執照字號","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"568", "type":"single", "question":"下列何者不違反投信投顧公會會員自律公約？", "options":[{"option":"向上市公司募集基金，並將經理之基金投資於該上市公司股票","answer":false},{"option":"不洩露所管理的基金委任事項的相關資訊","answer":true},{"option":"向上櫃公司募集基金，且承諾將該資金投資於該上櫃公司股票","answer":false},{"option":"在未經核准前，接受客戶預約認購基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"569", "type":"single", "question":"金融從業人員自律規範中，有關個人交易須申報的帳戶規範對象為：", "options":[{"option":"以自己名義開立之帳戶","answer":false},{"option":"利害關係人開立之帳戶","answer":false},{"option":"直接或間接受有利益之配偶帳戶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"570", "type":"single", "question":"吳自強是一位證券分析人員，他從上市公司ABC的員工處得知ABC產品設計發生重大瑕疵，並且主要客戶因此已經取消大部分的訂單。吳自強發現該消息尚未公佈，吳自強應該：", "options":[{"option":"立即向公司指定人員或部門提出書面報告","answer":true},{"option":"透露消息給報章雜誌媒體","answer":false},{"option":"依據公平公正原則通知所有客戶","answer":false},{"option":"通知親朋好友放空該ABC公司股票","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"571", "type":"single", "question":"為了保護金融消費者權益，讓金融消費爭議能公平、合理、有效的處理，我國於民國100年6月公布制定了下列哪一部法律？", "options":[{"option":"金融消費者保護法","answer":true},{"option":"消費者保護法","answer":false},{"option":"個人資料保護法","answer":false},{"option":"證券投資人及期貨交易人保護法","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"572", "type":"single", "question":"假設你是金融從業人員，你的客戶與你（或你公司）發生交易糾紛，請問你客戶可要求下列何種單位來處理爭議？", "options":[{"option":"經建會","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"財團法人金融消費評議中心","answer":true},{"option":"財團法人聯合徵信中心","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"573", "type":"single", "question":"假設你是金融從業人員，你的下列何種客戶與你發生交易紛爭時，可以向財團法人金融消費評議中心請求評議？", "options":[{"option":"專業投資機構","answer":false},{"option":"符合一定財力或專業能力之自然人或法人","answer":false},{"option":"前述兩項以外的一般自然人或法人","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"574", "type":"single", "question":"假如你是金融服務業的從業人員，可否向你的一般自然人客戶事先約定去限制或免除你公司對他的法定保護責任？", "options":[{"option":"不可以，否則約定無效","answer":true},{"option":"可以，只要公司授權","answer":false},{"option":"可以，因為他是我的客戶","answer":false},{"option":"可以，因為契約自由原則","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"575", "type":"single", "question":"你是金融從業人員，請問你的客戶只要發生金融消費爭議，可以不先向你公司提出申訴，就直接向財團法人金融消費評議中心申請評議嗎？", "options":[{"option":"不可以，應先向金融服務業提出申訴","answer":true},{"option":"可以，該中心可直接進行評議","answer":false},{"option":"由金融消費者自由決定","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"576", "type":"single", "question":"假設你是金融從業人員，你所服務的公司或你幫公司作廣告刊登、業務招攬或營業促銷活動時，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"不得有虛偽、詐欺、隱匿或其他足致他人誤信之情事","answer":false},{"option":"應確保廣告內容真實","answer":false},{"option":"對金融消費者所負擔之義務與上開活動之內容及所提示之資料或說明無關","answer":true},{"option":"應以金融服務業名義為之","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"577", "type":"single", "question":"你是金融從業人員，你的客戶未先向你公司提出糾紛爭議申訴，就逕向財團法人金融消費評議中心提出評議申請時，該中心會怎麼處理？", "options":[{"option":"將申請案移交金融服務業先行處理","answer":true},{"option":"逕行調處","answer":false},{"option":"進行評議","answer":false},{"option":"逕行退件","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"578", "type":"single", "question":"你是金融從業人員，你的客戶與你發生爭議並向財團法人金融消費評議中心申請評議，請問該中心是否會向你客戶收取服務費？", "options":[{"option":"不會向你客戶收取任何費用","answer":true},{"option":"會按你客戶所主張賠償金額的一定比率收費","answer":false},{"option":"轉請你公司向你收費","answer":false},{"option":"會請你客戶與你公司平均分擔費用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"579", "type":"single", "question":"你是金融從業人員，你的客戶與你發生爭議並向財團法人金融消費評議中心提出評議申請後，請問你客戶：", "options":[{"option":"I、II、III，都可以","answer":false},{"option":"I、II、III，都不可以","answer":false},{"option":"I、II可以，但III不可以","answer":true},{"option":"I可以，但II、III不可以","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"580", "type":"single", "question":"你是金融從業人員，假如財團法人金融消費評議中心做出你公司應賠付你客戶的評議決定書，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"賠付的每一筆金額，在主管機關核定金額以下，對金融服務業有拘束力","answer":false},{"option":"對金融消費者無拘束力，消費者仍可逕向法院提起訴訟","answer":false},{"option":"賠付的每一筆金額，在主管機關核定金額以上，而消費者表明願意縮減至該金額時，金融服務業應予接受","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"581", "type":"single", "question":"客戶與你及你公司發生爭議，向財團法人金融消費評議中心提出評議申請，下述何種情況，該中心將不會受理？", "options":[{"option":"你公司或你提出的評議申請","answer":false},{"option":"非屬金融消費爭議","answer":false},{"option":"申請已逾法定期限","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"582", "type":"single", "question":"財團法人金融消費評議中心做出你公司應賠付你客戶的評議決定書，經你客戶申請送法院核可後，它的效力如何？", "options":[{"option":"與民事確定判決有同一效力","answer":false},{"option":"你客戶就該事件不得再行起訴","answer":false},{"option":"你客戶不得就該事件再次申請評議","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"583", "type":"single", "question":"金融消費者保護法施行前已向主管機關或其他相關單位申請申訴、和解、調解、調處、評議等程序，但爭議結果不成立，金融消費者可否再向金融消費評議中心提出評議申請？", "options":[{"option":"可以於爭議處理結果60日內申請評議","answer":false},{"option":"自爭議處理結果不成立之日起雖已逾60日，但仍可向金融服務業重新提出申訴及後續之評議程序","answer":false},{"option":"選項(1)、(2)皆可","answer":true},{"option":"選項(1)、(2)皆不可","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"584", "type":"single", "question":"金融消費者保護法所指稱的金融服務業，是指下列何種行業？", "options":[{"option":"銀行業、信託業","answer":false},{"option":"保險業","answer":false},{"option":"證券業、期貨業、投信業、投顧業","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"585", "type":"single", "question":"金融消費爭議當事人、爭議機構及其人員，對於金融消費爭議事件所提出之申請、各種資料、協商讓步事項或評議過程之保密義務，只有在何種狀況下，才可予以公開？", "options":[{"option":"已經公開","answer":false},{"option":"依法規規定可公開","answer":false},{"option":"經當事人同意","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"586", "type":"single", "question":"假設你的客戶因金融消費爭議事件已經法院判決確定，或已經成立調處、和解、調解或仲裁等，或曾經申請評議而不成立，請問你客戶可否再向財團法人金融消費評議中心提出評議申請？", "options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"只要你的公司不反對就可以","answer":false},{"option":"只要金融消費評議中心接受就沒問題","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"587", "type":"single", "question":"財團法人金融消費評議中心對金融消費爭議案件，有那些處理機制？", "options":[{"option":"未先經申訴程序的申請案，先移請金融服務業處理","answer":false},{"option":"試行調處","answer":false},{"option":"進行評議","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"588", "type":"single", "question":"作為金融從業人員，有關你公司從事廣告、業務招攬及營業促銷活動，應遵守的行為原則，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"對消費者負擔的義務應低於文宣內容","answer":true},{"option":"應以中文表達","answer":false},{"option":"應確保內容之真實，避免誤導金融消費者","answer":false},{"option":"涉及利率、費用、報酬及風險時，應以衡平及顯著之方式表達","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"589", "type":"single", "question":"身為金融服務業的一員，你幫公司從事廣告、或進行業務招攬及營業促銷活動，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"不可以對公司的業績及績效作誇大宣傳","answer":false},{"option":"對消費者說金融商品或服務已獲主管機關核准或備查所以保證安全無虞","answer":true},{"option":"不得對應經而未經主管機關核准或備查之金融商品或服務預為宣傳促銷","answer":false},{"option":"不得使用使人誤信能保證本金之安全或保證獲利之文字或訊息內容","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"590", "type":"single", "question":"金融服務業利用下列何種方式從事廣告、業務招攬及營業促銷活動，依法仍會受到主管機關監督管理？", "options":[{"option":"電腦","answer":false},{"option":"傳真","answer":false},{"option":"電子視訊","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"591", "type":"single", "question":"金融服務業從事廣告、業務招攬及營業促銷活動，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"應訂定宣傳資料製作規範與散發公布之控管流程","answer":false},{"option":"宣傳資料於對外使用前，應按業務種類，先行審核","answer":false},{"option":"全權交付廣告公司處理就可以，有問題由廣告公司負全責","answer":true},{"option":"應先確認內容無不當、誤導金融消費者、違反法令後始得對外使用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"592", "type":"single", "question":"金融服務業所提供之下列何種商品或服務，不屬於金融消費者保護法所稱之投資型金融商品或服務？", "options":[{"option":"信託業受託投資國內外有價證券、短期票券或結構型商品","answer":false},{"option":"受託買賣非集中市場交易且具衍生性商品性質之外國有價證券","answer":false},{"option":"受託買賣國內集中交易市場之有價證券","answer":true},{"option":"證券投資信託基金及境外基金","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"593", "type":"single", "question":"金融服務業與金融消費者訂立提供金融商品或服務契約之前，應充分瞭解金融消費者之相關資料，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"目的在確保該商品或服務對金融消費者之適合度","answer":false},{"option":"須有適當單位或人員審核簽約程序及消費者資料之完整性後，始得訂立契約","answer":false},{"option":"應依不同金融商品或服務之特性，建立差異化事前審查機制","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"594", "type":"single", "question":"銀行業及證券期貨業提供投資型金融商品或服務，在訂立契約之前，應充分瞭解金融消費者之相關資料，其瞭解內容，不包括下列何事項？", "options":[{"option":"財務背景、所得與資金來源","answer":false},{"option":"消費者是否有買樂透彩的經驗","answer":true},{"option":"消費者資金操作狀況及專業能力","answer":false},{"option":"風險偏好、投資屬性、對風險之瞭解及風險承受度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"595", "type":"single", "question":"銀行業及證券期貨業在提供投資型金融商品或服務前，所應注意的事項，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應評估金融商品或服務對金融消費者之適合度","answer":false},{"option":"銀行業應設立商品審查小組進行上架前審查","answer":false},{"option":"應確認消費者之風險承受等級足以承擔該金融商品或服務之風險","answer":false},{"option":"以上皆正確","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"596", "type":"single", "question":"金融消費者保護法所稱的瞭解金融消費者審查原則，不包括下列何項？", "options":[{"option":"金融消費者之基本身分資料","answer":false},{"option":"金融消費者有無刑事犯罪紀錄","answer":true},{"option":"簽訂契約目的與需求","answer":false},{"option":"過往投資經驗","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"597", "type":"single", "question":"金融服務業說明金融商品或服務契約之重要內容及揭露風險，應遵守的基本原則，下列敘述何者為非？", "options":[{"option":"應本於誠實信用原則，並以金融消費者能充分瞭解之方式為之","answer":false},{"option":"任何說明或揭露之資訊或資料均須正確，資訊或資料應註記日期","answer":false},{"option":"應以達到業績目標為最高指導原則","answer":true},{"option":"銷售文件之用語應以中文表達並必須編印頁碼，以供消費者確認是否已接收完整訊息","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"598", "type":"single", "question":"就金融服務業對金融商品或服務契約為說明及揭露之對象，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"與金融服務業訂定金融商品或服務契約之契約相對人","answer":false},{"option":"契約相對人為無行為能力人者，其法定代理人","answer":false},{"option":"契約相對人為限制行為能力人、受輔助宣告人者，其法定代理人、輔助人","answer":false},{"option":"以上皆正確","answer":true}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"599", "type":"single", "question":"金融服務業應依各類金融商品或服務之特性，向金融消費者說明之重要內容，不包括下列何事項？", "options":[{"option":"消費者權利行使、變更、解除及終止之方式及限制","answer":false},{"option":"公司對該金融商品或服務之重要權利、義務及責任","answer":false},{"option":"公司績效表現與業績目標","answer":true},{"option":"消費者應負擔之費用及違約金，包括收取時點、計算及收取方式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"職業道德", "sn":"600", "type":"single", "question":"金融服務業提供之金融商品或服務屬投資型商品或服務者，應向金融消費者揭露可能涉及之風險資訊，下列揭露事項何者正確？", "options":[{"option":"最大可能損失","answer":false},{"option":"商品所涉匯率風險","answer":false},{"option":"揭露之重要內容，應以顯著字體或方式表達","answer":false},{"option":"以上皆正確","answer":true}], "remark":""}